{
  "export_date": "2026-01-22T16:32:23.191215",
  "total_activities": 370,
  "filters_applied": {
    "activity_type": "multiple_choice",
    "cefr_level": "",
    "linguistic_competence": "",
    "text_id": "",
    "my_activities": null
  },
  "activities": [
    {
      "id": 677,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/hast-du-alles-verstanden/l-54529585/e-68113734",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 999,
        "title": "Frauen im Kölner Karneval",
        "topic": "society",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3579,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Eine Mitgliedschaft in einem Traditionskorps ist möglich für …",
          "answer": "Männer.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Frauen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Frauen und Männer.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3580,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Das Dreigestirn wird seit 1940 von … verkörpert.",
          "answer": "Männern",
          "distractors": [
            {
              "text": "Frauen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Frauen und Männern",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3581,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Traditionelle Tanzmariechen sind …",
          "answer": "Frauen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Männer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Frauen und Männer.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3582,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Im Vorstand der Karnevalsgesellschaft „Colombina Colonia“ sitzen …",
          "answer": "Frauen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Männer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Frauen und Männer.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3583,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Im Vorstand der meisten Karnevalsvereine findet man überwiegend …",
          "answer": "Männer.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Frauen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Frauen und Männer.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3584,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Zu Beginn des Karnevals sind auf den Straßen …",
          "answer": "mehr Frauen als Männer unterwegs.",
          "distractors": [
            {
              "text": "immer noch mehr Männer zu sehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Männer und Frauen in gleicher Anzahl vertreten.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 674,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/el/το-πρόβλημα-του-nico-2/l-63018976/e-63019244",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 40,
        "title": "Pläne machen/Future plans",
        "topic": "education",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3550,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was sagt Nico über seine Eltern?\n",
          "answer": "Seine Eltern denken: Nico muss weiterstudieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Seine Eltern mögen seine Arbeit nicht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Seine Eltern mögen Deutschland nicht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3551,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was sagt Nico über sein Studium?\n",
          "answer": "Er mag sein Studium nicht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er mag sein Studium.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er will in Deutschland studieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3554,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was sagt Nico über Spanien?\n",
          "answer": "Er möchte nicht nach Spanien zurückgehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Was sagt Nico über Spanien?",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er möchte bald seine Eltern in Spanien besuchen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3559,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist richtig?\n",
          "answer": "Sie darf in Deutschland arbeiten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie hat eine Ausbildung in einem deutschen Autohaus gemacht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie hat keine Ausbildung. Die Ausbildung war zu anstrengend.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3560,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Was sind Leilas Pläne?\n",
          "answer": "Sie möchte gerne ein Praktikum in einem Autohaus machen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie möchte später ein Auto kaufen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie möchte eine Arbeitserlaubnis bekommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3561,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Leila hat Angst, dass sie …\n",
          "answer": "vielleicht keine Arbeit findet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Deutsch nicht gut lernen kann.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "vielleicht keine Ausbildung machen kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 673,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/el/ένα-ημερολόγιο-εκδηλώσεων/l-63479140/e-63480050",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 41,
        "title": "Theater und Konzerte",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3526,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Veranstaltungen finden am Vormittag statt?\n",
          "answer": "Die Ausstellung und das Theaterstück „Schneewittchen“.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Ausstellung und das Musical.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Das Gospelkonzert und das Rockmusikkonzert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3534,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Veranstaltung hat nicht die Kategorie „Musik“?\n",
          "answer": "Das Musical hat nicht die Kategorie „Musik“.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Das Gospelkonzert hat nicht die Kategorie „Musik“.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Das Rockmusikkonzert hat nicht die Kategorie „Musik“.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3535,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Veranstaltungen kosten nichts?\n",
          "answer": "Das Gospelkonzert und das Volksmusikkonzert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Theaterstücke.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die Ausstellung und das Theaterstück „Faust“.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3536,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Informationen findest du im Text?\n",
          "answer": "Die Preise für Theaterkarten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Theaterstücke.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Eine Wegbeschreibung zum Theater.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3537,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Karten sind am teuersten?\n",
          "answer": "Kategorie A.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Kategorie 1.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Kategorie D.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3538,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Wer muss nichts bezahlen?\n",
          "answer": "Kinder, die jünger als sechs Jahre sind, müssen nichts bezahlen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Studenten müssen nichts bezahlen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Blinde Personen müssen nichts bezahlen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3539,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Wie viel bezahlt ein Schüler für eine Karte im 1. Rang?\n",
          "answer": "12,50 Euro.",
          "distractors": [
            {
              "text": "25 Euro.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "20 Euro.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3540,
          "question_order": 8,
          "anchor": "",
          "question": "Welches Problem gibt es?\n",
          "answer": "Lisa kommt zu spät.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Welches Problem gibt es?",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3541,
          "question_order": 9,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist richtig?\n",
          "answer": "Das Konzert ist gratis.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Yara und Sarah müssen Karten an der Abendkasse abholen.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3542,
          "question_order": 10,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist richtig?\n",
          "answer": "Das Konzert ist gratis.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Yara und Sarah müssen Karten an der Abendkasse abholen.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3543,
          "question_order": 11,
          "anchor": "",
          "question": "Gibt es Sitzplätze oder Stehplätze?\n",
          "answer": "Es gibt Stehplätze.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es gibt Sitzplätze.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 667,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-38661475",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 988,
        "title": "Wossis",
        "topic": "society",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3504,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Jemand, der eine Party organisiert, muss den Ablauf … genau planen.",
          "answer": "im Vorfeld",
          "distractors": [
            {
              "text": "im Nachhinein",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in der Zwischenzeit",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3505,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Besucht jemand unerwartet eine andere Person, könnte diese fragen: …",
          "answer": "„Was treibt dich hierher?“",
          "distractors": [
            {
              "text": "„Was betreibst du hier?“",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "„Warum treibst du dich hierhin?“",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3506,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Kennt jemand eine andere Person noch nicht so gut, …",
          "answer": "hat sie/er vielleicht Vorbehalte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist sie/er vielleicht vorbehaltlich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "behält sie/er sich vielleicht einen Vorbehalt vor.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3507,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Eine Person, die in bestimmten Situationen forsch auftritt, …",
          "answer": "weiß, was sie will.",
          "distractors": [
            {
              "text": "macht sich klein.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat Bedenken bei dem, was sie tut.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3508,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wer sich für etwas Besseres hält und sich einer anderen Person gegenüber arrogant verhält, …",
          "answer": "behandelt sie von oben herab.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist sensibel im Umgang mit ihr.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sieht Licht am Horizont.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3509,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Wer etwas Bestimmtes fordert, …",
          "answer": "stellt Ansprüche.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat ein gleiches Level.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "stellt etwas dar.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 666,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-38661475",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 988,
        "title": "Wossis",
        "topic": "society",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3498,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Nach der deutsch-deutschen Wiedervereinigung …",
          "answer": "war man bestrebt, ein einheitliches Verwaltungs- und Rechtssystem zu schaffen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurden neue Wohnungen für „Wessis“ gebaut.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3499,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wer vor der deutsch-deutschen Wiedervereinigung die frühere DDR besuchte, …",
          "answer": "reiste nach „drüben“.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bereiste ein Stasi-Gelände.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3500,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Ulrike entschied sich für eine Tätigkeit im sachsen-anhaltischen Justizministerium, weil sie …",
          "answer": "dort genau das machen konnte, was sie sich beruflich vorgestellt hatte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nach Abschluss ihrer juristischen Ausbildung keine Anstellung als Richterin fand.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3501,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Ulrike …",
          "answer": "wurde in Magdeburg gut aufgenommen, weil sie zeigte, dass sie dauerhaft bleiben wollte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurde in Magdeburg von ihren ostdeutschen Kolleginnen und Kollegen abgelehnt, da sie sie von oben herab behandelte.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3502,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Bei ihrer Wohnungssuche …",
          "answer": "hatte Ulrike ein klares Bild davon, wie ihre Unterkunft aussehen sollte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "war Ulrike nicht wählerisch, denn sie wollte sofort eine eigene Wohnung beziehen.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3503,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Ulrike und Gudrun stellten fest, dass sie …",
          "answer": "Interessen teilten und über ihre gegenseitigen Vorurteile sprechen konnten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "beide die gleiche Ausbildung hatten.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 664,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/el/η-yara-επέστρεψε/l-62961074/e-62961418",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 42,
        "title": "Lebenslinien",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3496,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wo sind Nico, Tarek und Yara?\n",
          "answer": "Im Fahrradladen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Im Restaurant.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "In der WG.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "In der Sprachschule.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3497,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was passiert im Video?\n",
          "answer": "Yara hat viele Fragen an Nico.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Yara muss jetzt im Restaurant arbeiten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Tarek hat viele Fragen an Yara.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Tarek muss jetzt im Fahrradladen arbeiten.",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 663,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/el/ο-nico-παρακαλεί-τον-max-να-τον-βοηθήσει/l-63023577/e-63023790",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 43,
        "title": "Mein Bankkonto/Opening a bank account",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3493,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Nico und Max sprechen über …\n",
          "answer": "Nicos Besuch bei der Bank.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Nicos Gespräch mit seinen Eltern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nicos Anmeldung beim Einwohnermeldeamt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3494,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Nico möchte …\n",
          "answer": "ein Konto eröffnen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine Arbeit finden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "einen Kredit bekommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3495,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Bei der Bank muss Nico …\n",
          "answer": "seine Adresse sagen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sagen, dass er einen Job hat.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Max anrufen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 662,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/el/η-πρόσκληση-στο-σπίτι-της-inge-1/l-63680914/e-63681941",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 44,
        "title": "Lieblingsfeste",
        "topic": "society",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3490,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Inge und Jacques sprechen über …\n",
          "answer": "Feste, die sie mögen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Essen im Restaurant „Das Marek“.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Jacques‘ Restaurant in Frankreich.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "einen Ausflug, den Inge gemacht hat.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3491,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Jacques erinnert sich an …\n",
          "answer": "Ostern",
          "distractors": [
            {
              "text": "Karneval.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Valentinstag.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "das Oktoberfest im letzten Jahr.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3492,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Welches Fest mag Inge am liebsten?\n",
          "answer": "Weihnachten",
          "distractors": [
            {
              "text": "Halloween",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Muttertag",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "ihren Geburtstag",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 661,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/el/αθλήματα-και-απογοήτευση/l-63749005/e-63749534",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 46,
        "title": "Ich bin Fußballfan",
        "topic": "sports",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3484,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was machen Max und Tarek?\n",
          "answer": "Sie sehen ein Fußballspiel im Livestream.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie sehen einen Film.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie spielen Fußball.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3485,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht Pepe?\n",
          "answer": "Pepe joggt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Pepe weint.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Pepe spielt Fußball.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3486,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wie geht es Nico?\n",
          "answer": "Nico ist traurig, weil er Selma nicht mehr treffen kann.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Nico freut sich, dass er Max und Tarek trifft.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nico ist nervös, weil er Selmas Eltern treffen soll.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3487,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Welcher Verein ist der Lieblingsverein von Tareks Bruder Deniz?",
          "answer": "Schalke 04",
          "distractors": [
            {
              "text": "Bayern München",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Arsenal London",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3488,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wie viel Geld gibt Deniz jedes Jahr im Stadion aus?\n",
          "answer": "Mehr als 800 Euro.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Genau 800 Euro.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Weniger als 800 Euro.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3489,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Wie findet Deniz den Verein Schalke 04?\n",
          "answer": "Deniz findet den Verein Schalke 04 großartig.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Deniz findet den Verein Schalke 04 schlecht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Deniz findet den Verein Schalke 04 teuer.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 660,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/el/αναφορικές-προτάσεις/l-63681750/e-63683617",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 48,
        "title": "Ein Praktikum beim Film",
        "topic": "work",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3481,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "„Die Situation, in der du angerufen hast, war ein bisschen blöd.“",
          "answer": "Pepe hat Nico in einem schlechten Moment angerufen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Das Telefonat war angenehm.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nico hat Pepe am Telefon akustisch nicht verstanden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3482,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "„Ein Team dreht hier bald eine aktuelle Serie fürs Fernsehen, bei der du mitarbeiten kannst.“",
          "answer": "Nico kann für eine Serie arbeiten, die im Fernsehen läuft.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Nico kann bei einer Serie als Schauspieler mitspielen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Das Filmteam macht eine Dokumentation und Nico hilft.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3483,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "„Ich muss den Leuten, mit denen ich gesprochen habe, noch heute eine Zusage geben.“",
          "answer": "Das Team muss heute wissen, ob Nico den Job haben möchte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Pepe muss das Filmteam noch fragen, ob sie Nico nehmen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nico weiß noch nicht, ob er zusagen möchte.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 658,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/bank-accounts/l-38178484/e-38179414",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 697,
        "title": "Geld ist für mich...The phone call",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3473,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist das Thema der Informationsbroschüre?\n",
          "answer": "Bankkonten in Deutschland",
          "distractors": [
            {
              "text": "Einwohnermeldeämter in Deutschland",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Adressen in Deutschland und der EU",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3474,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was stimmt?\n",
          "answer": "Jeder Deutsche darf in Deutschland ein Konto eröffnen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Für ein Bankkonto braucht man eine Adresse.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Jeder darf in Deutschland ein Konto eröffnen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3475,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wer kann nur mit einer Meldebescheinigung ein Konto bekommen?",
          "answer": "Nicht-EU-Bürger",
          "distractors": [
            {
              "text": "Deutsche und EU-Bürger",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ausländer",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3476,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was braucht man für ein normales Girokonto?\n",
          "answer": "Man braucht eine Meldebescheinigung und eine Adresse.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Man braucht einen Pass.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Man braucht ein eigenes Geschäft.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3477,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist das Thema?\n",
          "answer": "Die beiden haben verschiedene Meinungen zum Thema Sparen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die beiden haben sehr wenig Geld.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die beiden haben viel Geld geschenkt bekommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3478,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Warum möchte die Frau sparen?\n",
          "answer": "Sie möchte sparen, weil sie ein Haus kaufen will.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie möchte sparen, weil sie neue Fitnessgeräte kaufen will.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie muss sparen, weil sie viel Geld für die Miete braucht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3479,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Sie muss sparen, weil sie viel Geld für die Miete braucht.\n",
          "answer": "Der Mann kauft oft neue Schuhe.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Frau kauft oft neue Schuhe.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Beide haben sehr viele Schuhe.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3480,
          "question_order": 8,
          "anchor": "",
          "question": "Was sagt der Mann?\n",
          "answer": "Meine Frau ist geizig.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ich will nicht in ein Haus ziehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Meine Frau arbeitet zu wenig.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 657,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/nico-and-selma/l-38180506/e-38180792",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 698,
        "title": "Familiengeschichten/Nico and Selma",
        "topic": "family and generations",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3470,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wen siehst du?\n",
          "answer": "Nico und Selma.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Selma, Nico und Inge.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Selma und ihre Familie.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3471,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wo sind sie?\n",
          "answer": "Sie sind draußen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie sind im Kino.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie sind beim Deutschkurs.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3472,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht Nico?\n",
          "answer": "Er schiebt sein Fahrrad.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er fährt Auto.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er spielt Computer.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 656,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/my-home-is-germany-2/l-38047077/e-38051363",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 699,
        "title": "Angekommen/Migration",
        "topic": "society",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3459,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Das Zimmer ist zwar klein, …\n",
          "answer": "aber es ist gemütlich.",
          "distractors": [
            {
              "text": "aber es ist nicht groß.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3460,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Mann ist zwar schon sehr alt, …\n",
          "answer": "aber er ist gesund und fit.",
          "distractors": [
            {
              "text": "aber er ist konservativ.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3461,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Zwar ist es kalt, …\n",
          "answer": "aber es ist sonnig.",
          "distractors": [
            {
              "text": "aber es schneit.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3462,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Ich habe zwar gestern die Kaffeemaschine neu gekauft, …\n",
          "answer": "aber sie ist schon kaputt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "aber sie ist sehr gut.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3463,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Zwar ist die Kleidung modern, …\n",
          "answer": "aber sie ist nicht schön.",
          "distractors": [
            {
              "text": "aber sie ist schön.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3464,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Woher kommt Tarek?\n",
          "answer": "Er kommt aus der Türkei.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er kommt aus Syrien.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3465,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Woher kommt Yaras Freundin Sarah?\n",
          "answer": "Sarah kommt aus der Schweiz.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sarah kommt aus Deutschland.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3466,
          "question_order": 8,
          "anchor": "",
          "question": "Leben Tareks Eltern in der Türkei?\n",
          "answer": "Nein, sie leben nicht in der Türkei.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ja, sie leben in der Türkei.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3467,
          "question_order": 9,
          "anchor": "",
          "question": "Warum ist Yara in die Schweiz geflogen?\n",
          "answer": "Sarahs Vater ist gestorben. Sarah hat Yaras Hilfe gebraucht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sarahs Bruder hat geheiratet. Yara war auf der Party.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3468,
          "question_order": 10,
          "anchor": "",
          "question": "Sie ist nach Deutschland gekommen, …\n",
          "answer": "weil in Syrien Krieg war.",
          "distractors": [
            {
              "text": "weil hier Menschen aus Afghanistan und aus dem Irak leben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weil hier Menschen aus Afghanistan und aus dem Irak leben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3469,
          "question_order": 11,
          "anchor": "",
          "question": "Selma lernt viel Deutsch, …\n",
          "answer": "weil sie in Deutschland studieren möchte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "weil sie anderen Menschen helfen möchte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weil sie wieder in Syrien leben möchte.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 655,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/angekommen/l-38047077",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 699,
        "title": "Angekommen/Migration",
        "topic": "society",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3452,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Worüber sprechen Yara, Nico und Tarek?\n",
          "answer": "Sie sprechen über ihre Heimat Spanien und die Türkei.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie sprechen über Tareks Freund.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie sprechen über Tareks Wohnung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3453,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Woher kommt Tarek?\n",
          "answer": "Er kommt aus der Türkei.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er kommt aus Syrien.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3454,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Woher kommt Yaras Freundin Sarah?\n",
          "answer": "Sarah kommt aus der Schweiz.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sarah kommt aus Deutschland.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3455,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Leben Tareks Eltern in der Türkei?\n",
          "answer": "Nein, sie leben nicht in der Türkei.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ja, sie leben in der Türkei.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3456,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Warum ist Yara in die Schweiz geflogen?\n",
          "answer": "Sarahs Vater ist gestorben. Sarah hat Yaras Hilfe gebraucht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sarahs Bruder hat geheiratet. Yara war auf der Party.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3457,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Sie ist nach Deutschland gekommen, …\n",
          "answer": "weil in Syrien Krieg war.",
          "distractors": [
            {
              "text": "weil hier Menschen aus Afghanistan und aus dem Irak leben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weil sie studieren will.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3458,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Selma lernt viel Deutsch, …\n",
          "answer": "weil sie in Deutschland studieren möchte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "weil sie anderen Menschen helfen möchte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weil sie wieder in Syrien leben möchte.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 654,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/paperwork/l-38183655/e-38187232",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 700,
        "title": "Rechnungen/Talking about bills",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3442,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist richtig?\n",
          "answer": "Yara sitzt am Computer und kümmert sich um ihre Rechnungen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Yara hat frei.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Yara hat viele Kunden in ihrem Laden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3443,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist richtig?",
          "answer": "Yara hat die Miete vergessen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Yara hat Tarek Geld geliehen. Er möchte es zurückzahlen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Tarek hat eine Rechnung vergessen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3444,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist richtig?\n",
          "answer": "Nico hat eine Nachricht mit einem Foto geschickt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Nico hat eine E-Mail mit einer Rechnung geschickt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nico hat eine Nachricht mit seiner Kontonummer geschickt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3445,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Nina und Sebastian streiten. In dem Streit geht es um die Frage, …",
          "answer": "wer zu viel Strom verbraucht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wer heute kochen muss.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wer Bargeld vom Konto abgehoben hat.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3446,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht Sebastian falsch?\n",
          "answer": "Er lässt immer das Licht an.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er verbraucht zu viel heißes Wasser.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er kocht nie.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3447,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht Sebastian noch falsch?\n",
          "answer": "Er hat den Computer immer im Stand-by-Modus.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er benutzt den Computer nie.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er hat keinen Computer.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3448,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht Nina falsch?\n",
          "answer": "Sie verbraucht zu viel Strom beim Kochen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie kocht kein leckeres Essen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie lässt nach dem Kochen den Herd an.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3449,
          "question_order": 8,
          "anchor": "",
          "question": "Nina und Sebastian streiten weiter. Um welche Frage geht es jetzt?",
          "answer": "Es geht um die Frage, wer zu viel Geld ausgibt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es geht um die Frage, wer Bargeld vom Konto abgehoben hat.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Es geht um die Frage, wie man noch mehr Strom sparen kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3450,
          "question_order": 9,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht Nina falsch?\n",
          "answer": "Sie kauft Essen in einem teuren Laden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie kauft kein Bio-Essen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie kauft jeden Tag im Supermarkt ein.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3451,
          "question_order": 10,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Idee hat Nina?\n",
          "answer": "Sie kaufen ein Sofa im Secondhandladen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie kauft das Essen in einem anderen Laden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie kaufen ein neues Sofa.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 653,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/nico-and-selma/l-38179296/e-38179521",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 703,
        "title": "Am Bankautomaten/Nico and Selma",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3439,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist richtig?",
          "answer": "Nico trifft Selma vor der Bank.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Selma wartet auf Nico.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nico hat Selma ein Foto geschickt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3440,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist richtig?",
          "answer": "Nico erzählt, dass er studiert hat.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Nico erzählt, dass er studieren möchte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nico erzählt, dass er einen Sprachkurs macht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3441,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist richtig?",
          "answer": "Selma hat ein Problem mit dem Geldautomaten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Selma möchte auch ein Konto eröffnen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Selma hat ein Problem mit einer Rechnung.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 652,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/pepes-plan/l-38217733/e-38219716",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 706,
        "title": "Unterwegs/Travel and transportation",
        "topic": "travel",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3437,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wie ist Pepe gekommen?",
          "answer": "Er ist mit dem Bus aus München gekommen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er ist mit dem Flugzeug aus München gekommen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er ist mit dem Auto aus München gekommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3438,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wann möchte Pepe mit Nico zurückfliegen?",
          "answer": "Pepe möchte morgen um zehn Uhr oder elf Uhr mit Nico nach Sevilla fliegen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Pepe möchte morgen um zehn Uhr oder elf Uhr mit Nico nach Barcelona fliegen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Pepe möchte morgen Abend mit Nico nach Sevilla fahren.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 651,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/i-hope-you-have-a-nice-stay/l-38211535/e-38211703",
      "status": "approved",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 709,
        "title": "Im Hotel/Booking a room/Pepe at the reception desk",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3431,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Pepe übernachtet allein im Hotel.",
          "answer": "Er bucht ein Einzelzimmer.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er bucht ein Zimmer für zwei Personen ‒ ein Doppelzimmer.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3432,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Pepe bucht eine Nacht im Hotel. Bleibt er sicher nur eine Nacht?",
          "answer": "Pepe möchte vielleicht länger als eine Nacht bleiben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Pepe bleibt nur eine Nacht. Am nächsten Tag ist sein Flug.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3433,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Pepe muss 139 Euro bezahlen. Was heißt „das Frühstück ist nicht inbegriffen“?",
          "answer": "Das Hotelzimmer kostet ohne Frühstück 139 Euro.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Übernachtung und Frühstück kosten zusammen 139 Euro.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3434,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Bezahlung ist ein bisschen kompliziert. Warum?",
          "answer": "Pepes Kreditkarte funktioniert nicht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Rezeptionistin akzeptiert nur Bargeld.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3435,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Am Ende beschreibt die Rezeptionistin – also die Frau am Computer – den Weg zum Zimmer.",
          "answer": "Das Zimmer ist in der vierten Etage. Es gibt einen Aufzug.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Das Zimmer von Pepe ist gleich rechts. Pepe geht zu Fuß.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3436,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Die Rezeptionistin wünscht Pepe einen „angenehmen Aufenthalt“. Was heißt das?",
          "answer": "Pepe soll eine gute Zeit im Hotel haben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Pepe soll den richtigen Weg ins Zimmer finden.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 650,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/nico-moves-into-a-shared-apartment/l-38056981/e-38057286",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 710,
        "title": "Freizeitstress/Free time and vacation plans",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3427,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wo sind Nico und Sebastian?",
          "answer": "Sie sind draußen vor dem Haus.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie sind im Wohnzimmer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie sind draußen an der Bushaltestelle.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3428,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was tragen Nico und Sebastian?",
          "answer": "Sie tragen einen Schrank.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie tragen ein Bett.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie tragen einen Fernseher.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3429,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Nico und Sebastian tragen Möbel, weil …",
          "answer": "Nico in die WG einzieht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sie die Wohnung aufräumen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nico zurück nach Spanien fliegt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3430,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was bekommt Nico von Inge?",
          "answer": "Nico bekommt eine Tasche mit Sachen von Inge.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Nico bekommt einen Kuchen von Inge.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nico bekommt eine Kiste von Inge.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 648,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/childcare-in-germany/l-38185831/e-38186408",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 711,
        "title": "Kinder/Childcare options/Nina's concerns",
        "topic": "society",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3414,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist richtig? Wähl eine Option aus.",
          "answer": "In einer Kinderkrippe sind auch Babys.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Alle Eltern in Deutschland müssen arbeiten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Eine Tagesmutter betreut eine große Gruppe von Kindern.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "In einer Kinderkrippe und im Kindergarten arbeiten Lehrer.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3416,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist falsch? Wähl eine Option aus.",
          "answer": "Die Kinder haben den ganzen Tag Unterricht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Kinder gehen normalerweise mit sechs Jahren in die Schule.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Alle Kinder in Deutschland müssen in eine Schule gehen.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Eine offene Ganztagsschule betreut Kinder auch am Nachmittag.",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 647,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/pr%C3%BCf-dein-textverst%C3%A4ndnis-1/l-19145877/e-61661890",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 811,
        "title": "Das Mutterbild",
        "topic": "society",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3410,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Seit dem Jahr 1914 ...",
          "answer": "ist der zweite Sonntag im Mai ein offizieller Feiertag zu Ehren der Mütter.",
          "distractors": [
            {
              "text": "findet jedes Jahr am 12. Mai ein besonderer Gottesdienst für Mütter statt.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3411,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Martin Stankowski sagt, dass ...",
          "answer": "in Redewendungen deutlich wird, was „Mutter“ für uns bedeutet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "man nicht weiß, aus welcher Sprache das Wort „Mutter“ stammt.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3412,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Redewendung „Mutter Erde küssen“ bedeutet, ...",
          "answer": "dass man auf den Boden fällt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dass man seine Mutter wie eine Göttin behandelt und alles für sie tut.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3413,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Mütter wurden … geehrt.",
          "answer": "schon vor mehr als 2000 Jahren",
          "distractors": [
            {
              "text": "erst zu Beginn des 20. Jahrhunderts",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3415,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Anne Maria Jarvis war zuletzt eine Gegnerin des Muttertages, weil ...",
          "answer": "dieser nicht mehr mit dem übereinstimmte, was sie ursprünglich beabsichtigt hatte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ihn nicht alle Staaten auf der Welt als Ehrentag der Mutter feierten.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3417,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Vorsicht ist die Mutter der Porzellankiste.",
          "answer": "Bestimmte Aufgaben sollte man mit Vorsicht erledigen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Unsere Mutter geht immer sehr vorsichtig mit dem teuren Geschirr um.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3418,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Ich bin auf die Schnauze gefallen.",
          "answer": "Ich bin gestolpert und hingefallen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Zu diesem Thema wollte ich nichts sagen. Ich bin gestolpert und hingefallen.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3419,
          "question_order": 8,
          "anchor": "",
          "question": "Der Muttertag ist eine Nazigeschichte, das lassen wir.",
          "answer": "Wir wollen den Muttertag nicht feiern, weil er von den Nazis missbraucht wurde.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es ist schon lange her, dass die Nazis den Muttertag missbraucht haben.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3420,
          "question_order": 9,
          "anchor": "",
          "question": "Ehret die Mutter, dann ist alles in Butter.",
          "answer": "Es ist egal, an welchem Tag man seine Mutter ehrt. Hauptsache, man tut es!",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wenn man Respekt vor seiner Mutter hat, hat man immer genug zu essen.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 645,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/i-am-upset-about-1/l-38062194/e-38086157",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 713,
        "title": "Das hört sich gut an!/Say how you feel/The letter from the evening school",
        "topic": "education",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3401,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Warum ist Inge traurig?",
          "answer": "Sie ist traurig, weil sie oft alleine zu Hause ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie ist traurig, weil Max und Tarek nicht nett zu ihr sind.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3402,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Warum will sie nicht wegfahren?",
          "answer": "Sie findet das Planen von Ausflügen nicht so einfach.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie fährt nicht weg, weil sie kein Geld hat.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3403,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Idee haben Max und Tarek?",
          "answer": "Sie wollen für Inge einen Ausflug im Internet buchen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie wollen zusammen mit Inge in Spanien Urlaub machen.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3404,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist ein Hauptbahnhof?",
          "answer": "Am Hauptbahnhof fahren Züge ab.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Am Hauptbahnhof fliegen Flugzeuge ab.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3405,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Was sind Gleise?",
          "answer": "Auf Gleisen fahren Züge.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Auf Gleisen fahren Autos.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3406,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Was bedeutet Hin- und Rückfahrt?",
          "answer": "Von Köln nach Bingen und zurück fahren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Nur von Köln nach Bingen fahren.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3407,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Ich bin mir sicher, dass der Zug um 9:15 Uhr abfährt.",
          "answer": "Ich weiß, dass der Zug um 9:15 Uhr abfährt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Vielleicht fährt der Zug um 9:15 Uhr ab.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3408,
          "question_order": 8,
          "anchor": "",
          "question": "Ich glaube, dass das Hotel gut ist.",
          "answer": "Wahrscheinlich ist das Hotel gut.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ich weiß, dass das Hotel gut ist.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3409,
          "question_order": 9,
          "anchor": "",
          "question": "Wahrscheinlich fahren nur Senioren mit.",
          "answer": "Ich denke, dass nur Senioren mitfahren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ich bin mir sicher, dass nur Senioren mitfahren.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 644,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/the-letter-from-the-evening-school-2/l-38062194/e-42149815",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 713,
        "title": "Das hört sich gut an!/Say how you feel/The letter from the evening school",
        "topic": "education",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3392,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Nico findet es nicht gut, dass Pepe ins Restaurant gekommen ist. Er …",
          "answer": "ärgert sich.",
          "distractors": [
            {
              "text": "freut sich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "traut sich nicht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3393,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Lisa hat einen Brief von der Abendschule bekommen. Soll sie ihn öffnen? Sie hat Angst. Sie …",
          "answer": "traut sich nicht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ärgert sich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "freut sich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3394,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Lisa hat den Brief gelesen. Sie …",
          "answer": "freut sich.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ärgert sich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "traut sich nicht.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 639,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Welcher Begriff passt zum Beispielsatz? Wähl die richtige Antwort aus.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-36296241",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 793,
        "title": "Religion in der Kita",
        "topic": "education",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3370,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Ein Segen kann ... werden.",
          "answer": "gesprochen",
          "distractors": [
            {
              "text": "versprochen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "angesprochen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3371,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Hat jemand etwas akzeptiert, hat er/sie gelernt, ...",
          "answer": "damit umzugehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "es anzugehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich daran zu vergehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3372,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Hinterlässt etwas bei jemandem eine große Wirkung, dann wird jemand ...",
          "answer": "dadurch geprägt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "davon präpariert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "damit präzisiert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3373,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Beschäftigt sich jemand sehr genau mit einer Sache, dann ... er/sie ...",
          "answer": "setzt … sich damit auseinander.",
          "distractors": [
            {
              "text": "besetzt … ein Objekt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "versetzt … sich in die Angelegenheit.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3374,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wer sich mit etwas identifiziert, der ... etwas als seins.",
          "answer": "betrachtet",
          "distractors": [
            {
              "text": "platziert",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bemerkt",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3375,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Neue Eindrücke und Erlebnisse können jemanden ....",
          "answer": "bereichern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "anreichern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "befüllen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 637,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/ibrahim-needs-a-ticket-2/l-38214793/e-38218064",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 715,
        "title": "Der Ticketautomat/Buying a ticket/Ibrahim needs a ticket",
        "topic": "travel",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3359,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wohin muss Ibrahim fahren und warum?",
          "answer": "Ibrahim muss ins Krankenhaus. Er hat den Ausweis vergessen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ibrahim muss ins Krankenhaus, weil er krank ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ibrahim muss ins Stadthaus, weil er einen Ausweis bekommt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3360,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Linie kann Ibrahim benutzen? Was sagt Yara?",
          "answer": "Ibrahim kann die Linie 66 zum Krankenhaus nehmen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ibrahim fährt nicht mit der Bahn. Yara ruft ihm ein Taxi.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ibrahim kann die Linie 64 zum Krankenhaus nehmen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3361,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Welchen Fahrschein braucht Ibrahim?",
          "answer": "Ibrahim muss einen Fahrschein für 3,80 Euro kaufen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ibrahim kann einen normalen Fahrschein kaufen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ibrahim soll am besten mit dem Taxi fahren, das ist leichter.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3362,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Kann Ibrahim auch mit der 16 fahren?",
          "answer": "Ja, so ist er 15 Minuten schneller, aber er muss umsteigen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Nein, die 16 fährt in die andere Richtung zum Flughafen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ja, aber mit der 16 fährt er 15 Minuten länger.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3363,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Linie nimmt Ibrahim am Ende?",
          "answer": "Ibrahim nimmt die Linie 66 und fährt 15 Minuten länger.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ibrahim nimmt die Linie 16. So ist er schneller.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ibrahim nimmt ein Taxi, weil es so unkomplizierter ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 636,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-60747695",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 816,
        "title": "Was schlechte Nachrichten bei uns bewirken",
        "topic": "science",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3356,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Positive Nachrichten …",
          "answer": "werden oft weniger beachtet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "waren früher häufiger Teil der Medien.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verarbeitet unser Gehirn schneller und besser.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3357,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Schlechte Nachrichten …",
          "answer": "können indirekt Erkrankungen fördern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "werden weniger häufig angeklickt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "haben in den vergangenen Jahren abgenommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3358,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "In Zukunft …",
          "answer": "sollten Nachrichten stärker Lösungsmöglichkeiten präsentieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sollte man möglichst keine digitalen Medien mehr konsumieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollte man vor allem positive Nachrichten weiterverbreiten.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 634,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/problems-in-the-bike-shop-2/l-38188723/e-38189540",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 716,
        "title": "Das meinen Sie nicht ernst!/Understanding discussions/Problems in the bike shop",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3349,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Yara spricht mit …",
          "answer": "ihrem Vermieter.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ihrem Freund.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ihrem Nachbarn.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3350,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Yara und Herr Friese …",
          "answer": "streiten sich über die Miete.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sprechen über eine Nachbarin.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "unterhalten sich über das Wetter.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 633,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/kuscheltiere-für-groß-und-klein-1/l-18924452/e-53260274",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 695,
        "title": "Stofftiere",
        "topic": "society",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3345,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Graziano Ruggeri verkauft am häufigsten ...\n",
          "answer": "Hasen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Teddybären.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3346,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Qualitäts-Teddybären ...\n",
          "answer": "halten sehr lange.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gehen schnell kaputt.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3347,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die typischen Kunden in der Puppenklinik von Herrn Offermann sind ...",
          "answer": "ältere Menschen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Kinder.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3348,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Reparatur der alten Puppe kostet ungefähr ...",
          "answer": "1500 Euro.",
          "distractors": [
            {
              "text": "80 Euro.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 632,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/musik-machen/l-18787426/e-53163082",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 689,
        "title": "Musik und Instrumente",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3342,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "David und Nina sagen, dass die beliebtesten Instrumente in Deutschland ... sind.",
          "answer": "Gitarre und Klavier",
          "distractors": [
            {
              "text": "Blockföte und Gitarre",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Querflöte und Violine",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3343,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "In der Musikschule, die sie besuchen, ist ... besonders beliebt.",
          "answer": "Gesang",
          "distractors": [
            {
              "text": "Klavier",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Gitarre",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3344,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Für die jungen Musiker, die sie in der Musikschule treffen, bedeutet Musik ...",
          "answer": "Spaß und Freiheit.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Alltag und Routine.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Stress und Aufregung.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 631,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/rund-ums-wohnen-1/l-18723182/e-53148637",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 688,
        "title": "Gut organisiert",
        "topic": "society",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3338,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In Deutschland ist nicht alles gut organisiert, denn …",
          "answer": "es gibt viele Staus.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Stromversorgung ist manchmal schlecht.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3339,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Nina und David sprechen mit Personen auf dem Markt. Jemand sagt, dass in Deutschland …",
          "answer": "die Behörden gut organisiert sind.",
          "distractors": [
            {
              "text": "soziale Netzwerke gut organisiert sind.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3340,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Jugendliche in Deutschland …",
          "answer": "verabreden sich in ihrer Freizeit oft spontan",
          "distractors": [
            {
              "text": "planen ihre Freizeit gern im Voraus.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3341,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Busse und Bahnen sind in Deutschland meist pünktlich, weil …",
          "answer": "sie eigene Spuren auf der Straße haben und das Personal gut ausgebildet ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "es wenig Staus gibt.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 629,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/was-ist-richtig/l-42423368/e-71952765",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 789,
        "title": "Im Schrebergarten die Seele baumeln lassen",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3325,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Pacht zahlt jemand, der …",
          "answer": "für das Stück Land bezahlt, auf dem er etwas anbaut.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine Wohnung gemietet hat.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "einen Kredit für ein Grundstück aufgenommen hat.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3326,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Schrebergärten galten lange als spießig, denn …",
          "answer": "es gibt für alles detaillierte Regeln und viele Mitglieder lehnen Veränderung oder Anderssein ab.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wegen des Gezwitschers der Vögel sind sie gar nicht so ruhig, wie man meinen könnte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Menschen dort haben bestimmte Vorstellungen von einem vollkommenen Leben, nach dem sie streben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3327,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Idealisten sind Menschen, die …",
          "answer": "an eine bessere Welt glauben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Mitglieder in Vereinen sind.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eher realistisch und analytisch sind.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3328,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn zwei Menschen sich gut verstehen, dann …",
          "answer": "stimmt die Chemie.",
          "distractors": [
            {
              "text": "tun sie sich aus Spaß an der Freude zusammen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind sie ein Völkchen für sich.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 625,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/rund-ums-wandern-1/l-18722948/e-53147743",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 686,
        "title": "Unterwegs in der Natur",
        "topic": "sports",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3310,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Damit das Wandern nicht so anstrengend ist und ich das Ziel finde, gehe ich immer auf einem …",
          "answer": "Wanderweg.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wandergebiet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Paar Wanderschuhe.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3311,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Sie sieht nicht so elegant aus, ist aber sehr praktisch und schützt gegen Wind und Regen. Deshalb trage ich …",
          "answer": "Outdoor-Kleidung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine Wanderkarte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wanderschuhe.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3312,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Für mich ist es oft schwierig, mich zu orientieren. Damit ich den richtigen Weg finde, brauche ich …",
          "answer": "eine Wanderkarte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine Sonnenbrille.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ein Paar Stiefel.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3315,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wandern ist anstrengend. Deshalb ist es wichtig, irgendwo zum ... einzukehren.",
          "answer": "Essen und Trinken",
          "distractors": [
            {
              "text": "Spaß",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Auspowern",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 624,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/büchergattungen-1/l-18722888/e-53136738",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 685,
        "title": "Bücher und Lesen",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3306,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "... wird vor allem für das Theater geschrieben.",
          "answer": "Ein Drama",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ein Thriller",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ein Roman",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3307,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "... ist eine lange Geschichte über fiktive Personen und Ereignisse.",
          "answer": "Ein Roman",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ein Sachbuch",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ein Gedichtband",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3308,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "... kann manchmal Angst machen.",
          "answer": "Ein Horrorroman",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ein Gedichtband",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ein Thriller",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3309,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "... ist ein Buch zu einem bestimmten Thema z. B. Computer, Architektur usw.",
          "answer": "Ein Sachbuch",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ein Thriller",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ein Gedichtband",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 623,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-36427818",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 783,
        "title": "Mythos deutscher Wald",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3300,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Ein Mythos ist …",
          "answer": "etwas, das aus Sagen oder Legenden entsteht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "etwas, das krank macht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der gängige Name für Tacitus’ Werk „Germania“.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3301,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der deutsche Wald …",
          "answer": "wurde in Liedern und Filmen oft als rein und unberührt dargestellt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "galt in Deutschland immer als ein Ort, an dem man sich erholen kann.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist zu allen Zeiten ein Rückzugsort für die Deutschen gewesen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3302,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Im 18. Jahrhundert …",
          "answer": "mieden die Menschen den Wald.",
          "distractors": [
            {
              "text": "war es eine Lieblingsbeschäftigung der Menschen, im Wald spazieren zu gehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "schätzten die Menschen die besonders gesunde Waldluft.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3303,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Ein Kennzeichen der Romantik war, dass …",
          "answer": "ein bestimmtes Bild vom Wald vermittelt wurde.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Bürgertum idealisiert wurde.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "vor allem rationale Erklärungen von Phänomenen gesucht wurden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3304,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Nationalsozialisten …",
          "answer": "stellten die Naturverbundenheit der Deutschen als etwas Besonderes heraus.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ahmten die Naturverbundenheit von Briten und Franzosen nach.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "beneideten andere Völker um die Größe ihrer Waldflächen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3305,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Nach Ansicht von Professor Albrecht Lehmann …",
          "answer": "ist der Wald auch heutzutage für die meisten Deutschen immer noch etwas Besonderes.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gibt es in Deutschland noch viele Menschen, die an die Miasma-Theorie glauben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "galt der deutsche Wald zu allen Zeiten als Ursprungsort der deutschen Kultur.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 622,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-19513138",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 782,
        "title": "Trinkwasser ohne Chemie – eine Utopie?",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3294,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Belastung unseres Trinkwassers mit Medikamentenrückständen …",
          "answer": "könnte in Zukunft verhindert werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist ein neues Problem.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist nicht schlimm.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3295,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wirkstoffe aus Medikamenten gelangen in unser Trinkwasser, weil …",
          "answer": "der menschliche Körper sie nicht aufnehmen kann und sie unverdaut ausscheidet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Medikamente falsch hergestellt wurden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sie das Wasser säubern sollen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3296,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die chemischen Stoffe im Wasser …",
          "answer": "könnten bei langjähriger Aufnahme zu Gesundheitsschäden führen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind für Menschen und Tiere ungefährlich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollen mit noch aggressiverer Chemie entfernt werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3297,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Der US-Forscher Paul Anastas …",
          "answer": "hat sich schon in den 1990er-Jahren für die „grüne Chemie“ eingesetzt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat den Kampf für die „grüne Chemie“ aufgegeben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "arbeitet im Team von Klaus Kümmerer.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3298,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Tenside …",
          "answer": "werden heute mithilfe eines Moleküls biologisch abgebaut.",
          "distractors": [
            {
              "text": "werden in Kläranlagen verwendet, um das Wasser zu reinigen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "konnten schon in den 1970er-Jahren erfolgreich aus dem Abwasser entfernt werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3299,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Das Interesse der Medikamentenhersteller an „grüner Chemie“ …",
          "answer": "nimmt zu, weil sie sich wirtschaftliche Vorteile erhoffen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "war immer schon sehr groß.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist sehr gering.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 621,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-19065756",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 781,
        "title": "Über den Müßiggang",
        "topic": "society",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3290,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "„Muße“ bedeutet …",
          "answer": "Ruhe zu haben und sich nicht drängen zu lassen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "den ganzen Tag zu arbeiten, aber mit einigen zeitlichen Unterbrechungen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "entweder eine körperliche oder eine geistige Beschäftigung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3291,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Im Gegensatz zu heute war es in der Antike verpönt, …",
          "answer": "viel zu arbeiten und dadurch Gewinn anzuhäufen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sich auf die faule Haut zu legen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gerade so viel zu arbeiten, dass man anständig leben kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3292,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "In einem Industrieland wie Deutschland verbindet man mit einem „Müßiggänger“ …",
          "answer": "einen Faulpelz, der ungerne arbeitet, träge ist und viel schläft.",
          "distractors": [
            {
              "text": "einen Menschen, der sich gerne sinnvoll beschäftigt, sich Zeit zum Nachdenken und für schöne Dinge nimmt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "jemanden, der im Gleichgewicht lebt. Er arbeitet, achtet aber auch auf seine Erholung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3293,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Das Sprichwort „Wer rastet, der rostet“ bezieht sich darauf, dass …",
          "answer": "Menschen, die nichts tun, körperlich und geistig unbeweglich werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Menschen vor der Französischen Revolution nur arbeiteten und sich nie erholten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Menschen, die arbeiten, auch eine regelmäßige Erholung verdienen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 620,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/pr%C3%BCf-dein-textverst%C3%A4ndnis-1/l-54542550/e-71815975",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 785,
        "title": "Versteisch du Schwiizerdütsch?",
        "topic": "technology",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3285,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Sprachassistenzsysteme wie „Siri“, „Cortana“ oder „Alexa“ sind in der Schweiz …",
          "answer": "problematisch, da Dialekt oft nicht verstanden wird.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sehr beliebt, eigentlich alle Leute haben sie auf ihren Smartphones installiert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "jeweils unter einem eigenen, schweizerdeutschen Markennamen bekannt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3286,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Kommunikationswissenschaftler David Imseng …",
          "answer": "hat ein Start-up gegründet, um eine eigene Spracherkennungssoftware für die Schweiz zu entwickeln.",
          "distractors": [
            {
              "text": "arbeitet zusammen mit Google, Apple und Amazon an einem Spracherkennungsprogramm für die Schweiz.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat ein Buch geschrieben, das die vielen Varianten der schweizerdeutschen Sprache gut abbildet.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3287,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Im Schweizer Kanton Wallis spricht man …",
          "answer": "zwei Sprachen: Französisch und Schweizerdeutsch.",
          "distractors": [
            {
              "text": "drei Sprachen: Französisch, Italienisch und Schweizerdeutsch.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur Schweizerdeutsch.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3288,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Verschiedene Variationen von Wörtern für die korrekte Spracherkennung …",
          "answer": "müssen oftmals manuell in das System eingegeben werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "werden vom System mit der Zeit selbstständig erlernt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "können von solchen Systemen generell nicht erkannt werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3289,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "David Imseng ...",
          "answer": "setzt künstliche Intelligenz zur Spracherkennung ein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "greift für seine Software auf eine Schweizer Audiodatenbank zurück.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kommt aus einem Schweizer Kanton, in dem man vor allem Rätoromanisch spricht.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 619,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/pr%C3%BCf-dein-textverst%C3%A4ndnis-1/l-46573714/e-71642957",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 780,
        "title": "Altkleider-Recycling in Deutschland",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3281,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Bis 1984 wurden …",
          "answer": "die Altkleider bei den Spenderinnen und Spendern zu Hause abgeholt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in Deutschland Altkleider nicht gespendet, sondern immer weggeworfen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Altkleider Bauern gespendet, weil sie finanzielle Schwierigkeiten hatten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3282,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Altkleidercontainer …",
          "answer": "werden teilweise schneller gefüllt, als sie geleert werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurden von der Firma JO·BA erfunden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "werden meist auf Nachfrage von Privatleuten angefertigt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3283,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Das Geschäft mit Altkleidern …",
          "answer": "wird immer wieder kritisiert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bringt nicht besonders viel Geld ein.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "fördert die Textilindustrie weltweit.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3284,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Laut Martin Wittmaier …",
          "answer": "wird durch die Sammlung von Altkleidern das Restmüllaufkommen reduziert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "muss geklärt werden, wer Altkleider bekommen soll.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollten nur bestimme Arten von Kleidung recycelt werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 616,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Was bedeuten die Wendungen aus dem Text? Wähle zu jeder Wendung die passende Erklärung aus.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/alles-verstanden-1/l-41716331/e-71190902",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 772,
        "title": "Was Bauernregeln uns heute noch sagen",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3265,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Regel „Mai kühl und nass, füllt dem Bauern Scheuer und Fass“ bedeutet, dass …",
          "answer": "es eine reiche Ernte gibt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Bauer viel Heu im Stall hat.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der Bauer Wasservorräte anlegen kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3266,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Begriff „Schafskälte“ umschreibt …",
          "answer": "einen plötzlichen Kälteeinbruch im Juni.",
          "distractors": [
            {
              "text": "einen längeren Zeitraum, in dem es allmählich immer kälter wird.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "einen verregneten Spätsommer, in dem fast gar nicht die Sonne scheint.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3267,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "„Regnet’s um Johanni leise, so regnet’s Mäuse.“ – Gemeint ist, dass …",
          "answer": "Dauerregen zum Sommeranfang die Entwicklung von Schädlingen begünstigt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein Nieselregen im September für eine reiche Ernte sorgt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Regen zum Jahreswechsel einen milden Winter ankündigt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3268,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Und was bedeutet: „Märzenschnee tut den Saaten weh“?",
          "answer": "Ein später Wintereinbruch gefährdet junge Obst- und Gemüsepflanzen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Schnee im März führt zu Schmerzen in Händen und Füßen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wenn es im Frühjahr zu spät warm wird, leiden manche kleinen Tiere darunter.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 606,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/die-welt-der-bücher-1/l-18722888/e-53136100",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 685,
        "title": "Bücher und Lesen",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3204,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Autor oder die Autorin ...\n",
          "answer": "schreibt Bücher.",
          "distractors": [
            {
              "text": "produziert Bücher.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kauft und liest Bücher.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3205,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Leser oder die Leserin ...\n",
          "answer": "kauft und liest Bücher.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gibt Kunden Tipps und verkauft Bücher.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "produziert Bücher.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3206,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Buchhändler oder die Buchhändlerin ...",
          "answer": "gibt Kunden Tipps und verkauft Bücher.",
          "distractors": [
            {
              "text": "macht die Bilder, die vorne auf den Büchern sind.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "produziert Bücher.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3207,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Der Verlag ...\n",
          "answer": "produziert Bücher.",
          "distractors": [
            {
              "text": "verleiht Bücher an Menschen, die gerne lesen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sammelt alte Bücher.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3208,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "... wird vor allem für das Theater geschrieben.",
          "answer": "Ein Drama",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ein Thriller",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ein Roman",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3209,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "... ist eine lange Geschichte über fiktive Personen und Ereignisse.",
          "answer": "Ein Roman",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ein Sachbuch",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ein Gedichtband",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3210,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "... kann manchmal Angst machen.\n",
          "answer": "Ein Horrorroman",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ein Gedichtband",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ein Sachbuch",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3211,
          "question_order": 8,
          "anchor": "",
          "question": "... ist ein Buch zu einem bestimmten Thema z. B. Computer, Architektur usw.",
          "answer": "Ein Sachbuch",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ein Thriller",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Εin Gedichtband",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 605,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/der-fußballverein-1/l-18722878/e-53122212",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 684,
        "title": "Fußball in Deutschland",
        "topic": "sports",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3200,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In diesem Fußballverein spielen …",
          "answer": "mehr Jungen als Mädchen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "genauso viele Jungen wie Mädchen.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3201,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Trainerin sagt: Beim Fußball kann man …\n",
          "answer": "lernen, diszipliniert und konzentriert zu sein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nicht viel für das Leben lernen.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3202,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Suche nach Fußballtalenten …",
          "answer": "beginnt bei Kindern mit sieben/acht Jahren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "beginnt bei Kindern mit dreieinhalb Jahren.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3203,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Der Trainer sagt, dass talentierte Kinder …\n",
          "answer": "nur durch Fleiß und Ehrgeiz etwas erreichen können.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ohne Probleme Profifußballer werden können.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 601,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/im-kleiderschrank-1/l-18722667/e-53121047",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 683,
        "title": "Im Modefachgeschäft",
        "topic": "society",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3185,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die typische Tracht aus Bayern: Das eine tragen Frauen, das andere Männer.",
          "answer": "das Dirndl und die Lederhose",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Socken und das Oberteil",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der Anzug und der Hosenanzug",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3186,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Praktische und wetterfeste Kleidung, die für Sport sehr geeignet ist.",
          "answer": "die Funktionskleidung",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Hosenanzug",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Klamotten",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3187,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Eine Bluse, ein T-Shirt oder ein Top.",
          "answer": "das Oberteil",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Socken",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das Outfit",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3188,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Ein anderes Wort für Kleidung (umgangssprachlich).",
          "answer": "die Klamotten ",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Jackett",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Sandalen",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 597,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/eine-deutsche-schule-1/l-18722328/e-53118715",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 683,
        "title": "Im Modefachgeschäft",
        "topic": "society",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3177,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die erste Schule, die Kinder in Deutschland besuchen, ist ...",
          "answer": "die Grundschule.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Gymnasium.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Universität.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3178,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Jungen und Mädchen haben an deutschen Schulen ... gemeinsam Sportunterricht.",
          "answer": "manchmal",
          "distractors": [
            {
              "text": "immer",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nie",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3179,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wie ist das Essen in der Mensa?",
          "answer": "Es ist ganz unterschiedlich.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es ist typisch deutsch.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Es ist ganz unterschiedlich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3180,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht Pia heute im Informatik-Unterricht?",
          "answer": "Sie hält ein Referat.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie sammelt den Satz \"Ich liebe dich\" in vielen Sprachen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie schreibt einen Test.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 586,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/koerper/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 395,
        "title": "Der Körper",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3117,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was gehört nicht zu den Organen?",
          "answer": "der Hals",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Lunge",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das Herz",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "der Darm",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3119,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wieviele Zehen haben wir?",
          "answer": "zehn",
          "distractors": [
            {
              "text": "zwei",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zwanzig",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "fünf",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3122,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was gehört zum Arm?",
          "answer": "Ellenbogen und Schulter",
          "distractors": [
            {
              "text": "Knie und Knöchel",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Rippen und Brustkorb",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Kinn und Hals",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3125,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wie heißen die Gelenke an den Beinen?",
          "answer": "Knie und Knöchel",
          "distractors": [
            {
              "text": "Arme und Beine",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Knochen und Knie",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Muskeln und Organe",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3126,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Was gehört zu den Sinnesorganen?",
          "answer": "Augen, Ohren, Nase, Mund",
          "distractors": [
            {
              "text": "Augen, Augenbrauen, Kinn, Zunge",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Magen, Leber, Nieren, Herz",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Zähne, Haare, Zunge, Mund",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 585,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/bewerbung/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 394,
        "title": "Bewerbung",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3113,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wo findet man Stellenanzeigen nicht?\n",
          "answer": "im Supermarkt\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "in Zeitungen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "im Internet",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "auf Webseiten",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3115,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was steht zu Beginn einer Bewerbung?\n",
          "answer": "Name, Alter, Wohnort",
          "distractors": [
            {
              "text": "Berufserfahrung",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Interessen",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Schule, Ausbildung, Kurse",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3116,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was gehört noch zu einer Bewerbung?\n",
          "answer": "Zeugnisse und Anschreiben\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "Absage der letzten Bewerbung",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Kopie des Reisepasses",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Brief der Eltern",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3118,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was passiert bei einem Bewerbungsgespräch?\n",
          "answer": "Man lernt den Arbeitgeber kennen.\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "Man bekommt Hilfe und Unterstützung bei der Arbeitssuche.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Man lernt die Kollegen kennen.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Man muss eine Zeit lang zur Probe arbeiten.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3120,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Was passiert, wenn man eine Absage bekommt?\n",
          "answer": "Man kann sich bei der nächsten offenen Stelle bewerben",
          "distractors": [
            {
              "text": "Man muss eine neue Ausbildung machen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Man muss eine Stellenanzeige schreiben.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Man bekommt ein Zeugnis für das Bewerbungsgespräch.",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 584,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/berufe/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 393,
        "title": "Berufe",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3105,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht ein Lehrer?\n",
          "answer": "Er unterrichtet Kinder.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er verkauft Gemüse.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er stellt Brot her.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Er untersucht Menschen.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3106,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Welcher der vier ist kein Arzt?\n",
          "answer": "Bauer",
          "distractors": [
            {
              "text": "Chirurg",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Zahnarzt",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Ohrenarzt",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3108,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Zutaten braucht ein Bäcker nicht?\n",
          "answer": "Hühner",
          "distractors": [
            {
              "text": "Salz",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Mehl",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Hefe",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3110,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was tut kein Arzt?\n",
          "answer": "Autos verkaufen",
          "distractors": [
            {
              "text": "Medikamente verschreiben",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "an der Universität studieren",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Menschen untersuchen",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3112,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Ausbildung macht ein Koch?\n",
          "answer": "Schule oder Lehre\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "Universität",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "keine",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Kindergarten",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 583,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/berlin/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 389,
        "title": "Verkehrsmittel",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3096,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wie alt ist der Große Tiergarten?\n",
          "answer": "500 Jahre",
          "distractors": [
            {
              "text": "wenige Jahre",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Das steht nicht im Text.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "wenige Minuten",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3098,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "In der Nähe welches Platzes befinden sich Weltzeituhr und Fernsehturm? ",
          "answer": "Alexanderplatz",
          "distractors": [
            {
              "text": "Siegessäule",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Kurfürstendamm",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Brandenburger Tor",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3099,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist der Kurfürstendamm?\n",
          "answer": "Eine Einkaufsstraße",
          "distractors": [
            {
              "text": "Eine Hauptstadt",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ein Hotel",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Ein Restaurant",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3100,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wo arbeitet die Erzählerin?\n",
          "answer": "in einem Hotel",
          "distractors": [
            {
              "text": "am Alexanderplatz",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in einem Geschäft",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "in einem Restaurant",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3102,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Was bietet das Hotel als besonderen Service für seine Gäste?\n",
          "answer": "Stadtrundfahrten",
          "distractors": [
            {
              "text": "Kostenloses Frühstück",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine Weltzeituhr",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Fahrkarten für die U-Bahn",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 582,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/jahreszeiten/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 396,
        "title": "Die vier Jahreszeiten",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3101,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Im Frühling...",
          "answer": "erwacht die Natur.",
          "distractors": [
            {
              "text": "fällt viel Schnee.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "regnet es oft.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "ist es sehr kalt.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3103,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "In welcher Jahreszeit ist es sehr heiß?",
          "answer": "im Sommer",
          "distractors": [
            {
              "text": "im Frühling",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "im Herbst",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "im Winter",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3104,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Im Herbst...",
          "answer": "beginnt die Ernte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "feiert man die Geburt von Jesus.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "fahren die Leute ans Meer.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "schneit es.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3107,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was feiert man an Weihnachten?",
          "answer": "die Geburt von Jesus",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Schmetterlinge",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "den Schnee",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "den Beginn des neuen Jahres",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3109,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "In welcher Jahreszeit fallen die Blätter von den Bäumen?",
          "answer": "im Herbst",
          "distractors": [
            {
              "text": "im Winter",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "im Sommer",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "im Frühling",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 581,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/flughafen/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 391,
        "title": "Am Flughafen",
        "topic": "travel",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3087,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wo lässt sich Familie Müller beraten?\n",
          "answer": "im Reisebüro",
          "distractors": [
            {
              "text": "im Internet",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zu Hause",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "im Hotel",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3089,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wie lautet das Reiseziel der Familie Müller?\n",
          "answer": "Mallorca",
          "distractors": [
            {
              "text": "Menorca",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ibiza",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Korsika",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3090,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wieviel Gepäck hat Familie Müller dabei?\n",
          "answer": "drei Koffer und zwei Taschen",
          "distractors": [
            {
              "text": "drei Taschen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "vier Koffer",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "einen Koffer und zwei Taschen",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3091,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wie fühlt sich Herr Müller beim Starten des Flugzeugs?\n",
          "answer": "er fühlt sich nicht wohl\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "er fühlt sich schläfrig",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "er ist durstig",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "er ist hungrig",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3094,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wo holen die Passagiere nach der Landung ihr Gepäck ab?\n",
          "answer": "am Gepäckband",
          "distractors": [
            {
              "text": "im Wartebereich",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "auf der Rollbahn",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "im Hotel",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 579,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/ein-tag-in-berlin/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 397,
        "title": "Ein Tag in Berlin",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3083,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Warum gab es in Berlin eine Mauer?",
          "answer": "Die Mauer galt als Grenze zwischen Osten und Westen von Deutschland",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Mauer wurde zum Schutz der Stadt gebaut.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Hinter der Mauer befand sich ein Museum.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Jede Hauptstadt hat eine Mauer.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3085,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "War Berlin schon immer die Hauptstadt Deutschlands?",
          "answer": "Nein. Bonn war bis 1990 die Hauptstadt von Deutschland und heute ist es Berlin.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ja und Nein: Die Hauptstädte Deutschlands sind Berlin und Bonn.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ja.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Nein. Die Hauptstadt Deutschlands ist Bonn.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3086,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wie heißt der Fluss, der durch Berlin fließt?",
          "answer": "Spree",
          "distractors": [
            {
              "text": "Mauer",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Bonn",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Bernau",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3088,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist richtig?",
          "answer": "Deutschland ist eine Demokratie.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Deutschland ist eine Monarchie.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Deutschland hat keine Regierung.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "In Deutschland entscheidet der Präsident alleine.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3092,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "In welches Museum gehen Hélène und Fabien?",
          "answer": "In das Museum über die Geschichte der Berliner Mauer.",
          "distractors": [
            {
              "text": "In das Museum des Reichstags.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "In ein Museum über die Demokratie in Deutschland.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "In das Museum der Spree.",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 578,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/farben/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 390,
        "title": "Die Farben",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3076,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Dinge sind nicht rot?\n",
          "answer": "Bananen",
          "distractors": [
            {
              "text": "Tomaten",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Erdbeeren",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Rosen",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3077,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was gehört nicht zu blau?\n",
          "answer": "schwarz",
          "distractors": [
            {
              "text": "himmelblau",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "türkis",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "dunkelblau",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3079,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist weiß?\n",
          "answer": "Schnee und Wolken",
          "distractors": [
            {
              "text": "Blätter und Gräser",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Kaffee und Mais",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Tauben und Schmuck",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3081,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist gelb?\n",
          "answer": "Bananen und Zitronen",
          "distractors": [
            {
              "text": "Himmel und Erde",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Kaffe und Brot",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "See und Meer",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3082,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Alle Farben zusammen ergibt welche Farbe?\n",
          "answer": "schwarz",
          "distractors": [
            {
              "text": "braun",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weiß",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "golden",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 577,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/hamburg/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 398,
        "title": "Ein Tag in Hamburg",
        "topic": "travel",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3073,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Welcher Fluss fließt durch Hamburg?",
          "answer": "Elbe",
          "distractors": [
            {
              "text": "Rhein",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Donau",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Nordsee",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3074,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wie nennen die Hamburger den Turm der Michaelis Kirche?",
          "answer": "Michel",
          "distractors": [
            {
              "text": "Franzl",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Karl",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Hans",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3075,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wie heißen die Verkäufer am Fischmarkt?",
          "answer": "Marktschreier",
          "distractors": [
            {
              "text": "Hafenschreier",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wasserrufer",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Fischverkäufer",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3078,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "An welchem Tag findet der Fischmarkt statt?",
          "answer": "Sonntag",
          "distractors": [
            {
              "text": "Mittwoch",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Freitag",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Montag",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3080,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist die Elbphilharmonie?",
          "answer": "Konzerthaus",
          "distractors": [
            {
              "text": "Kirche",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Restaurant",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Parkhaus",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 576,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/verkehrsmittel/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 389,
        "title": "Verkehrsmittel",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3065,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wohin fuhr Matthias?\n",
          "answer": "an die Nordsee\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "in die Südsee",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ans Mittelmeer",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "an die Ostsee",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3067,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wo leben die Eltern von Matthias?\n",
          "answer": "auf einer Insel\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "in den Bergen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in einer Großstadt",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "im Hotel",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3069,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Aus welchem Land stammt der Student Bernd?\n",
          "answer": "aus der Schweiz\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "aus Deutschland",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "aus Frankreich",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "aus Österreich",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3070,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Mit welchem Fahrzeug besichtigte Bernd die Stadt Paris?\n",
          "answer": "mit der U-Bahn\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "mit dem Auto",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit dem Fahrrad",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "mit dem Bus",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3071,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Was mag der Österreicher Thomas?\n",
          "answer": "die Berge und die Natur\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "den Wind und das Meer",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "überfüllte Autobahnen",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "große Städte",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 575,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/wien/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 399,
        "title": "Ein Tag in Wien",
        "topic": "travel",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3060,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wie heißt die Glocke im Stephansdom?",
          "answer": "Pummerin",
          "distractors": [
            {
              "text": "Franzensglocke",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wienerin",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Stephansglocke",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3062,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "In welchem Stil ist der Stephansdom erbaut?",
          "answer": "im gotischen Stil",
          "distractors": [
            {
              "text": "im barocken Stil",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "im modernen Stil",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "im Renaissance Stil",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3063,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wie fahren sie vom Parkhaus in die Stadt?",
          "answer": "mit der U-Bahn",
          "distractors": [
            {
              "text": "mit dem Bus",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit dem Taxi",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "mit der Straßenbahn",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3064,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wie heißt der Vergnügungspark?",
          "answer": "Prater",
          "distractors": [
            {
              "text": "Tivoli",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "grüne Wiese",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Schönbrunn",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3066,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wie heißt die Straße rund um das Zentrum von Wien?",
          "answer": "Ringstraße",
          "distractors": [
            {
              "text": "Gürtel",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Kärntnerstraße",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Mariahilferstraße",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 574,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/reisen/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 388,
        "title": "Urlaub in den Bergen",
        "topic": "travel",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3055,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Welches Reiseziel wählt Familie Meyer in diesem Jahr?\n",
          "answer": "die Schweiz",
          "distractors": [
            {
              "text": "Österreich",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Italien",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Deutschland",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3056,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Womit fährt Familie Meyer in den Urlaub\n",
          "answer": "mit dem Zug",
          "distractors": [
            {
              "text": "mit dem Bus",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit dem Auto",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "mit dem Taxi",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3057,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wo steigen Herr und Frau Meyer aus dem Zug?\n",
          "answer": "an einem kleinen Bahnhof",
          "distractors": [
            {
              "text": "an einer kleinen Raststätte",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "an einem großen Hotel",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "am Flughafen",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3058,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was erhalten sie an der Rezeption des Hotels?\n",
          "answer": "einen Zimmerschlüssel",
          "distractors": [
            {
              "text": "einen schönen Blumenstrauß",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine Fahrkarte",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "einen Brief",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3061,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Warum ist Herr Meyer unzufrieden?\n",
          "answer": "das Zimmer ist zu klein\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "es gibt kein freies Zimmer",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das Hotel ist zu klein",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "das Zimmer ist zu groß",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 573,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\n",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/supermarkt/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 400,
        "title": "Einkauf im Supermarkt",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3048,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wieviele Kinder kommen zu Besuch?",
          "answer": "2",
          "distractors": [
            {
              "text": "5",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "3",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "4",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3050,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wieviele Packungen Saft sind im Angebot?",
          "answer": "5",
          "distractors": [
            {
              "text": "7",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "3",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "12",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3051,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wie alt ist die Mutter?",
          "answer": "38",
          "distractors": [
            {
              "text": "27",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "65",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "32",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3052,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wieviele Würstel werden gekauft?",
          "answer": "18",
          "distractors": [
            {
              "text": "15",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "10",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "4",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3053,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Mit welchem Euro-Schein wird bezahlt?",
          "answer": "100 €",
          "distractors": [
            {
              "text": "20 €",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "10 €",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "60 €",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 572,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/tagesablauf/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 387,
        "title": "Tagesablauf",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3044,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wann steht Anna am Samstag auf?\n",
          "answer": "um 8 Uhr morgens\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "um 12 Uhr mittags",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "um 10 Uhr morgens",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "um 10 Uhr abends",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3045,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was kauft Anna ein?\n",
          "answer": "Tomaten, Nudeln, Bananen, Milch, Orangensaft\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "Paprika, Nudeln, Bananen, Milch, Apfelsaft",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nudeln, Reis, Äpfel, Milch, Tomatensaft",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Tomaten, Kartoffeln, Bananen, Milch, Orangensaft",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3046,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht Anna um 10.00 Uhr?\n",
          "answer": "Sie geht mit dem Hund spazieren.\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie geht einkaufen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie liest ein Buch.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Sie kocht das Mittagessen.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3047,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wo geht Anna mit ihren Freundinnen spazieren?\n",
          "answer": "In der Stadt\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "Im Park",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Zu Hause",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Im Café",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3049,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Was trinkt Anna zum Abendessen?\n",
          "answer": "Ein Glas Milch",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ein Käsebrot",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Tee",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Orangensaft",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 571,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/feste/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 401,
        "title": "Feste und Brauchtum in Deutschland",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3038,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wo feiert man Fasching/Karneval?",
          "answer": "Im Rheinland und in Süddeutschland.",
          "distractors": [
            {
              "text": "In Norddeutschland.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Man feiert Fasching in ganz Deutschland.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Nur Christen feiern Fasching.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3040,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist typisch für Fasching?",
          "answer": "Man zieht lustige Kostüme an.",
          "distractors": [
            {
              "text": "An Aschermittwoch gibt es viele Partys.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Man schenkt sich Rosen.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Es ist Brauch, an Fasching die Wohnung zu wechseln.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3041,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was feiert man an Ostern?",
          "answer": "Man feiert Ostern im Gedenken an den Tod Jesus Christus und die Auferstehung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Man feiert die Geburt Christi.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Man gedenkt an Ostern aller Menschen, die gestorben sind.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Man feiert den Frühling.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3042,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Warum feiert man Weihnachten?",
          "answer": "Weihnachten ist der Geburtstag von Jesus Christus.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Weihnachten feiert man den Beginn des Winters.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Weihnachten erinnert man sich an den Tod von Jesus Christus.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "An Weihnachten feiert man das Ende des Jahres.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3043,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wie feiert man Weihnachten?",
          "answer": "Man tauscht Geschenke aus.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Man feiert eine Geburtstagsparty.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Man trifft sich mit Freunden.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Man lädt Freunde ein und schenkt ihnen eine Kleinigkeit.",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 570,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\n",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/feste-feiertage/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 402,
        "title": "Feste und Feiertage in Deutschland",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3032,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wohin gehen die Menschen beim Karneval?",
          "answer": "auf die Straße",
          "distractors": [
            {
              "text": "in die Kirche",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in den Wald",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "in den Keller",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3033,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wer demonstriert am 1. Mai?",
          "answer": "Gewerkschaften (Arbeiter)",
          "distractors": [
            {
              "text": "Christen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Mütter und Frauen",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Kinder",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3035,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was für ein Feiertag ist der Tag der Deutschen Einheit?",
          "answer": "Der Nationalfeiertag.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Der Muttertag.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ein kirchlicher Feiertag.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Der Tag der Arbeit.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3036,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wie viele Kerzen hat ein Adventskranz?",
          "answer": "vier Kerzen",
          "distractors": [
            {
              "text": "dreißig Kerzen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine Kerze",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "vierundzwanzig Kerzen",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3037,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Auf was für eine Person geht der Nikolaustag zurück?",
          "answer": "Auf einen Heiligen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Auf einen Papst.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Auf einen König.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Auf den Sohn Gottes.",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 569,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/plaene/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 386,
        "title": "Pläne für die Freizeit",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3024,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht der Erzähler am liebsten am Wochenende?\n",
          "answer": "faul sein",
          "distractors": [
            {
              "text": "lernen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in die Berge fahren",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "viel essen",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3026,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Welchen Sport macht er manchmal am Wochenende?\n",
          "answer": "Hockey spielen",
          "distractors": [
            {
              "text": "laufen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Tennis spielen",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "wandern",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3028,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht er gern mit Freunden am Wochenende?\n",
          "answer": "schwimmen gehen",
          "distractors": [
            {
              "text": "shoppen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "faul sein",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "wandern",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3030,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was plant der Erzähler mit den Freunden im Sommer?\n",
          "answer": "zum See fahren und dort im Zelt übernachten\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine Radtour",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Schach spielen",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "in eine Vergnügungspark fahren",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3031,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Welche größeren Pläne hat er in den Sommerferien?\n",
          "answer": " eine Route mit dem Zug durch das ganze Land",
          "distractors": [
            {
              "text": "Campen mit Zelt in den Bergen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine Reise in die nächste Stadt",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "einen Urlaub am Meer",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 568,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/freizeitgestaltung/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 403,
        "title": "Freizeitgestaltung",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3020,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Laufen Caroline und Alexander jeden Tag zehn Kilometer?",
          "answer": "An manchen Tagen laufen sie nicht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie laufen nur, wenn es regnet",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie laufen jeden Tag, außer am Freitag.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Ja",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3022,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wo können Caroline und Alexander im Winter schwimmen?",
          "answer": "gar nicht",
          "distractors": [
            {
              "text": "im Fitness-Studio",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "im Hallenbad",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "im See",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3023,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Aussage ist nicht richtig?",
          "answer": "Veronika mag keine Hunde und Katzen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Veronika möchte Tierärztin werden, weil sie gut mit kranken Tieren umgehen kann.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Veronika möchte Tierärztin werden, weil sie Tiere liebt.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Veronika möchte Tierärztin werden, weil es ihr Freude macht, kranke Tiere zu pflegen.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3027,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Sebastians Freunde mögen ihn, ...",
          "answer": " … obwohl er faul ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "… damit er faul ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "… weil er faul ist.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "… seitdem er faul ist.",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 567,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/restaurant/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 404,
        "title": "Im Restaurant",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3014,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Speisen bestellen die Gäste?",
          "answer": "Nudeln, Pizza und Salat",
          "distractors": [
            {
              "text": "Schnitzel mit Salat und Kotelett mit Gemüse",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Rindfleisch mit Leberknödeln",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Gemüseauflauf mit Salat",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3015,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was hat der Kellner vergessen?",
          "answer": "Den grünen Salat",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Speisekarte",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Den Weißwein",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Den Nachtisch",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3016,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Nachspeisen bestellen die Gäste?",
          "answer": "Schokoladenkuchen und Tiramisu",
          "distractors": [
            {
              "text": "Schokoladencreme und Tiramisu",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Eis und Schokoladenkuchen",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Schokoladeneis und Kuchen",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3017,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist nicht in Ordnung bei den Speisen?",
          "answer": "Die Suppe ist kalt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Der bestellte Salat ist der falsche.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Das Kotelett ist zäh.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Das Schnitzel ist kalt.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3018,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wie bezahlt der Gast?",
          "answer": "In bar.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Mit Kreditkarte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Mit einem Scheck.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Gegen Rechnung.",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 566,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/neu-in-der-stadt/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 385,
        "title": "Neu in der Stadt",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3004,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Warum bin ich in die Stadt gezogen?\n",
          "answer": "Weil ich studiere\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "Weil ich gerne lese",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Weil ich in einer Wohngemeinschaft wohne",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Weil ich manchmal in den Zoo gehe",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3006,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wann gehe ich zu Fuß zur Universität?\n",
          "answer": " Wenn es nicht regnet, stürmt oder schneit",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wenn die Vorlesungen früh beginnen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wenn die Professoren streng sind",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Wenn ich Hunger habe",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3008,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wie ist das Essen in der Mensa?\n",
          "answer": "Es ist billig",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es ist vegetarisch",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Es ist gesund",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Es ist sehr gut",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3009,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist in der WG verboten?\n",
          "answer": "Haustiere",
          "distractors": [
            {
              "text": "Schuhe",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Fahrräder",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Bücher",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3019,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wo möchte ich später arbeiten?\n",
          "answer": "Im Zoo",
          "distractors": [
            {
              "text": "An der Universität",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "In der Mensa",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "In der U-Bahn",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 565,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\n",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/meine-stadt/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 411,
        "title": "Meine Stadt",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3001,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was findet man um den Hauptbahnhof herum?",
          "answer": "Viele internationale Restaurants.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Man findet hier viele gemütliche Kneipen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die schöne Altstadt.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Hier kann man Apfelwein trinken.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3003,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist das Goethehaus?",
          "answer": "Hier wurde Johann Wolfgang von Goethe geboren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Hier lebte der Dichter Johann Wolfgang von Goethe.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ein Restaurant, in dem man Grüne Soße essen kann.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Hier starb Johann Wolfgang von Goethe.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3005,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Warum gefällt dem Autor das Leben in Frankfurt am Main?",
          "answer": "Er mag die internationale Atmosphäre.",
          "distractors": [
            {
              "text": "In Frankfurt finden viele Feste statt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Es gibt hier viele Restaurants.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Er mag Grüne Soße und Apfelwein.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3010,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Warum ist Frankfurt eine moderne Stadt?",
          "answer": "Hier gibt es viele Hochhäuser",
          "distractors": [
            {
              "text": "In Frankfurt leben Menschen aus vielen Ländern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "In Frankfurt steht das Goethehaus.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "In Frankfurt gibt es eine schöne Altstadt.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3012,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Was findet jedes Jahr am Main statt?",
          "answer": "Das Museumsuferfest.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ein Spaziergang.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Eine Schifffahrt.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Ein kostenloses Konzert.",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 564,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\r\n",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/meine-woche/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 384,
        "title": "Meine Woche",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2993,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "An welchen Tagen hat der Erzähler keine Schule?",
          "answer": "Am Samstag und Sonntag\t",
          "distractors": [
            {
              "text": "Am Dienstag und Donnerstag",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Von Montag bis Freitag",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Am Montag",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2994,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wann geht der Erzähler während der Woche schlafen?\n",
          "answer": "Vor 22 Uhr",
          "distractors": [
            {
              "text": "Um 20 Uhr",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nach 22 Uhr",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Um 7:45",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2996,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was unternimmt der Erzähler am Wochenende?\n",
          "answer": "Er macht Ausflüge oder einen Besuch bei der Großmutter.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er spielt am Computer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er spielt Tennis.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Er schaut Filme.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2997,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was unternimmt der Erzähler mit seinen Freunden?\n",
          "answer": "Er spielt mit Freunden Fußball.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er macht mit ihnen die Hausaufgaben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er ist bei ihnen zum Essen eingeladen.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Er lernt mit ihnen am Wochenende.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2999,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wie lange braucht er für seine Hausaufgaben?\n",
          "answer": "Meistens nicht länger als eine Stunde.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Selten bis 20 Uhr.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Oft bis 22 Uhr.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Nie länger als bis 13 Uhr.",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 563,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/wetter/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 415,
        "title": "Das Wetter",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2982,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Das Wetter ist abhängig...",
          "answer": "von der Jahreszeit.",
          "distractors": [
            {
              "text": "von der Wettervorhersage.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "von den Hagelfällen.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "vom Wochentag.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2983,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Im Frühling gibt es...",
          "answer": "sonnige Tage",
          "distractors": [
            {
              "text": "viele Stürme",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kalte Temperaturen",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "viel Eis und Schnee",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2985,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wodurch kann man das Wetter der nächsten Tage erfahren?",
          "answer": "durch die Wettervorhersage",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es ist unmöglich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "durch die Wolken",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "durch eine Wahrsagerin",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2986,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "In welcher Jahreszeit schneit es am meisten?",
          "answer": "im Winter",
          "distractors": [
            {
              "text": "im Herbst",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "im Sommer",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "im Frühling",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2989,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Im Herbst...",
          "answer": "... regnet es oft.",
          "distractors": [
            {
              "text": "... ist es heiß.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "... schmelzen das Eis und der Schnee.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "... fällt viel Schnee.",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 561,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/mein-tag/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 383,
        "title": "Mein Tag",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2967,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was isst Anna zum Frühstück?",
          "answer": " Müsli oder Toast mit Marmelade",
          "distractors": [
            {
              "text": "nichts",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Cornflakes und Toast mit Butter",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Brot mit Käse oder Wurst",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2968,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht sie nicht morgens, bevor sie zur Schule geht?",
          "answer": "Hausaufgaben",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Bett machen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "duschen",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "zur Toilette gehen",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2969,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wann kommt sie nach Hause?",
          "answer": "am Nachmittag",
          "distractors": [
            {
              "text": "nachdem sie die Hausaufgaben gemacht hat",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kurz vor dem Abendessen",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "nach dem Abendessen",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2970,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht sie nach den Hausaufgaben?",
          "answer": "Freunde treffen",
          "distractors": [
            {
              "text": "lernen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sport",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "schlafen",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2971,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wann steht Anna auf?\n",
          "answer": "kurz vor 7 Uhr",
          "distractors": [
            {
              "text": "kurz nach 7 Uhr",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nie vor 7 Uhr",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "immer nach 7 Uhr",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 560,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/juliana/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 382,
        "title": "Juliana in Deutschland",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2955,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Woher kommt Juliana?",
          "answer": "aus Paris",
          "distractors": [
            {
              "text": "aus Hamburg",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "aus Freiburg",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "aus Deutschland",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2956,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wie viele Schüler sind im Sprachkurs?",
          "answer": "15",
          "distractors": [
            {
              "text": "14",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "13",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "8",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2958,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "In welcher Stadt macht Marie einen Sprachkurs?",
          "answer": "Hamburg",
          "distractors": [
            {
              "text": "Freiburg",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Bremen",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Paris",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2959,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Warum macht Marie einen Sprachkurs?",
          "answer": "Sie möchte in Deutschland studieren",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ihre Eltern leben in Deutschland",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie mag die deutsche Sprache",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Sie hat einen deutschen Freund",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2961,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Was möchte Juliana später werden?",
          "answer": "Tierärztin",
          "distractors": [
            {
              "text": "Lehrerin",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Zahnärztin",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Anwältin",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 559,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an. ",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/schule/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 381,
        "title": "In der Schule",
        "topic": "education",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2948,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wie viele Schüler sind in der Klasse?",
          "answer": "genau dreißig Schüler",
          "distractors": [
            {
              "text": "mehr als dreißig Schüler",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "etwa zwanzig Schüler",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "weniger als zwanzig Schüler",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2949,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wie heißt der Klassenkamerad?",
          "answer": "Florian",
          "distractors": [
            {
              "text": "Peter",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Michael",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Ahmed",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2950,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist das Lieblingsfach?",
          "answer": "Sport",
          "distractors": [
            {
              "text": "Deutsch",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Mathematik",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Geschichte",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2951,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wieviele Schularbeiten werden noch geschrieben?",
          "answer": "2",
          "distractors": [
            {
              "text": "keine",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "1",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "3",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2952,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist im Rucksack?",
          "answer": "ein Buch",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine Jacke",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ein Ball",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "ein Brot",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 558,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://lingua.com/pdf/deutsch-text-gesundheit.pdf",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 380,
        "title": "Gesundheit: Beim Arzt",
        "topic": "health",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2943,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wie lange ist Peter schon krank?",
          "answer": "Seit gestern",
          "distractors": [
            {
              "text": "Seit drei Tagen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Seit einer Woche",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Seit vorgestern",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2944,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht der Arzt?",
          "answer": "Er hört seine Lunge ab.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er misst seinen Blutdruck.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er sieht in seine Ohren.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Er gibt ihm eine Spritze.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2945,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was soll Peter aus der Apotheke holen?",
          "answer": "Medikamente",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ein Rezept",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Tee",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Zigaretten",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2946,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was darf Peter morgen nicht?",
          "answer": "Fußball spielen",
          "distractors": [
            {
              "text": "Im Bett bleiben",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Tee mit Honig trinken",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Schlafen",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2947,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wann soll Peter den Hustensaft nehmen?",
          "answer": "Am Abend",
          "distractors": [
            {
              "text": "Zwei Mal täglich",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Drei Tage",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Am Morgen",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 557,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/weg-zur-post/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 379,
        "title": "Der Weg zur Post",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2938,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wo hat Marco die Adresse der Post nicht gefunden?",
          "answer": "im Internet",
          "distractors": [
            {
              "text": "im Telefonbuch",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "auf dem Stadtplan",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "auf dem Busfahrplan",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2939,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was möchte Marco auf der Post machen?",
          "answer": "einen Brief abschicken",
          "distractors": [
            {
              "text": "telefonieren",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Briefpapier kaufen",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "nach dem Weg fragen",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2940,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wo hält der Bus?",
          "answer": "vor der Post",
          "distractors": [
            {
              "text": "an der ersten Kreuzung",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nach 500 Metern",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "in der Schillerstraße",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2941,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wie oft muss Marco die Straße überqueren?",
          "answer": "einmal",
          "distractors": [
            {
              "text": "zweimal",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "dreimal",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "viermal",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2942,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Was muss Marco an der ersten Kreuzung tun?",
          "answer": "nach rechts abbiegen",
          "distractors": [
            {
              "text": "nach links abbiegen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "geradeaus weitergehen",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "aus dem Bus aussteigen",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 556,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://lingua.com/de/deutsch/lesen/vorstellung/ ",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 378,
        "title": "Vorstellung",
        "topic": "family and generations",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2933,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wie alt ist Annas Schwester?",
          "answer": "dreizehn Jahre",
          "distractors": [
            {
              "text": "zwölf Jahre",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "dreizehn Jahre",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "fünfzehn Jahre",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2934,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wo arbeitet Annas Vater?",
          "answer": "in einer Bank",
          "distractors": [
            {
              "text": "in Österreich",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "im Kino",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "in der Schule",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2935,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist Annas Lieblingsfach in der Schule?",
          "answer": "Mathematik",
          "distractors": [
            {
              "text": "Physik",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Chemie",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Kochen",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2936,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht Anna nach der Schule?",
          "answer": "Sie geht mit ihren Freundinnen spazieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie geht ins Kino.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie kocht das Mittagessen.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Sie schläft lange.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2937,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wo geht die Familie am Sonntag mit dem Hund spazieren?",
          "answer": "am See",
          "distractors": [
            {
              "text": "im Garten",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "im Park",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "im Haus",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 555,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/15-bio/l-18933731",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 696,
        "title": "Ökologische Lebensmittel",
        "topic": "food",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2930,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Ungefähr ... der Menschen in Deutschland essen nur Biolebensmittel.",
          "answer": "20 Prozent",
          "distractors": [
            {
              "text": "50 Prozent",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2931,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "In Deutschland kann man Biolebensmittel …",
          "answer": "meistens auch auf dem Markt kaufen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur in Bioläden kaufen.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 554,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/14-kuscheltiere/l-18924452",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 695,
        "title": "Stofftiere",
        "topic": "society",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2926,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Graziano Ruggeri verkauft am häufigsten ...",
          "answer": "Hasen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Teddybären.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2927,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Qualitäts-Teddybären ...",
          "answer": "halten sehr lange.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gehen schnell kaputt.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2928,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die typischen Kunden in der Puppenklinik von Herrn Offermann sind ...",
          "answer": "ältere Menschen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Kinder.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2929,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Reparatur der alten Puppe kostet ungefähr ...",
          "answer": "1500 Euro.",
          "distractors": [
            {
              "text": "80 Euro.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 553,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/13-urlaub/l-18877249",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 694,
        "title": "Aktiv im Urlaub",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2922,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Man braucht zwei schmale Bretter unter den Füßen und zwei Stöcke. Damit fährt man bei Schnee den Berg hinunter.",
          "answer": "Ski fahren",
          "distractors": [
            {
              "text": "Schlittschuh laufen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Schlitten fahren",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2923,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Man sitzt auf einem Schlitten und fährt im Schnee den Berg hinunter.",
          "answer": "rodeln",
          "distractors": [
            {
              "text": "wandern",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "langlaufen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2924,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Man macht einen langen Spaziergang, z. B. in den Bergen.",
          "answer": "wandern",
          "distractors": [
            {
              "text": "langlaufen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Schlittschuh laufen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2925,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Man bewegt sich auf Skiern, aber man fährt damit nicht den Berg hinunter.",
          "answer": "langlaufen",
          "distractors": [
            {
              "text": "rodeln",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Schlittschuh laufen",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 550,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/12-geld/l-18870522",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 693,
        "title": "Armut",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2911,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Viele Menschen in Deutschland erzählen nicht gern, ...",
          "answer": "wie viel Geld sie haben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "was sie beruflich machen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wo sie arbeiten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2912,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Alle Deutschen zusammen ...",
          "answer": "haben über 9 Billionen Euro.",
          "distractors": [
            {
              "text": "besitzen 39 Billionen Euro.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verdienen 30.000 Euro im Jahr.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2913,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Aber nur ein Prozent der Deutschen ...",
          "answer": "besitzt ein Drittel davon.",
          "distractors": [
            {
              "text": "verdient genug Geld.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat zwei oder mehr Jobs.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 548,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/10-migration/l-18837000",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 691,
        "title": "Migration und Integration",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2899,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Verein ZOF – Zukunftsorientierte Förderung – hilft Menschen aus anderen Ländern, die ...",
          "answer": "nach Deutschland gekommen sind.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nach Deutschland kommen möchten.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2900,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Deniz Aksen ...",
          "answer": "ist Sozialarbeiter.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist Sprachlehrer für Deutsch.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2901,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Ist Deniz Aksen der einzige Mitarbeiter mit Migrationshintergrund?",
          "answer": "Nein, dort arbeiten Menschen aus verschiedenen Nationen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ja, alle anderen sind Deutsche ohne Migrationshintergrund.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2902,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was sagt Deniz Aksen über Integration in Deutschland?",
          "answer": "Es ist nicht leicht, sich in Deutschland zu integrieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "In Deutschland kann man sich schnell integrieren.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2903,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Das sind Menschen, die für längere Zeit oder für immer von einem Land in ein anderes Land gehen.",
          "answer": "die Migrantinnen und Migranten",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2904,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Das sind Menschen, die nach Deutschland kommen, weil sie in ihrer Heimat politische Probleme haben.",
          "answer": "die Asylsuchenden",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Verlobten",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2905,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Das ist die Tatsache, dass eine Person in Deutschland lebt, sie oder ihre Familie aber aus einem anderen Land kommt.",
          "answer": "der Migrationshintergrund",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Generation",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2906,
          "question_order": 8,
          "anchor": "",
          "question": "Das ist die Tatsache, dass Menschen aus anderen Ländern in einem neuen Land Teil der Gesellschaft werden.",
          "answer": "die Integration",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Tradition",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 547,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/10-migration/l-18837000",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 691,
        "title": "Migration und Integration",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2897,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wie viele der befragten Personen haben Freunde mit Migrationshintergrund?",
          "answer": "Die meisten Personen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Alle Personen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nur sehr wenige Personen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2898,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wie viele befragte Personen haben selbst einen Migrationshintergrund?",
          "answer": "Zwei Personen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Niemand.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Eine Person.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 546,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/bier-in-zahlen-1/l-19020247/e-53278688",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 721,
        "title": "Bierkonsum in Deutschland",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2889,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In Deutschland gibt es mehr als ... Brauereien.",
          "answer": "1300",
          "distractors": [
            {
              "text": "2100",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2890,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Etwa ... Biere sind alkoholfrei.",
          "answer": "250",
          "distractors": [
            {
              "text": "52",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2892,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "In Deutschland gibt es etwa ...",
          "answer": "8000 verschiedene Biersorten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "800 verschiedene Biersorten.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2893,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Deutschen trinken pro Jahr durchschnittlich ...",
          "answer": "107 Liter Bier.",
          "distractors": [
            {
              "text": "170 Liter Bier.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 545,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/9-auto/l-18836752",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 690,
        "title": "Autos und Mobilität",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2891,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Carsharing bedeutet, ...",
          "answer": "ein Auto mit anderen Personen zu teilen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein altes Auto gegen ein neues zu tauschen.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2894,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Service ...",
          "answer": "kostet im Durchschnitt 30 Euro pro Tag.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist kostenlos.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2895,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Um das Auto auszuleihen, …",
          "answer": "füllen Mieter und Vermieter ein Formular aus.",
          "distractors": [
            {
              "text": "muss man keine Formulare ausfüllen.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2896,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Danach ...",
          "answer": "darf der Mieter mit dem Auto losfahren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird der Mieter von einem Chauffeur abgeholt.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 541,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/was-wei%C3%9Ft-du-%C3%BCber-bier/l-19020247/e-53277380",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 721,
        "title": "Bierkonsum in Deutschland",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2877,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Bier ohne Alkohol ...",
          "answer": "nennt man alkoholfreies Bier.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nennt man helles Bier.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gibt es nicht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2879,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Das Oktoberfest ...",
          "answer": "ist ein bekanntes bayerisches Bierfest.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist ein Fest, auf dem man Bier braut.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist ein kirchliches Fest im Oktober.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2880,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Bier kauft man ...",
          "answer": "beim Getränkehändler.",
          "distractors": [
            {
              "text": "im Internet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "auf dem Markt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 540,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/wurst-in-deutschland-3/l-18989684/e-53279302",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 720,
        "title": "Wurstverbrauch",
        "topic": "food",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2871,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Vegetarische Wurst ...",
          "answer": "ist auch eine beliebte Wurstsorte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kann man in der Metzgerei kaufen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird in Deutschland kaum gegessen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2872,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "In Deutschland ...",
          "answer": "gibt es viele Leute, die gern grillen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dürfen nur Metzger grillen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wollen die Leute nicht selbst grillen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 539,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/9-auto/l-18836752",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 690,
        "title": "Autos und Mobilität",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2870,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Zu diesem Fahrzeug sagt man auch Pkw oder Wagen.",
          "answer": "das Auto",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Bus",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der Zug",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2873,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "So ein Fahrzeug kann man viel billiger kaufen als ein neues Auto.",
          "answer": "der Gebrauchtwagen",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Firmenwagen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der Mietwagen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2874,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Das ist ein Auto, das man sich bei einer Firma gegen Geld leiht.",
          "answer": "der Mietwagen",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Neuwagen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das Taxi",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2875,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Das sind alle Fahrzeuge, die sich auf der Straße bewegen.",
          "answer": "der Verkehr",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Carsharing",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Straßenbahnen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2876,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Dazu gehören Bus, Zug, Straßenbahn, U-Bahn und S-Bahn.",
          "answer": "die öffentlichen Verkehrsmittel",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Autovermietung",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Neuwagen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2878,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Das passiert, wenn zu viele Autos auf der Straße sind. Dann muss man warten.",
          "answer": "der Stau",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Tausch",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Ausleihe",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 536,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/der-kunstpalast/l-18989351/e-53268671",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 719,
        "title": "Kunst und Museen",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2862,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wo befindet sich der Kunstpalast?",
          "answer": "In Düsseldorf.",
          "distractors": [
            {
              "text": "In Brühl.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2863,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was kann man im Kunstpalast sehen?",
          "answer": "Alte und moderne Kunst.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Fotografien.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2864,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wer war Max Ernst?",
          "answer": "Ein Bildhauer und Maler.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ein Museumsdirektor.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2865,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was kann man von Kunst lernen? Was sagt Herr Dr. Sommer?",
          "answer": "Kunst zeigt uns, dass es noch eine andere Welt gibt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Kunst ist dazu da, schöne Reisen zu machen.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 533,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/essen-nach-dem-sport-1/l-40502885/e-40502888",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 29,
        "title": "Ist das gesund?",
        "topic": "food",
        "cefr_level": "A1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2859,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist richtig?",
          "answer": "Yanis isst Süßigkeiten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Tarek und Yanis essen Obst.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Yanis isst Gemüse.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Tarek bringt Obst mit.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2861,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist richtig?",
          "answer": "Yanis wollte Äpfel, Bananen und Birnen kaufen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Yanis wollte Tomaten, Salat und Gurken kaufen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Yanis wollte Kartoffelsalat, Ketchup, Mayonnaise und Senf kaufen.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Yanis wollte Fleisch und Gemüse kaufen.",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 532,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/die-mentalit%C3%A4t-der-deutschen/l-18945073/e-53262488",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 717,
        "title": "Typisch deutsch",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2848,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Jemand sagt, dass ...",
          "answer": "Gartenzwerge anderen Gartenzwergen gegenüber tolerant sein sollten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Gartenzwerge jeden Morgen frühstücken sollten.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2849,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Zwei Personen sind der Meinung, dass …",
          "answer": "Gartenzwerge mehr lachen sollten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Gartenzwerge nicht lustig sein sollten.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2850,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Ein Mann findet, dass …",
          "answer": "Gartenzwerge nicht so unter Zeitdruck sein sollten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Gartenzwerge immer pünktlich sein sollten.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2851,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Eine Frau möchte, dass …",
          "answer": "Gartenzwerge in Sandalen keine weißen Socken tragen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Gartenzwerge mehr Tennis spielen.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 531,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/was-machst-du-hier/l-40511139/e-40511310",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 31,
        "title": "Ich träume von",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "A1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2847,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Aussage ist richtig?",
          "answer": "Nico wünscht sich einen Fahrradladen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Nico wünscht sich ein Fahrrad.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nico wünscht sich ein Restaurant.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 530,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/typisch-deutsch-1/l-18945073/e-53262450",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 717,
        "title": "Typisch deutsch",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2842,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Pünktlich zu sein bedeutet, ...",
          "answer": "dass man genau zu der verabredeten Zeit kommt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dass man immer später kommt als verabredet.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2843,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Ordentlich ist jemand, der ...",
          "answer": "seine Dinge regelmäßig aufräumt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "immer nach seinen Dingen sucht.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2844,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "„Die Deutschen sind kalt\" soll heißen, dass ...",
          "answer": "sie wenig Emotionen zeigen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sie immer frieren, weil es in Deutschland so kalt ist.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2845,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Fleißig ist man, ...",
          "answer": "wenn man viel arbeitet oder für Schule oder Uni lernt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wenn man wartet, dass andere die Arbeit machen.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2846,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Höflich ist eine Person, ...",
          "answer": "die zu anderen Menschen freundlich ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die unfreundlich ist.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 529,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/begr%C3%BC%C3%9Fungen-nach-tageszeit/l-40322767/e-40322907",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 23,
        "title": "Hallo",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2832,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Es ist 07:20 Uhr.",
          "answer": "Guten Morgen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Guten Tag.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2833,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Es ist 15:00 Uhr.",
          "answer": "Guten Tag.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Guten Abend.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2834,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Es ist 19:15 Uhr.",
          "answer": "Guten Abend.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Guten Morgen.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2836,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Es ist 14:15 Uhr.",
          "answer": "Guten Tag.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Guten Abend.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2837,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Es ist 20:00 Uhr.",
          "answer": "Guten Abend.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Guten Morgen.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2838,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Es ist 08:15 Uhr.",
          "answer": "Guten Morgen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Guten Tag.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 528,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/selma-besucht-nico-und-inge/l-40486132/e-40486155",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 30,
        "title": "Meine Familie",
        "topic": "family and generations",
        "cefr_level": "A1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2829,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht Selma?",
          "answer": "Sie sucht ihr Portemonnaie.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie trinkt einen Kaffee.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie sucht ihre Tasche.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2830,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht Inge?",
          "answer": "Sie fragt Selma, woher sie kommt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie sagt, Selma muss die Schuhe ausziehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie fragt Selma, wo Nico ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2831,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht Nico?",
          "answer": "Er gibt Selma das Portemonnaie.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er gibt Selma die Tasche.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er telefoniert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2835,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wie lange lebt Selma schon in Deutschland?",
          "answer": "Selma lebt seit fast zwölf Monaten in Deutschland.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Selma lebt schon länger als ein Jahr in Deutschland.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Selma lebt seit fast zwei Jahren in Deutschland.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2839,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wo leben Selmas Eltern?",
          "answer": "Selmas Eltern leben in Deutschland.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Selmas Eltern leben in den USA.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Selmas Eltern leben in Syrien.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2840,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Wo wohnen Selmas Geschwister?",
          "answer": "Sie wohnen in Hamburg.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie wohnen in Damaskus.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie wohnen in Köln.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2841,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Wo leben Selmas Großeltern?",
          "answer": "Selmas Großeltern leben in Syrien.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Selmas Großeltern leben in Deutschland.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Selmas Großeltern leben in Hamburg.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 527,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/parents-who-need-care/l-38182711/e-38188638",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 704,
        "title": "Alten- und Pflegeheim/Selma has to go to the hospital",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2827,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Inge: Warum leben Ihre Eltern im Pflegeheim? Kellnerin: Meine Eltern leben …",
          "answer": "im Pflegeheim, weil sie sehr krank sind.",
          "distractors": [
            {
              "text": "im Pflegeheim, weil sie nicht viel Geld haben.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2828,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Inge: Warum leben Ihre Eltern nicht bei Ihnen zu Hause? Kellnerin: Meine Eltern leben …",
          "answer": "nicht bei mir zu Hause, weil meine Wohnung zu klein ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nicht bei mir zu Hause, weil sie keine Hilfe brauchen.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 526,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/selma-has-to-go-to-the-hospital-1/l-38182711/e-38183701",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 704,
        "title": "Alten- und Pflegeheim/Selma has to go to the hospital",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2819,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wer trifft wen?",
          "answer": "Selma trifft Inge.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Inge trifft Aya.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Selma trifft Lisa.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2820,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wo sind Selma und Inge?",
          "answer": "Sie sind bei der U-Bahn.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie sind im Bus.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie sind in Inges Wohnung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2821,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was machen Selma und Inge?",
          "answer": "Sie sprechen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie telefonieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie lachen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2822,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wo war Inge gerade?",
          "answer": "Sie war beim Arzt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie war beim Friseur.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie war in der Garage.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2823,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wie geht es Inge?",
          "answer": "Sie fühlt sich fit.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie ist schwer krank.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie fühlt sich schwach.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2824,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht Inges Sohn?",
          "answer": "Er sucht Altenheime für Inge.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er sucht eine neue Arbeit.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er sucht einen Arzt für Inge.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2825,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Was denkt Inges Sohn über seine Mutter?",
          "answer": "Er denkt, dass Inge einsam ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er denkt, dass Inge fit ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er denkt, dass Inge zu viel Stress hat.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2826,
          "question_order": 8,
          "anchor": "",
          "question": "Findet auch Inge, dass sie einsam ist? Was sagt sie?",
          "answer": "Ich bin doch nicht einsam!",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ich bin einsam!",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ich bin ein Turnschuh.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 525,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die Antwort an, die nicht passt.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-45334084",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 994,
        "title": "„Work and Travel“ – Geld verdienen und Reisen im Ausland",
        "topic": "travel",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2816,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Marie ...",
          "answer": "hat Familie in Neuseeland.",
          "distractors": [
            {
              "text": "möchte für ihr „Work and Travel“ nach „Down Under“ reisen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat Sehnsucht nach fernen Ländern.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2817,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Daniel ...",
          "answer": "war bisher immer in derselben australischen Region.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist bereits das zweite Jahr in Australien.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat sich noch nicht entschieden, wo es nach seinem Aufenthalt in der Großstadt hingehen soll.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2818,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Alexa ...",
          "answer": "ist für „Work and Travel“ nach Australien gereist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "empfindet auf ihrer Reise ein größeres Gefühl von Freiheit und Eigenverantwortlichkeit.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "findet, dass es in Deutschland vergleichsweise mehr Verbote gibt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 524,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/a-promise-is-a-promise/l-38153088/e-38153524",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 722,
        "title": "Das macht mir Spaß!/Interests and special preferences/What interests you?",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2813,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wofür interessiert sich Nico?",
          "answer": "Nico interessiert sich für Fußball.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Nico interessiert sich für Tennis.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nico interessiert sich für Politik.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2814,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was verspricht Nico Selma?",
          "answer": "Nico verspricht ihr, dass er Selma Fahrradfahren beibringt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Nico verspricht ihr, dass sie zusammen Bücher lesen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nico verspricht ihr, dass sie mehr über Politik sprechen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2815,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was will Lisa Nico und Selma beibringen?",
          "answer": "Lisa will ihnen ein Weihnachtslied beibringen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Lisa will ihnen Fahrradfahren beibringen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Lisa will ihnen Lesen beibringen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 523,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-19249005",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 985,
        "title": "Parktag in Deutschland",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2805,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Ein Ordnungsamt ist …",
          "answer": "eine städtische Behörde mit besonderen Aufgaben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine bundesweite Polizeibehörde.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine Abteilung eines Gerichts.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2808,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Hat jemand ein Auto, dann ist er oder sie …",
          "answer": "mobil.",
          "distractors": [
            {
              "text": "markiert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "motiviert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2809,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Aktivistinnen und Aktivisten sind …",
          "answer": "Menschen, die sich aus Überzeugung für eine bestimmte Sache einsetzen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Leute, die sich aufopferungsvoll um andere Menschen kümmern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Personen, die immer viel Sport treiben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2810,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wer etwas wiederverwerten will, möchte es …",
          "answer": "recyceln.",
          "distractors": [
            {
              "text": "reproduzieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "renovieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2811,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Der Ausdruck „Das ist das Normalste der Welt“ meint, dass …",
          "answer": "etwas völlig selbstverständlich ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "etwas der Norm entsprechen muss.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Welt, in der wir leben, völlig normal ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2812,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Sieht eine Person etwas entspannt, dann …",
          "answer": "findet sie etwas nicht so schlimm.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist sie nicht ganz wach.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ärgert sie sich über alles.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 522,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Definitionen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/verbs-for-the-internet/l-38165451/e-38169268",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 723,
        "title": "Immer und überall/Discussing media usage/New customers for Yara",
        "topic": "technology",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2801,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "per Skype telefonieren",
          "answer": "skypen",
          "distractors": [
            {
              "text": "mailen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "liken",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "surfen",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2802,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "eine Nachricht für alle in den sozialen Netzwerken schreiben",
          "answer": "posten",
          "distractors": [
            {
              "text": "googeln",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "skypen",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "surfen",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2803,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "eine E-Mail schreiben",
          "answer": "mailen",
          "distractors": [
            {
              "text": "surfen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "posten",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "liken",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2804,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "im Internet unterwegs sein",
          "answer": "surfen",
          "distractors": [
            {
              "text": "liken",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mailen",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "posten",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2806,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "per Klick sagen, dass man etwas mag",
          "answer": "liken",
          "distractors": [
            {
              "text": "skypen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "surfen",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "googeln",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2807,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "etwas bei Google suchen",
          "answer": "googeln",
          "distractors": [
            {
              "text": "posten",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mailen",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "skypen",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 521,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-46577214",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 984,
        "title": "Wohnen für Hilfe",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2797,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Bei der Suche nach einer Wohnung bekommen Studierende Hilfe vom …",
          "answer": "Studentenwerk.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Allgemeinen Studierendenausschuss (AStA).",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Studierendenrat.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2798,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die roten Steine, aus denen in Norddeutschland viele Häuser gebaut werden, nennt man …",
          "answer": "Klinker.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Klinken.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Klunker.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2799,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Eine Einliegerwohnung befindet sich in einem …",
          "answer": "Einfamilienhaus.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Hochhaus.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Gartenhaus.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2800,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Einen kleinen Bereich, in dem sich eine Kochmöglichkeit, ein Kühlschrank und einige Schränke befinden, nennt man …",
          "answer": "Küchenzeile.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Esszimmer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Herdplatte.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 520,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/new-customers-for-yara/l-38165451/e-38165976",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 723,
        "title": "Immer und überall/Discussing media usage/New customers for Yara",
        "topic": "technology",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2795,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was machen Max, Tarek und Yara?",
          "answer": "Sie wollen ein Werbevideo produzieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie wollen einen Ausflug mit dem Fahrrad machen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie wollen neue Fahrräder kaufen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2796,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Warum braucht Yara mehr Geld?",
          "answer": "Sie muss mehr Miete zahlen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie möchte einen neuen Computer kaufen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie will mehr Fahrräder kaufen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 519,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/the-wise-guy-2/l-38211308/e-38217981",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 724,
        "title": "Essen gehen/Eating habits/At the restaurant with Inge",
        "topic": "food",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2792,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Paprika und Orangen sind Lebensmittel, …",
          "answer": "die viele Vitamine haben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die viel Eisen haben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die wie Wasser sind.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2793,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Thymian, Linsen und weiße Bohnen sind gut für Menschen, …",
          "answer": "die Eisen brauchen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Beilagen zu Spinat suchen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die noch mehr Vitamine zu sich nehmen wollen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2794,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Eine Brotzeit ist in Bayern eine Mahlzeit, …",
          "answer": "die aus belegten Broten besteht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die im Biergarten nicht teuer ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die auch ein Frühstück ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 518,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-46002716",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 983,
        "title": "Schiffsnavigation",
        "topic": "technology",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2786,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Text folgt Martin bei seiner Arbeit als …",
          "answer": "Lotse, der dabei hilft, dass Schiffe sicher ins offene Meer gelangen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Kapitän, der auf einem Schiff übers Meer navigiert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Techniker, der die Geräte an Bord eines Schiffes wartet und überprüft.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2787,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Martins Arbeitsplatz …",
          "answer": "liegt an einer künstlichen Wasserstraße, die zwei Meere miteinander verbindet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist der Ort auf einem Schiff, wo sich die wichtigsten Kommunikations- und Seefahrtinstrumente befinden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist viele Seemeilen vom Festland entfernt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2791,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Außerdem wird im Text Kapitän Mihail beschrieben, der …",
          "answer": "manchmal auch klassische Hilfsmittel nutzt, um zu überprüfen, was ihm GPS und Radar sagen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nicht der Meinung ist, dass moderne Technik die Schifffahrt einfacher gemacht hat.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "erst seit Kurzem Schiffe navigiert und noch nicht sehr viel Erfahrung hat.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 517,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/jacques/l-38211308/e-38213464",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 724,
        "title": "Essen gehen/Eating habits/At the restaurant with Inge",
        "topic": "food",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2784,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Warum setzt sich Jacques zu Inge?",
          "answer": "Weil er ungern allein isst.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Weil kein Tisch mehr frei ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Weil er über Bücher sprechen möchte.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2785,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht Jacques in Bingen?",
          "answer": "Er testet deutsche Restaurants.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er macht wie Inge einen Ausflug.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er sucht Köche für sein neues Restaurant.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2788,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht Jacques beruflich und welche Pläne hat er?",
          "answer": "Er hat drei Restaurants und möchte auch eins in Deutschland haben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er hat ein Restaurant und arbeitet als Koch.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er hat eine Bäckerei und verkauft Baguettes.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2789,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Inge und Jacques sprechen über Essen. Was sagen sie?",
          "answer": "Jacques sagt, dass es in Deutschland nur Wurst gibt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Jacques findet das Essen in Deutschland toll.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Inge sagt, dass Franzosen nur Baguettes essen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2790,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist ein Feinschmecker?",
          "answer": "Eine Person, die wie Jacques viel über gutes Essen weiß.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Eine Person, die immer Pommes mit Currywurst isst.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Eine Person, die gut kochen kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 514,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/no-one-a-few-many-everyone/l-38140479/e-38143952",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 725,
        "title": "Im Verein/Talking about clubs/A discussion in the restaurant",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2770,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Warum findet Yara, dass ihre Familie „vereinsverrückt“ ist?",
          "answer": "Alle sind in Vereinen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Niemand verbringt Zeit mit der Familie.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Niemand mag Vereine.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Viele machen jeden Tag Sport.",
              "order": 3
            },
            {
              "text": "Alle singen im Chor.",
              "order": 4
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2773,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wer in der Familie ist Mitglied in einem Verein?",
          "answer": "Alle.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Niemand.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wenige.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Viele.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2774,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wer ist am Sonntag zu Hause?",
          "answer": "Niemand.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wenige.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Viele.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Alle.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2776,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wer ist bei Yara zu Hause in einem Verein?",
          "answer": "Wenige.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Niemand.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Viele.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Alle.",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 513,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Welcher Begriff passt zum Beispielsatz? Wähl die richtige Antwort aus.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-38819258",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 959,
        "title": "Familienunternehmen im Blick der Wissenschaft",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2769,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Unser Nachbar ist Teilhaber im Unternehmen seines Vaters. Er brauchte ein paar Jahre, bis er sich in diese Rolle eingefunden hatte.",
          "answer": "der Gesellschafter",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Stiftung",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der Generationswechsel",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2771,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der langjährige Vorstandschef der Bayer AG ist erst vor einem Monat in das Kontrollgremium des Unternehmens gewählt worden.",
          "answer": "der Aufsichtsrat",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Stiftung",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der Anteil",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2772,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Susanne, Max und Florian leiten gemeinsam ein Familienunternehmen. Sie sind allerdings mit unterschiedlichen Geldbeträgen beteiligt.",
          "answer": "der Anteil",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Anschubfinanzierung",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der Generationswechsel",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2775,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Mein Großvater hat seine Firma verkauft. Mit den Erträgen dieses Kapitals unterstützt er eine gemeinnützige Organisation, die Forschungsstipendien vergibt.",
          "answer": "die Stiftung",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Gesellschafter",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Anschubfinanzierung",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2777,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Anna hat beschlossen, sich selbstständig zu machen. Ihre Eltern stellen ihr das Kapital zur Verfügung, das sie zunächst braucht, um ihr kleines Unternehmen aufzubauen.",
          "answer": "die Anschubfinanzierung",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Generationswechsel",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der Gesellschafter",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2778,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Viele eigenständige Unternehmer in Deutschland stehen vor einem großen Problem: Sie möchten ihr Unternehmen aus Altersgründen gern abgeben, finden aber keine Nachfolger.",
          "answer": "der Generationswechsel",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Aufsichtsrat",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Stiftung",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 512,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/a-discussion-in-the-restaurant/l-38140479/e-38141398",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 725,
        "title": "Im Verein/Talking about clubs/A discussion in the restaurant",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2766,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist richtig?",
          "answer": "Nico und Yara essen im Restaurant.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Nico und Pepe essen im Restaurant.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nico geht mit Max und Tarek angeln.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2767,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist richtig?",
          "answer": "Max und Tarek diskutieren über Freizeitaktivitäten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Max und Tarek diskutieren über die Speisekarte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Yara und Nico diskutieren über Freizeitaktivitäten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2768,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist richtig? ",
          "answer": "Pepe kommt ins Restaurant.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Pepe ruft an.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Pepe geht aus dem Restaurant raus.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 511,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/a-new-website-for-yara-1/l-38162325/e-38162382",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 726,
        "title": "Das Internet/The internet/A new website for Yara",
        "topic": "technology",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2760,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was braucht Yara?",
          "answer": "Yara braucht eine neue Webseite für ihr Geschäft.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Yara braucht ein neues Smartphone.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2761,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Möchte Pepe Yara helfen?",
          "answer": "Er möchte ihr nicht helfen, weil ihr Laden zu klein ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er möchte ihr helfen, weil sie seine Tante ist.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2763,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "„Internetseiten erstellen“ heißt …",
          "answer": "„Internetseiten designen“.",
          "distractors": [
            {
              "text": "„Internetseiten suchen“.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2764,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "In sozialen Netzwerken …",
          "answer": "kann man online im Internet mit Menschen kommunizieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kann man offline im Café mit Menschen kommunizieren.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2765,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "„Posten“ und „liken“ sind …",
          "answer": "englische Wörter. Aber man kann sie auch auf Deutsch benutzen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "englische Wörter. Man kann sie auf Deutsch nicht benutzen.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 510,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-44795916",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 958,
        "title": "Wohnen im Dresdner Plattenbauviertel",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2757,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Ruinen sind ...",
          "answer": "die Überreste von zerstörten Gebäuden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "neue Häuser, die man auf den Grundstücken ehemaliger Gebäude gebaut hat.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2758,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Eine Hochburg beschreibt ...",
          "answer": "einen Ort, der für etwas besonders bekannt ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine mittelalterliche Burg, die auf einem Berg gebaut wurde.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2759,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Plattenbau bezeichnet ...",
          "answer": "eine Bauweise, bei der Fertigbauteile, die meist aus Beton bestehen, übereinander gebaut werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine für die BRD typische Wohnarchitektur.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2762,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Eine Siedlung ist …",
          "answer": "eine Gruppe von mehreren Wohnhäusern, die sich häufig am Stadtrand befinden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein immer nur aus Hochhäusern bestehendes Wohngebiet.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 509,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/the-bet-2/l-38211417/e-38213328",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 727,
        "title": "Die Karte bitte!/Talking about meals/The bet",
        "topic": "food",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2751,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Warum hat Jacques einen französischen Namen?",
          "answer": "Weil seine Eltern aus Frankreich kommen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Weil seine Eltern aus der Schweiz kommen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Weil seine Eltern aus Kanada kommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2752,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Was sagt Jacques über Deutsche? Er sagt, …",
          "answer": "dass Deutsche immer die gleichen Gerichte essen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dass deutsche Frauen immer nur Salat mit Hähnchen essen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "dass Deutsche nur Wurst oder Schnitzel essen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2753,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Jacques vermutet, dass ...",
          "answer": "die Frau wie gestern eine Suppe und einen Salat isst.",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Mann kein Schnitzel mit Kroketten isst.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Frau wie gestern ein Dessert isst.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2754,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Inge denkt, dass …",
          "answer": "die Frau nicht das gleiche Gericht wie gestern bestellt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Mann nicht das gleiche Gericht wie gestern bestellt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Frau wie gestern eine Suppe und einen Salat bestellt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2755,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Inge und Jacques wetten: Jacques denkt, er hat recht. Inge denkt, sie hat recht. Wenn Jacques recht hat, dann …",
          "answer": "muss Inge ihn noch einmal treffen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "muss Inge ihn einladen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "muss Inge ihn anrufen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2756,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Wer gewinnt die Wette?",
          "answer": "Inge gewinnt, weil die Gäste etwas anderes bestellt haben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Jacques gewinnt, weil die Gäste das Gleiche bestellt haben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die Gäste haben gar kein Essen bestellt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 508,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/i-can-help-you/l-38135982/e-38136316",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 728,
        "title": "Das macht mir Sorgen!/Expressing rejection and concerns/I can help you!",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2743,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wo sind Nico und Pepe?",
          "answer": "Nico und Pepe sind im „Marek“.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Nico und Pepe sind in der WG.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nico und Pepe sind auf der Straße.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2744,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Über wen sprechen Nico und Pepe?",
          "answer": "Nico und Pepe sprechen über ihren Vater.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Nico und Pepe sprechen über Yara.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nico und Pepe sprechen über Selma.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2746,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was sind Pepes Pläne?",
          "answer": "Pepe will Nico helfen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Pepe will zurück nach Spanien gehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Pepe will mit Nico ein Geschäft aufmachen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2748,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wie heißt der Anrufer?",
          "answer": "Der Anrufer heißt Herr Peters.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Der Anrufer heißt Herr González.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Der Anrufer heißt Herr Martin.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2749,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Was will der Anrufer von Yara?",
          "answer": "Er will, dass Yara Mitglied in einem Verein wird.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er will Yara etwas verkaufen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er sagt, dass Yara 400 € bekommt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2750,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Was sagt Yara?",
          "answer": "Yara möchte sich das zuerst überlegen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Yara möchte gerne Mitglied im Verein sein.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Yara ist schon Mitglied im Verein.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 507,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die Antwort an, die nicht passt.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-36427523",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 957,
        "title": "Daheimurlaub",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2740,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Katharina und ihr Mann …",
          "answer": "machen nur in Deutschland Urlaub, nicht in anderen Ländern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "leben zwar in Norddeutschland, verbringen aber auf einem Campingplatz im Westen des Landes ihre Ferien.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "reisen generell viel, fühlen sich aber am wohlsten auf einem Campingplatz.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2741,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Campingurlaub bedeutet für Beate, dass sie …",
          "answer": "es feste Regeln für alles gibt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sich wohlfühlt, fast als ob sie zuhause wäre.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sie kochen und essen kann, wann sie möchte.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2742,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Vorteile eines Campingurlaubs sind für manche der Befragten, dass …",
          "answer": "sie Menschen aus anderen Ländern kennenlernen und sich in deren Muttersprache unterhalten können.",
          "distractors": [
            {
              "text": "er nicht so viel kostet wie beispielsweise eine Flugreise.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "es familiär zugeht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2745,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wer nicht ins Ausland verreisen möchte, kann seinen Urlaub auch … verbringen.",
          "answer": "in einem Biotop.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in einer Kleingartenkolonie.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "auf dem heimischen Balkon.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2747,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Toni verbringt seinen Urlaub …",
          "answer": "auf einem Zeltplatz im Wald.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in seinem Schrebergarten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in der Nähe einer größeren Stadt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 506,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/not-without-my-mobile-phone/l-38179728/e-38180229",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 729,
        "title": "Mit freundlichen Grüßen/Talking about mobile phones/No date for Nico and Selma",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2737,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Im Text steht: ...",
          "answer": "Sehr viele Jugendliche telefonieren mit dem Smartphone.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Nur wenige Jugendliche versenden und empfangen Nachrichten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Alle benutzen den Kalender.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2738,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Etwa 50 % ...",
          "answer": "wachen mit dem Smartphone auf.",
          "distractors": [
            {
              "text": "verschicken Nachrichten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "machen Fotos und Videoclips.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2739,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "37 % der Teenager …",
          "answer": "machen Bilder mit dem Smartphone.",
          "distractors": [
            {
              "text": "haben auch eine separate Kamera.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "brauchen keine Fotofunktion auf dem Smartphone.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 505,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/a-discussion-in-the-shared-apartment/l-38153033/e-38153043",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 731,
        "title": "Das ist mir wichtig!/Volunteer work/A discussion in the shared apartment",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2730,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Mitbewohner diskutieren, …",
          "answer": "wie oft sie putzen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wie oft sie kochen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wann Nico einziehen kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2732,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Lisa hat …",
          "answer": "wenig Zeit und viele Aufgaben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Streit mit ihrem Vater.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "keine Lust.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2734,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist das Thema?",
          "answer": "Ehrenämter von Deutschen und Migranten in Deutschland.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Deutsche machen mehr Sport als Migranten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Probleme bei der Integration.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2735,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was bedeutet „sich ehrenamtlich engagieren“?",
          "answer": "Man übernimmt freiwillig Aufgaben und bekommt kein Geld.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Man hat einen sozialen Beruf.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Man arbeitet mit Menschen aus verschiedenen Kulturen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2736,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Welches Ziel hat das Projekt „InterEsse“?",
          "answer": "Das Ehrenamt soll Migranten bei der Integration helfen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Migranten sollen in Sportvereine gehen und gesünder leben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Es soll mehr soziale Einrichtungen für Migranten geben.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 504,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Was bedeuten die folgenden Sätze aus dem Text? Wähle zu jedem Satz die passende Erklärung aus.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-44765821",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 955,
        "title": "Zeigt her eure Füße",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2728,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Das Deutsche Schuhmuseum verfügt nach eigenen Angaben über den größten Schuh der Welt.",
          "answer": "Das Deutsche Schuhmuseum behauptet, den größten Schuh der Welt zu besitzen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Das Deutsche Schuhmuseum hat den größten Schuh der Welt selbst hergestellt.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2729,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Arbeit in der Schuhfabrik war eine ganz schöne Umstellung für die Waldarbeiter.",
          "answer": "Die Arbeit in der Schuhfabrik war ganz anders als die Arbeit im Wald.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Arbeit in der Schuhfabrik war viel angenehmer als die Arbeit im Wald.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2731,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Situation änderte sich 1970 schlagartig.",
          "answer": "Die Situation änderte sich im Jahr 1970 plötzlich.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Situation änderte sich im Jahr 1970 ständig.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2733,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Man hätte in Hauenstein nicht alles über einen Leisten schlagen sollen.",
          "answer": "Man hätte sich nicht nur auf einen Wirtschaftszweig konzentrieren sollen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Man hätte aufhören sollen, Schuhe in kleinen Betrieben herzustellen.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 503,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/pepe-speaks-with-a-customer-on-the-phone/l-38166784/e-38167331",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 732,
        "title": "Reklamation/Making a complaint/Pepe speaks with a customer on the phone",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2725,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist richtig?",
          "answer": "Der Kunde ist unzufrieden, weil die Produkte nicht gut sind.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Der Kunde ist zufrieden und möchte sich bei Pepe bedanken.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2726,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Kunde beschwert sich bei Pepe. Das heißt, dass er …",
          "answer": "Probleme mit den Produkten hat und sie nicht funktionieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "keine Probleme mit den Produkten hat und sie funktionieren.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2727,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Kunde möchte die Tablets umtauschen. Das heißt, dass er …",
          "answer": "die alten Tablets zurückgeben und neue Tablets haben möchte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "keine Tablets mehr haben möchte.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 502,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/en/keep-the-change/l-38214462/e-38215983",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 733,
        "title": "Ich bin Koch/Catering professions/The bill",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2722,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was macht Jacques heute beruflich?",
          "answer": "Er ist Restaurantbesitzer.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er ist Restaurantkritiker.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er macht eine Ausbildung zum Konditor.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Er arbeitet als Konditor.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2723,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Warum arbeitet Jacques nicht mehr als Restaurantkritiker?",
          "answer": "Weil er ein eigenes Restaurant eröffnen wollte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Weil er nicht mehr reisen wollte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Weil die Arbeit als Restaurantkritiker nicht romantisch war.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Weil er eine Ausbildung zum Konditor machen wollte.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2724,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Inge muss für Jacques bezahlen, weil er sein Geld nicht findet. Wie reagiert sie?",
          "answer": "Inge ist nicht sauer. Sie lädt Jacques gern ein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Inge ist sauer und sagt, dass sie das Geld zurückhaben will.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Inge will Jacques’ Handy haben, weil sie bezahlen musste.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Inge ist traurig, weil sie jetzt kein Geld mehr hat.",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 500,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/2-pellworm/l-17389778",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 821,
        "title": "Sich orientieren",
        "topic": "sports",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2713,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In den letzten ... hat sich das Wetter auf der Zugspitze deutlich verändert.",
          "answer": "25 Jahren",
          "distractors": [
            {
              "text": "5 Jahren",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "125 Jahren",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2715,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Temperaturen ...",
          "answer": "steigen an.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schwanken sehr stark.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sinken.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2716,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Gletscher ist ...",
          "answer": "kleiner geworden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "größer geworden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "dicker und schwerer geworden.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 499,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/was-ist-richtig-1/l-38662800/e-65271055",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 918,
        "title": "Im Schallplattenwerk",
        "topic": "technology",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2708,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Plattenhersteller Pallas Group …",
          "answer": "ist seit 1949 in Familienbesitz.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hatte Mitte der 1980er-Jahre seine Maschinen zur Herstellung von Schallplatten verkauft.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "produziert ausschließlich Schallplatten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2709,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Es gibt keine spielbaren Schallplatten, die aus … sind.",
          "answer": "Glas",
          "distractors": [
            {
              "text": "Schellack",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Vinyl",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2710,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Holger Neumann bezeichnet … als den wichtigsten Produktionsbereich des Unternehmens.",
          "answer": "die Presserei",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Förderanlagen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das PVC-Granulat",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2711,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Schallplattenrohlinge entstehen, wenn man …",
          "answer": "erhitztes Kunststoffgranulat unter hohem Druck in Form presst.",
          "distractors": [
            {
              "text": "metallhaltige Folien mit Kunststoff überzieht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine klebrige Flüssigkeit, die Insekten produzieren, trocknen lässt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2712,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wichtig bei der Schallplattenproduktion ist, dass …",
          "answer": "die Masterscheibe keine Unebenheiten aufweist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bei farbigen Platten nur Farbmischmaschinen zum Einsatz kommen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich die Nadel des Plattenspielers im Takt der Musik hoch und runter bewegen kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2714,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Nach Ansicht von Holger Neumann …",
          "answer": "ist die Schallplattenproduktion stark abhängig von der Nachfrage.",
          "distractors": [
            {
              "text": "lässt sich mit dem Verkauf von Schallplatten weniger verdienen als mit einer CD.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollten wegen des hohen Aufwands nur für wirkliche Vinyl-Liebhaber Schallplatten produziert werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 498,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-41424594",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 915,
        "title": "Die Tradition des Osterspaziergangs",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2704,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Als Schülerin war ich von Goethes Gedicht sehr ergriffen.",
          "answer": "Als Schülerin hat mich Goethes Gedicht sehr berührt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Als Schülerin hat mich Goethes Gedicht sehr inspiriert.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2705,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "In Goethes „Faust I“ fabuliert Doktor Faustus vom Osterspaziergang.",
          "answer": "In Goethes „Faust I“ erzählt Doktor Faustus fantasievoll vom Osterspaziergang.",
          "distractors": [
            {
              "text": "In Goethes „Faust I“ träumt Doktor Faustus vom Osterspaziergang.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2706,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "An einem Feiertag muss man sich herausputzen.",
          "answer": "An einem Feiertag muss man sich fein machen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "An einem Feiertag muss man saubermachen.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2707,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Ein Osterspaziergang brachte Goethe auf neue Ideen.",
          "answer": "Ein Osterspaziergang inspirierte Goethe.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ein Osterspaziergang ergriff Goethe.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 497,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-37474938",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 913,
        "title": "Deutsche Freiwilligenhilfe im Libanon",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2699,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Toni ist …",
          "answer": "einer von mehreren Teilnehmern des „Libanon-Projekts“.",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Protagonist der Reportage.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "einer der jungen libanesischen Helfer.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2700,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die deutsche Ärztin Fiona beteiligt sich an dem „Libanon-Projekt“, weil sie …",
          "answer": "dadurch die Gelegenheit hat, eine über das rein Medizinische hinausgehende helfende Tätigkeit auszuüben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sich zusätzlich zu ihrer Tätigkeit als Ärztin noch in der Arbeit mit Behinderten fortbilden möchte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "durch die Arbeit mit den Behinderten ihr fachliches Know-how als Chirurgin erweitern kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2701,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Bei den behinderten Menschen, die im Rahmen des „Libanon-Projekts“ betreut werden, handelt es sich …",
          "answer": "um Menschen, die geistig und körperlich behindert sind.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ausschließlich um körperlich Behinderte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hauptsächlich um Autisten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2702,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Charakteristisch für Behindertenwohnheime im Libanon ist, dass …",
          "answer": "es meist an ausgebildeten Betreuerinnen und Betreuern fehlt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "darauf geachtet wird, eine angenehme Umgebung zu schaffen, in der sich die behinderten Menschen wohlfühlen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "alle behinderten Menschen ein Zimmer für sich haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2703,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Max …",
          "answer": "hat erfahren, dass man sich auch ohne Worte gut verständigen kann, wenn man sich aufeinander einlässt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hatte schon in Deutschland Erfahrungen in der Arbeit mit Behinderten gesammelt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "engagiert sich in dem Projekt, weil er den arabischen Kulturkreis besonders schätzt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 495,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/was-steht-im-text-1/l-19456446/e-63465365",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 911,
        "title": "Polyamorie – ein alternatives Beziehungsmodell",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2685,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Johannes und Anna leben …",
          "answer": "in einer offenen Beziehung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "monogam.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2686,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Polyamorös ist, wenn …",
          "answer": "Partner mehrere Liebesbeziehungen gleichzeitig führen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Männer gleichzeitig mit mehreren Frauen schlafen.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2687,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Polyamorie ist nach Untersuchungen von Gisela Wolf ein Phänomen, das …",
          "answer": "in bestimmten Gesellschaftsgruppen vorkommt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hauptsächlich bei Akademikern auftritt.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2688,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn sich die Stimmung von Menschen in einer Beziehung oft ändert, dann ...",
          "answer": "leiden sie unter Gefühlsschwankungen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "haben sie Verlustangst.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2689,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "In polyamorösen Beziehungen gelten sexuelle Kontakte mit anderen Partnern …",
          "answer": "nicht als Fremdgehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "als etwas, was man dem Partner bzw. der Partnerin verschweigen sollte.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2690,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Laut einer Umfrage halten 40 Prozent der Befragten Ehrlichkeit in der Beziehung für …",
          "answer": "wichtig.",
          "distractors": [
            {
              "text": "unmöglich.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2691,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Gisela Wolf meint, dass polyamoröse Menschen …",
          "answer": "kommunikativ sein müssen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "besonders selbstbewusst sein müssen.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2692,
          "question_order": 8,
          "anchor": "",
          "question": "Ein polyamoröses Beziehungsmodell …",
          "answer": "kann sich unter bestimmten persönlichen Umständen zu einem monogamen verändern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hält länger als ein monogames.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 483,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Was bedeuten die Wendungen aus dem Text? Wähle zu jeder Wendung die passende Erklärung aus.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-44387740",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 933,
        "title": "Theater in Deutschland",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2670,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn jemand „auf den Brettern steht, die die Welt bedeuten“, dann …",
          "answer": "steht er auf der Bühne.",
          "distractors": [
            {
              "text": "reist er viel.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "besucht er ein internationales Musikfestival.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2671,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wer „gut drauf ist“, ist …",
          "answer": "gut gelaunt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "erfolgreich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sehr beliebt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2672,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wer „rosige Zeiten erlebt“, …",
          "answer": "dem geht es gut.",
          "distractors": [
            {
              "text": "der ist verliebt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der ist jung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2673,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wer etwas „nüchtern betrachtet“, …",
          "answer": "konzentriert sich auf die Wirklichkeit.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist begeistert von etwas.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "vermisst etwas sehr stark.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 478,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/l-36429763",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 956,
        "title": "Ökotourismus in Deutschland",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2637,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Begriff „Energiewende“ drückt aus, dass …",
          "answer": "überwiegend alternative Energieformen zur Versorgung genutzt werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "mehr Atomstrom zur Energieversorgung produziert wird.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Energiestrahlen abgewendet werden, um keinen Schaden anzurichten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2638,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Will jemand sich die Zeit vertreiben, dann …",
          "answer": "tut er etwas, um sich nicht zu langweilen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dreht er die Uhr zurück.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wirft er seinen Kalender weg.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2639,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Hat jemand noch genug Energie für etwas, kann er sagen: …",
          "answer": "„Ich habe noch Restkapazitäten.“",
          "distractors": [
            {
              "text": "„Ich muss meine Batterien aufladen.“",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "„Ich komme ohne Steckdose aus.“",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2640,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Hat jemand den Drang bzw. die Fähigkeit, etwas Neues zu entwickeln, dann …",
          "answer": "verfügt er über Pioniergeist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "befürwortet er Stillstand.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hält er an Altbewährtem fest.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 477,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/was-steht-im-text-1/l-40220868/e-65700926",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 934,
        "title": "Landwirtschaft in der Stadt",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2633,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Stadtfarm produziert …",
          "answer": "Biogemüse und Biofische.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Obst und Gemüse.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Geflügel und Gemüse.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2634,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Idee der Berliner Unternehmer ist, …",
          "answer": "eine kontrollierte Zucht von Fischen mit dem Anbau von Nutzpflanzen zu verbinden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "auch die Zucht von Muscheln in einer Aquakultur zu testen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "herauszufinden, ob amerikanische Buntbarsche in Zuchtbecken überleben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2635,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Kern des Betriebs befindet sich …",
          "answer": "hinter den Fischtanks.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in der dritten Etage.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hinter dem Pumpengebäude.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2636,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Das Gemüse, das von „Ecofriendly Systems“ produziert wird, …",
          "answer": "wird nicht mit Pestiziden behandelt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wächst in der Erde.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist so beliebt, dass jede Woche hunderte von Gemüsekisten in der Stadt ausgeliefert werden können.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 475,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2021B, A.2.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 321,
        "title": "Mein Beruf, mein Ein und Alles",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2618,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Artikel thematisiert ...",
          "answer": "die problematische Beziehung der Menschen zum Beruf. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Probleme im Berufsalltag.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Schwierigkeit sich für einen Beruf zu entscheiden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2619,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Beruf ...",
          "answer": "soll viele Wünsche des Menschen abdecken. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "verhindert den persönlichen Fortschritt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat keine Priorität im Leben eines Menschen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2620,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Früher wollte man durch den Beruf ...",
          "answer": "andere Pläne verwirklichen. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "den Sinn des Lebens finden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "persönliche Bedürfnisse befriedigen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2621,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Heutzutage sollte der Beruf ...",
          "answer": "den Menschen vollkommen erfüllen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "genug Einnahmen gewährleisten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "auch als Hobby angesehen werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2622,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Mehrheit der Beschäftigten will ...",
          "answer": "einen Sinn in der Arbeit sehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in der Produktion arbeiten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "einen Dienstleistungsberuf ausüben.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 473,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C 2024A, A6.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 1490,
        "title": "Lesen muss man lieben lernen",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2604,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: „Ihre stockende leise Stimme und die fehlende Betonung gab sie Pu und seinen Freunden.“",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Ihre stockende leise Stimme und die fehlende Betonung gab sie Pu und seinen Freunden.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Sie lieh Pu und seinen Freunden ihre stotternde und undeutliche Stimme. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie verstellte ihre Stimme, sodass sie Pu und seine Freunde adäquat zitieren konnte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ihre flüssige und sorgfältige Artikulation gab der Geschichte die nötige Nuance.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2605,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: „Wer nicht gut lesen kann, der hat keine Lust zu Lesen, geschweige denn zum Vorlesen ...“ ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Wer nicht gut lesen kann, der hat keine Lust zu Lesen, geschweige denn zum Vorlesen ...“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Fehlt es an Lesekompetenz und -lust, so mindert dies die Vorlesemotivation.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wer nicht flüssig und gern liest, will, dass man ihm vorliest.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Leselust kann man fördern, wenn man trotz Leseinkompetenz vorliest.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2606,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: „Seine Benotung liegt noch weit hinter jener der deutschen Schüler.“",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Seine Benotung liegt noch weit hinter jener der deutschen Schüler.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Österreichs Schüler sind weitaus schwächer als die deutschen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Österreichs PISA-Evaluation ist besser als die Deutschlands.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Österreichs PISA-Evaluation ist nur einen Platz hinter der Deutschlands.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2607,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: „... dass die Schüler einmal ruhig waren und hochkonzentriert emsig ... über ihren Bleistiftzeichnungen saßen.“ ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „... dass die Schüler einmal ruhig waren und hochkonzentriert emsig ... über ihren Bleistiftzeichnungen saßen.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Endlich arbeiteten die Schüler konzentriert und aktiv an ihren Skizzen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Schüler starrten nun regungslos auf ihre Zeichnungen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nur einmal konnten die Schüler ohne Streit mit ihren Zeichnungen weitermachen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2608,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: „Noch heute habe ich die verschiedenen Vorlesestimmen meiner Zubettbringer im Ohr.“",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Noch heute habe ich die verschiedenen Vorlesestimmen meiner Zubettbringer im Ohr.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Immer noch erinnere ich mich an jene Stimmen, die mir Gute-Nacht-Geschichten vorlasen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die besten Vorlesestimmen waren für mich die kurz vor dem Schlafengehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Bis heute wünsche ich mir verschiedene Stimmen beim Erzählen gehört zu haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2609,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: „..., mit dessen Hilfe Momo ihre Welt erst gegen zwölf Uhr nachts wieder ins Lot brachte ...“",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „..., mit dessen Hilfe Momo ihre Welt erst gegen zwölf Uhr nachts wieder ins Lot brachte ...“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Gegen Mitternacht brachte Momo mit Meister Hora die Welt erneut ins Gleichgewicht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Meister Hora half Momo gegen Mitternacht die Welt von oben zu betrachten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Mit seiner Hilfe rückte Momo um Mitternacht erstmals ihren Kosmos in ein anderes Licht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2610,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: „Nur wenn die Beziehung zwischen Leser und Büchern stark ist, kann auch der Erwachsene immer wieder den Verlockungen der Berieselung durch Fernsehen oder Computer widerstehen ...“ ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Nur wenn die Beziehung zwischen Leser und Büchern stark ist, kann auch der Erwachsene immer wieder den Verlockungen der Berieselung durch Fernsehen oder Computer widerstehen ...“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Eine solide Beziehung zum Buch kann die mediale Manipulation minimieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Durch eine dominante Beziehung zu anderen Medien vernachlässigt man Bücher.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Man kann nur mit dem Lesen beginnen, wenn man andere Medien meidet.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 471,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C 2011A/ A.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 180,
        "title": "",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2539,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Ziel des Textes ist es ...",
          "answer": "die Bedeutung von Körpersprache zu vermitteln.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ratschläge fürs Telefonieren zu geben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "professionellen Telefonisten/innen Tipps zu geben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2540,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Ein passender Titel für den Text ist:",
          "answer": "\"Bei Anruf: Lächeln!\"",
          "distractors": [
            {
              "text": "\"Die Entfaltung der Persönlichkeit beim Telefonieren\"",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "\"Am Telefon sieht man dich nicht\"",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2541,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Bei dem Text handelt es sich um ...",
          "answer": "einen Zeitschriftenartikel. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "einen Schulungstext.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "einen Ausschnitt aus einem Psychologie-Lehrbuch.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 469,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2011B, Α6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 242,
        "title": "Schlankheitsmittel aus dem Internet",
        "topic": "health",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2520,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Tester der Stiftung Warentest fanden heraus, dass",
          "answer": "die meisten im Internet angebotenen Schlankheitsmittel gesundheitsschädlich sind.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Schlankheitsmittel aus dem Internet schlank machen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "jedes Schlankheitsmittel der Gesundheit schadet.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2521,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die meisten der getesteten Schlankheitsmittel",
          "answer": "haben ernste Nebenwirkungen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "können sogar abhängig machen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "haben nur unbedeutende Probleme als Folge.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2522,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Viele der Schlankheitsmittel, die man im Internet kaufen kann,",
          "answer": "werden mit falschen Versprechungen angeboten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind natürlich und gesundheitsfördernd.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "führen zur Gewichtsabnahme.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2523,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Schlankheitsmittel aus dem Internet",
          "answer": "beinhalten Stoffe, die es auch in Medikamenten gibt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "werden von verschiedenen klinischen Tests empfohlen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "machen die Haut samtig und weich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2524,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Abnehmen und dabei auch gesund leben, das ist",
          "answer": "ohne Bewegung und gesunde Ernährung kaum möglich.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur mit Hilfe eines Wunders möglich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das Fazit der Tester.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2525,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Der Autor des Textes will",
          "answer": "vor Schlankheitskuren aus dem Internet warnen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "überhaupt vor Schlankheitskuren warnen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "überhaupt vor Schlankheitskuren warnen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 467,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2011B, Α3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 240,
        "title": "Die Brüder Grimm",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2512,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Grimmschen Märchen lesen noch heute",
          "answer": "nicht nur Kinder.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur Erwachsene.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur Kinder.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2513,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die schulischen Leistungen der Brüder Grimm waren",
          "answer": "schlecht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ausgezeichnet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mittelmäßig.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2514,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Brüder Grimm",
          "answer": "hatten einen Job mit wenig Arbeitsstunden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "arbeiteten als Rechtsanwälte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "arbeiteten nicht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2515,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Eine eigene Familie",
          "answer": "gründete einer der Brüder.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gründeten beide Brüder.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gründete keiner der Brüder.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2516,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Jakob und Wilhelm",
          "answer": "standen sich sehr nah.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hatten keine engen Beziehungen miteinander.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "trennten sich als Erwachsene.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2517,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Die Brüder Grimm waren im Charakter",
          "answer": "verschieden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ähnlich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gleich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2518,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Jakob und Wilhelm",
          "answer": "schrieben Märchen nieder, die sie von Märchenerzählern hörten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schrieben Märchen, die sie sich selbst ausgedacht haben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "schrieben Märchen, die sie sich selbst ausgedacht haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2519,
          "question_order": 8,
          "anchor": "",
          "question": "Die Märchensammlung „Kinder- und Hausmärchen“ der Grimmschen Brüder",
          "answer": "ist auf der ganzen Welt bekannt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist nur in Deutschland bekannt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "war anfangs in Deutschland nicht erfolgreich.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 465,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2012A/ A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 245,
        "title": "Astrid Lindgren",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2492,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Astrid Lindgren ist weltweit ...",
          "answer": "eine der bekanntesten Kinderbuchautorinnen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die bekannteste Kinderbuchautorin.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine der weniger bekannten Kinderbuchautorinnen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2496,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Ihre Bücher zeigen, dass sie ...",
          "answer": "sehr ideenreich war.",
          "distractors": [
            {
              "text": "immer wieder die gleichen Ideen benutzte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kindische Ideen hatte.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2499,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Astrid Lindgren ...",
          "answer": "stammte aus einer glücklichen Familie mit vielen Kindern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "war die älteste von den Geschwistern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hatte eine weniger glückliche Kindheit.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2501,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Ihren Ehemann ...",
          "answer": "traf sie in Stockholm.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kannte sie schon aus ihrer Kindheit.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "lernte sie bei ihrer ersten Arbeit kennen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2502,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Geschichte „Pippi Langstrumpf“...",
          "answer": "schrieb Astrid Lindgren für ihre Tochter Karin zum Geburtstag.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kaufte Astrid Lindgren ihrer Tochter Karin zum Geburtstag.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "erzählte Astrid Lindgren ihrer Tochter Karin zum Geburtstag.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2503,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Astrid Lindgren fand für das Buch „Pippi Langstrumpf“ ...",
          "answer": "erst nach einigen Jahren einen Verlag.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sofort einen Verlag.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "keinen Verlag.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2504,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Die Geschichte „Pippi Langstrumpf“ erschien in Deutschland ...",
          "answer": "später als in Schweden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "zur gleichen Zeit wie in Schweden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "früher als in Schweden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2505,
          "question_order": 8,
          "anchor": "",
          "question": "Astrid Lindgren ...",
          "answer": "kämpfte sowohl für die Rechte von Menschen als auch für die Rechte von Tieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "engagierte sich nur für die Rechte der Menschen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "setzte sich ausschließlich für die Natur und für die Rechte der Kinder ein.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 464,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2012A/ A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 247,
        "title": "Studium des Tierrechts",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2480,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Noch vor 10 Jahren interessierte sich ...",
          "answer": "das amerikanische Rechtssystem kaum für das Thema Tierrecht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in Amerika niemand für das Thema Tierrecht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kein Rechtsanwalt für das Thema Tierrecht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2484,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Neuerdings haben amerikanische Anwälte ...",
          "answer": "misshandelte Tiere als neue Kunden entdeckt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die unbegrenzten Möglichkeiten von misshandelten Tieren entdeckt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "jede Art von Hunden, Katzen, Zoo- und Wildtieren entdeckt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2485,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Das Fach „Animal Law“ ...",
          "answer": "ist das Spezialfach von über 600 Anwälten in Amerika. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird an den meisten Spitzenuniversitäten Amerikas angeboten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird von 600 Anwälten in Amerika gelehrt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2486,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Eine Katze beispielsweise ...",
          "answer": "durfte nach der Scheidung ihrer Besitzer dort bleiben, wo es ihr am besten ging. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "kostete nicht nur Geld, sondern hatte einen viel höheren Wert für den Besitzer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wurde nach dem emotionalen Wert für den Besitzer bemessen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2488,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Ein besseres Leben für Tiere ...",
          "answer": "kann es geben, wenn die „Animal Law“-Bewegung schnell weitere Anhänger findet. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist von der Hoffnung der Tierschützer abhängig.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hängt ausschließlich davon ab, ob Prozesse gewonnen werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2489,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Der Autor des Textes hat die Absicht, ...",
          "answer": "den Leser über die Bedeutung des Tierrechts aufzuklären.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gegen die Misshandlung der Tiere zu protestieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das bestehende Tierschutzgesetz zu kritisieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 461,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2011A, Α6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 237,
        "title": "Mahnungen zu Vorsicht vor dem Bären „Bruno“ ",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2467,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Bär",
          "answer": "machte einen Spaziergang durch Kochel/See und wurde als „Bruno“ bekannt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "war der Bevölkerung von Kochel/See schon lange als „Bruno“ bekannt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kannte den bayrischen Ort Kochel/See gut.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2468,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Landkreise Garmisch-Partenkirchen und Bad Tölz",
          "answer": "baten die Einwohner, verdächtige Vorkommnisse zu melden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "meldeten den Einwohnern verdächtige Vorkommnisse.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "informierten bei verdächtigen Vorkommnissen sofort die Polizei.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2469,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "„Bruno“",
          "answer": "ist seit 170 Jahren der erste Bär, der in Bayern frei herumläuft.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist seit 170 Jahren der erste Bär, der in Bayern lebt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "lebt seit 170 Jahren in Bayern.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2470,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "„Bruno“ ist vermutlich ein „Risikobär“, weil er",
          "answer": "„Bruno“ ist vermutlich ein „Risikobär“, weil er",
          "distractors": [
            {
              "text": "zu viel isst.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nicht genügend Futter gefunden hat.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2471,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Spuren des Bären hat man",
          "answer": "an insgesamt vier Stellen festgestellt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in einem Café festgestellt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur am Hasenstall und am Bienenstock bemerkt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2472,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Der Autor des Textes",
          "answer": "erzählt vom Bären „Bruno“.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat Angst vor dem Bären „Bruno“.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "riskiert, den Bären „Bruno“ zu treffen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 460,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2011A, Α3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 235,
        "title": "Wolfgang Amadeus Mozart ",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2459,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wolfgang Amadeus Mozart gilt als",
          "answer": "der beste Komponist auf der Welt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "einer der besten Komponisten auf der Welt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der zweitbeste Komponist auf der Welt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2460,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Für den Vater war die außergewöhnliche Begabung des Sohnes",
          "answer": "erstaunlich.",
          "distractors": [
            {
              "text": "selbstverständlich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "unverständlich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2461,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Mozart konnte in Italien keine Arbeit finden,",
          "answer": "obwohl seine Konzerte auf das Publikum einen sehr großen Eindruck machten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "weil seine Konzerte auf das Publikum keinen besonderen Eindruck machten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "denn das Publikum interessierte sich gar nicht für seine Konzerte.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2462,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Sein musikalisches Werk",
          "answer": "wurde von Bachs und Beethovens Werken beeinflusst.",
          "distractors": [
            {
              "text": "beeinflusste die Werke von Bach und Beethoven.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "blieb von den Werken anderer Komponisten unbeeinflusst.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2463,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Mozarts Ehe mit Constanze",
          "answer": "akzeptierte der Vater nicht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "akzeptierte der Vater.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "interessierte den Vater nicht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2464,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Was Geld betrifft, war Mozart",
          "answer": "verschwenderisch.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sparsam.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "vorsichtig.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2465,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Mozarts Kompositionen sollen das Wachstum von Pflanzen",
          "answer": "positiv beeinflussen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "negativ beeinflussen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "überhaupt nicht beeinflussen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2466,
          "question_order": 8,
          "anchor": "",
          "question": "Der Text informiert über",
          "answer": "das Leben und das musikalische Werk von Mozart.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Zeit, in der Mozart lebte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das Verhältnis Mozarts zu seinen Kindern.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 459,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2013A/ A.3 ",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 267,
        "title": "Was Jugendliche in ihrer Freizeit tun …",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2447,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Jugendliche interessieren sich ...",
          "answer": "mehr für das Internet als für das Fernsehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kaum für das Internet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "besonders für das Fernsehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2452,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Im Internet surfen regelmäßig ...",
          "answer": "die meisten Schüler.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eher Jungen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wenige Gymnasiasten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2454,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Jugendlichen benutzen das Internet vor allem, um ...",
          "answer": "zu kommunizieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Musik zu hören.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Videos und Filme zu sehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2455,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Nach der Studie verwenden Jugendliche das Internet auch, um dort ...",
          "answer": "Informationen für ihre Hausaufgaben zu finden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "über bestimmte Ereignisse und Sportergebnisse zu berichten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit Jugendlichen, die eine höhere Bildung haben, zu kommunizieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2456,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Mädchen sehen ...",
          "answer": "andere Fernsehprogramme als die Jungen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die gleichen Fernsehprogramme wie die Jungen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weniger Fernsehprogramme als die Jungen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2457,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Mädchen spielen weniger mit Computerspielen, ...",
          "answer": "obwohl Computerspiele für Mädchen angeboten werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "weil es keine Computerspiele für Mädchen gibt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "denn sie verlieren immer bei Computerspielen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2458,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Es gibt Jugendliche, die in ihrer Freizeit auch gern ...",
          "answer": "sich mit verschiedenen Aktivitäten beschäftigen. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "Bücher lesen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Mitglied in einem Verein sind.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 454,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2025A/ A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 264,
        "title": "Jugendliche chatten lieber als sich zu treffen",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2423,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Eltern sind überrascht, denn ihr Kind ...",
          "answer": "trifft seinen besten Freund lieber online.",
          "distractors": [
            {
              "text": "trifft seinen besten Freund überhaupt nicht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "trifft seinen besten Freund meistens persönlich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2424,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Nur 36 Prozent der 14- bis 19-Jährigen ...",
          "answer": "bevorzugen direkte Unterhaltungen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "chatten gerne mit Freunden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kommunizieren lieber per E- Mails.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2426,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Im Internet kann man ... vermeiden.",
          "answer": "den engen Kontakt",
          "distractors": [
            {
              "text": "die schnellen Gespräche",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "falsche Informationen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2428,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Bei einem virtuellen Kontakt kann ...",
          "answer": "man das Gespräch jederzeit beenden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine Beziehung komplizierter werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das Ausloggen schwer sein.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2432,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Bezüglich der Dauer der Internet-Sitzungen ihrer Kinder ...",
          "question": "Bezüglich der Dauer der Internet-Sitzungen ihrer Kinder ...",
          "answer": "sind die Eltern nicht zufrieden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "machen sich die Eltern keine Sorgen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "interessieren sich die Eltern überhaupt nicht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2433,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Das Zeitgefühl geht verloren, weil ...",
          "answer": "dies etwas ganz Natürliches bei interessanten Aktivitäten ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Lesen eines Buches unsere Aufmerksamkeit verlangt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich Jugendliche heute für Filme im Internet begeistern.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 453,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2025A/ A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 263,
        "title": "Kira und das Online-LernCenter",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2413,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Kira hilft den Schülerinnen und Schülern ...",
          "answer": "in vielen Fächern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nicht in den Fremdsprachen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur in Mathe und Physik.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2415,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Kira gibt ...",
          "answer": "Tipps und Antworten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur eine Antwort ohne Erklärung.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "keine Hilfe bei schwierigen  Themen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2417,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Kira beantwortet Fragen ...",
          "answer": "in mehreren Sprachen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur auf Deutsch.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur auf Englisch und Französisch.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2418,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Lernmaterialien von Kira sind ...",
          "answer": "von Lehrerinnen und Lehrern  kontrolliert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "von Schülern geschrieben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nicht überprüft.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2420,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Schülerinnen und Schüler können ...",
          "answer": "mit Kira sicher lernen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "keine Hausaufgaben hochladen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit Kira Fotos aufnehmen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2421,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Kira ist ...",
          "answer": "immer zu finden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "am Wochenende offline.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur abends zu finden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2422,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Schülerinnen und Schüler ...",
          "answer": "können mit Kira leichter lernen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "fühlen sich mit Kira unsicher.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "können mit Kira in der Schule  lernen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 452,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B2 2010 B, Α3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 230,
        "title": "Mangelnder Schlaf – Gesundheitsrisiko ",
        "topic": "health",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2407,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In der ersten Aprilausgabe des Fachjournals „Sleep“ steht, dass",
          "answer": "es einen deutlichen Zusammenhang zwischen der Schlafdauer und dem Testosteronspiegel gibt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "es einen deutlichen Zusammenhang zwischen der Schlafdauer und dem Testosteronspiegel gibt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ältere Männer Probleme mit ihrem Testosteron-Spiegel haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2410,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Zu wenig Schlaf",
          "answer": "kann auch zu ernsthaften Erkrankungen führen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kann auch zu ernsthaften Erkrankungen führen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "tritt besonders bei Übergewichtigen auf.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2412,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Ausreichender Schlaf ist für Kinder besonders wichtig, weil",
          "answer": "sie vor allem während des Schlafes wachsen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ihr Immunsystem nur während des Schlafes funktioniert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ihre Tiefschlafphase erst noch wachsen muss.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2414,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "In den letzten Jahren",
          "answer": "ist die Schlafdauer um etwa eine Stunde zurückgegangen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat die Bevölkerung aufgrund des veränderten Lebens- und Arbeitsstils um rund 10 Prozent abgenommen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wurden nur rund 10 Prozent aller Schlafstörungen therapeutisch behandelt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2416,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Unter medizinischem Gesichtspunkt",
          "answer": "könnten auch vier Stunden Schlafzeit genügen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist gelegentlicher Schlafmangel ein wirkliches Problem.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "muss auf jeden Fall sieben bis acht Stunden pro Tag geschlafen werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2419,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn man nach Alexander Blau am Wochenende nicht viel länger schläft als unter der Woche,",
          "answer": "fehlt einem der Schlaf nicht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist man nicht gesund.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat man ein Schlafdefizit.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 451,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2025A/ A.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 262,
        "title": "„Fridays for Future“-Eine Bewegung für das Klima",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2404,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "„Fridays for Future“ ist ...",
          "answer": "eine Bewegung für die Umwelt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine Schulaktion.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine Schule in Schweden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2405,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Greta Thunberg ...",
          "answer": "war gegen die Klimakrise.",
          "distractors": [
            {
              "text": "geht jeden Freitag auf die Straße.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kämpft für die Schule.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2406,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Viele junge Menschen ...",
          "answer": "kämpfen für die Umwelt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "achten nicht auf die Umwelt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "reisen um die ganze Welt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2408,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "In manchen Ländern ...",
          "answer": "regnet es sehr viel.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist es kälter.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gibt es genug Wasser.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2409,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Politiker und Firmen sollten ...",
          "answer": "sich mehr für die Umwelt interessieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "mehr Flugzeuge und Autos benutzen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mehr Fabriken bauen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2411,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Viele Wissenschaftler und Eltern ...",
          "answer": "helfen der Aktion „Fridays for Future “.",
          "distractors": [
            {
              "text": "interessieren sich nicht für das Klima.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind gegen die Bewegung von  Jugendlichen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 448,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2022B/ A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 260,
        "title": "Snapchat – Nachrichten für Jugendliche",
        "topic": "technology",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2387,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Dieser Artikel ...",
          "answer": "vergleicht einige beliebte Anwendungen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "erklärt, wie man in der Anwendung Snapchat etwas postet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "erzählt die Geschichte von Snapchat.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2388,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Snapchat ist vor allem deshalb sehr beliebt, weil ...",
          "answer": "die Nachrichten nicht für lange Zeit im Internet gepostet bleiben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "man Videos kostenlos an andere schicken kann.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nutzer Fotos bearbeiten können.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2389,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Ängste der Eltern sind auch der Grund, warum ...",
          "answer": "Snapchat so beliebt ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Jugendliche lieber auf Facebook posten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "es so wenige Arbeitsplätze gibt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2391,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Reporterin Schulz versucht, ...",
          "answer": "Werbung für bestimmte Handymarken zu machen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Jugendliche auf wichtige Themen aufmerksam zu machen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ihre Zuschauer durch Spiele zu amüsieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2394,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Schöne Fotos ...",
          "answer": "spielen bei Instagram eine größere Rolle als bei Snapchat.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind für Snapchat sehr interessant.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollte man lieber in Snapchat posten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2397,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Das Projekt „I am Serafina“ ...",
          "answer": "zeigt schöne Momente aber auch Probleme von Jugendlichen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "stellt Probleme von Jugendlichen schöner dar.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zeigt Lösungen für Serafinas Schwierigkeiten auf.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 447,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2022B/ A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 259,
        "title": "Klettern und Kettcar",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2377,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Das Freizeitprogramm bietet ...",
          "answer": "sportliche Aktivitäten für Kinder.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Aktivitäten für Familien mit Kindern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Computerspiele für Kinder.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2379,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Projektleiter des SJC hofft, dass einige Kinder ...",
          "answer": "weiter im Verein SJC Sport treiben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "zu Hause weiter aktiv bleiben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "danach zu verschiedenen Vereinen gehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2381,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Im SJC-Freizeitprogramm ...",
          "answer": "gibt es außer Sport auch andere Aktivitäten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "machen Kinder auch lange Reisen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "finden alle Aktivitäten auf den Sportplätzen statt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2382,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Kinder ...",
          "answer": "können manchmal die Aktivitäten selbst auswählen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "müssen immer einem festen Programm folgen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "dürfen jeden Tag machen, was ihnen Spaß macht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2384,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Aaron hat ...",
          "answer": "bei der Mini-Olympiade neue Freunde kennengelernt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Mini-Olympiade langweilig gefunden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "an der Mini-Olympiade nicht teilgenommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2385,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Das Essen ...",
          "answer": "war lecker und gesund.",
          "distractors": [
            {
              "text": "haben die Kinder selbst gekocht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "durften die Kinder selbst  wählen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2386,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Am Ende des Programms gab es ...",
          "answer": "eine große Feier.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Musik beim Sporttreiben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Preise für die Gewinner.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 446,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B2 2010 A, Α3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 225,
        "title": "Kinder und Fernsehen - Aggression nimmt durch Actionhelden zu ",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2371,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Gewalttätige Actionhelden im Fernsehen tragen dazu bei, dass Kinder und Jugendliche",
          "answer": "immer gewalttätiger werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "immer gewalttätiger werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "auf gewalttätige Vorbilder verzichten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2375,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Jedes zweite Kind",
          "answer": "in Krisengebieten will wie Arnold Schwarzenegger im \"Terminator\" sein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "weltweit will wie Arnold Schwarzenegger im \"Terminator\" sein.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in Europa will wie Arnold Schwarzenegger im \"Terminator\" sein.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2376,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "30 Prozent der Jungen und 21 Prozent der Mädchen, die befragt wurden,",
          "answer": "nannten Actionhelden als Idole.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nannten Popstars als Vorbilder.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "leben in Europa, Asien, Afrika und Amerika.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2378,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Kinder und Jugendlichen lieben an den Actionhelden",
          "answer": "ihren Mut und ihre Durchsetzungskraft mehr als die Gewalt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ebenso die Gewalt wie auch den Mut und die Durchsetzungskraft.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Tatsache, dass die Actionhelden keine Gewalt anwenden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2380,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Dass Jugendliche Gewaltverbrechen nach dem Vorbild von Horrorvideos begehen,",
          "answer": "behauptet heute kein bedeutender Forscher mehr.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist die Meinung der Direktorin des Deutschen Jugendinstituts München.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist das Ergebnis einer von der UNESCO durchgeführten Untersuchung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2383,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Jüngste Forschungen haben ergeben, dass",
          "answer": "in einem gewalttätigen Umfeld auch Medien zur Anwendung von Gewalt führen können.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Action, die mit Geschick und Klugheit bestanden werden muss, als Problemlösung anerkannt wird.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Medien Gewaltkonflikte in der Gesellschaft lösen können.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 445,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2022B/ A.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 258,
        "title": "Wolfgang Amadeus Mozart - Ein Wunderkind wird geboren ",
        "topic": "biography",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2368,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Das Thema des Artikels ist...",
          "answer": "das Leben von Mozart.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Reisen von Mozart.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Schulzeit von Mozart.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2369,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Mutter von Amadeus ...",
          "answer": "sorgt für das Haus.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist Musikerin.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "arbeitet in Salzburg.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2370,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Mozarts Schwester ...",
          "answer": "lernt schon als Kind Musik.",
          "distractors": [
            {
              "text": "interessiert sich nicht für Musik.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "unterrichtet mit 7 Jahren  Amadeus.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2372,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Der kleine Mozart ...",
          "answer": "komponiert schon mit 5 Jahren Musik.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kann am Anfang keine Melodie spielen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "braucht viel Zeit, um ganze Stücke spielen zu lernen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2373,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Der kleine Amadeus ...",
          "answer": "übt täglich Klavier.",
          "distractors": [
            {
              "text": "spielt auch beim Essen Klavier.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "vergisst oft Klavier zu spielen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2374,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Amadeus ...",
          "answer": "zeigt eine große Liebe zur Musik.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist nicht froh, wenn er Musik spielt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "macht sich Sorgen um seine Familie.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 442,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2015A/ A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 256,
        "title": "Ein sonniges Gebäck ",
        "topic": "food",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2345,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der herrschende Graf ...",
          "answer": "fand Frieders Brot hervorragend.",
          "distractors": [
            {
              "text": "erfand die Geschichte vom Bäckerjungen Frieder.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kaufte sein Brot manchmal bei Frieder.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2347,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Frieder hat die Brezel gebacken, weil ",
          "answer": "er aus dem Gefängnis wollte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Graf nicht mehr sein Brot bei ihm kaufte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "er immer tolle Ideen hatte.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2352,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Das römische Ringbrot ...",
          "answer": "war der Ursprung für die Brezel.",
          "distractors": [
            {
              "text": "war ein hartes Gebäck.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wurde nur in Kirchen gegessen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2350,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Das römische Ringbrot",
          "answer": "wurde nicht nur in Kirchen und Klöstern populär.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurde zum ersten Mal außerhalb von Klöstern gebacken.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hatte einen geringen Stellenwert in der christlichen Kirche.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2355,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Man nimmt an, dass ...",
          "answer": "die Form der Brezel etwas mit Beten zu tun hat.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Brezeln für Arme gebacken wurden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das Wort „Brezel“ vom Wort „Knoten“ kommt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2356,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Bei diesem Text geht es um ... ",
          "answer": "den Ursprung der Brezel.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Köstlichkeiten von Kirchen und Klöstern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Biographie vom Bäckerjungen Frieder.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 441,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B2 2009 B, Α3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 221,
        "title": "Ein Schuljahr im Ausland ",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2341,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Ein Schuljahr im Ausland",
          "answer": "ist für die Mehrzahl der Jugendlichen eine sehr gute Erfahrung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "erfordert perfekte Fremdsprachenkenntnisse.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird in der Regel zum Alptraum.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2343,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Familien, bei denen die Jugendlichen im Ausland wohnen, werden",
          "answer": "von den Austauschorganisationen ausgesucht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ausschließlich von den Jugendlichen selbst ausgesucht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "von den Eltern ausgesucht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2344,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Um ein Schuljahr im Ausland zu verbringen,",
          "answer": "ist die Charakterstärke der Austauschschüler entscheidend.",
          "distractors": [
            {
              "text": "müssen die Eltern der Austauschschüler Mut haben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollten Fragen der Eltern beantwortet werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2346,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Der Aufenthalt in den USA",
          "answer": "kostet mindestens 3.800 Euro.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist kostenlos.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist teurer als der Aufenthalt in Kanada.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2348,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Gasteltern",
          "answer": "sind nicht immer für die Austauschschüler geeignet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bestimmen den Erfolg des Austauschprogramms nicht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "werden für alle Austauschschüler sorgfältig ausgewählt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2351,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "In einigen Fällen",
          "answer": "mussten sich die Austauschschüler selbst eine Familie suchen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "mussten sich die Jugendlichen gegen ihre Gasteltern mit Gewalt wehren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mussten sich die Jugendlichen gegen ihre Gasteltern mit Gewalt wehren.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 440,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2015A/ A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 255,
        "title": "Als Au-pair im Ausland ",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2335,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Als Au-pair ...",
          "answer": "sorgt man für die Kinder der Gastfamilie.",
          "distractors": [
            {
              "text": "verdient man viel Geld.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "braucht man im Haushalt nichts zu tun.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2336,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Bevor man ins Gastland fährt, sollte man als Au-pair ...",
          "answer": "Informationen über das Gastland sammeln.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Sprache des Gastlandes bestens sprechen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich immer um ein Visum kümmern.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2337,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Isabelle Wutke ...",
          "answer": "fällt der Abschied nicht leicht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat schon oft als Au-pair gearbeitet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "fährt mit ihrem Freund in die USA.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2338,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "In den USA ...",
          "answer": "will Isabelle ein Jahr bleiben. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird Isabelle studieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "trifft Isabelle auch ein Au-pair.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2339,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "In Chicago ...",
          "answer": "muss Isabelle umsteigen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wohnt die Gastfamilie von Isabelle.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "übernachtet Isabelle in einem Hotel.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2340,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Familie Kögel aus Hohenthann ...",
          "answer": "kennt sich mit Au-pairs aus. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "hatte schon sieben russische Au-pairs.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat mit Au-pairs keine Erfahrungen gemacht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2342,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Die 23-jährige Tatiana ...",
          "answer": "weiß nicht, was sie im Ausland erwartet. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "war schon einmal im Ausland.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "will länger als ein Jahr im Ausland bleiben.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 436,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B2 2009 A, Α3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 217,
        "title": "Geheimnis um die Schönheit",
        "topic": "health",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2319,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Männer",
          "answer": "beurteilen Frauen, was deren Aussehen angeht, schneller als umgekehrt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schauen eine fremde Frau nur zwei Sekunden an.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "arbeiten deutlich schneller und effektiver als Frauen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2320,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Frauen",
          "answer": "legen auf das Äußere nicht so viel Wert wie Männer.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sehen sich Männer nur ungefähr an.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "finden Männer nicht so attraktiv.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2321,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Untersuchung",
          "answer": "wurde von einem Forschungsinstitut durchgeführt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurde nur an Mannheimern durchgeführt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wurde von dem Psychologen Otto Selz durchgeführt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2322,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die 100 Teilnehmer der Untersuchung",
          "answer": "bekamen unterschiedliche Fotos zu sehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bedeckten ihre Körper und Gesichter.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bedeckten ihre Körper und Gesichter.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2323,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Forscher",
          "answer": "kamen nicht hinter das Geheimnis von Schönheit.",
          "distractors": [
            {
              "text": "stellten fest, dass gut gelaunte Menschen schöner sind als schlecht gelaunte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wollten wissen, wer das Aussehen beurteilt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 435,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2012B/ Α.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 252,
        "title": "Not macht erfinderisch",
        "topic": "food",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2307,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Um 1680 ...",
          "answer": "wurden die Pommes frites aus einer Not heraus erfunden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "herrschte in Belgien große Hungernot.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wurden in Belgien die Pommes frites importiert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2308,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Damals ...",
          "answer": "gingen den Belgiern die Fische aus.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ernährten sich die Belgier ausschließlich von Fisch.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "waren die Belgier begeisterte Angler.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2309,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die rettende Idee bestand darin, ...",
          "answer": "die Lieblingsspeise der Belgier durch etwas anderes zu ersetzen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Kartoffeln aus dem Keller zu holen und sie einzufrieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "aus Kartoffeln Fische zu schnitzen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2310,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Kartoffelstäbchen wurden ...",
          "answer": "wie die kleinen Fischchen zubereitet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "den Gästen als Fische verkauft.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "den Gästen in heißem Öl serviert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2311,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die „Pommes frites“ ...",
          "answer": "kamen bei den Belgiern gut an. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "schmeckten ursprünglich nach Fisch.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wurden von dem schlauen Gastwirt so genannt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2312,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Der Autor des Textes will uns ...",
          "answer": " über den Ursprung von Pommes frites aufklären.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Zubereitung von Pommes frites erklären.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "davon überzeugen, mehr Pommes frites zu essen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 431,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2012B/ Α.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 250,
        "title": "Erich Kästner",
        "topic": "biography",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2294,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Erich Kästner lebte als Kind in ...",
          "answer": "Dresden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Österreich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verschiedenen Städten Deutschlands.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2297,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Erich Kästner wollte anfänglich ...",
          "answer": "Lehrer werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Schriftsteller werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Journalist werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2298,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Erich Kästner begann Bücher zu schreiben, als er ...",
          "answer": "noch studierte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "noch ein Kind war.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit dem Studium fertig war.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2299,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Sein Kinderbuch „Pünktchen und Anton“ ...",
          "answer": "spielt sich in Berlin ab.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schrieb Kästner in Berlin.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "erzählt von den Besonderheiten Dresdens.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2302,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "In vielen seiner Bücher ...",
          "answer": "heißt eine der Figuren „Augustin“.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ähnelt eine der Figuren seiner Mutter.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "erzählt er von dem Verhältnis zu seiner Mutter.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2303,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Erich Kästner schrieb Bücher ...",
          "answer": "für jung und alt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur für Erwachsene.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur für Kinder.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2304,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Bekannt wurde Erich Kästner vor allem für seine ...",
          "answer": "Gedichte und Kinderbücher.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Märchen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Heile-Welt-Geschichten.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 423,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2025B/ Α.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 831,
        "title": "Fahrradtouren auf Klassenfahrt",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2266,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Text gibt Informationen über ...",
          "answer": "die Planung von Fahrradtouren während einer Klassenfahrt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "verschiedene Aktivitäten während einer Fahrradtour.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die gesundheitlichen Vorteile des Fahrradfahrens.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2267,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Eine Fahrradtour hilft den Schülerinnen und Schülern ...",
          "answer": "sich im Straßenverkehr besser zu verhalten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "verschiedene Verkehrsmittel kennenzulernen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wissenswerte Informationen über Sportarten zu erfahren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2268,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Schülerinnen und Schüler sollten auf der Strecke ...",
          "answer": "auch Pausenmöglichkeiten haben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "interessante Sehenswürdigkeiten besichtigen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "genügende Unterkünfte haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2269,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Eine gute Fahrradkarte sollte ...",
          "answer": "verschiedene Wege bieten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "auch über das Wetter informieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "lieber nicht aus Papier sein.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2270,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Radtouren an der Ostsee eignen sich für jedes Alter, weil ...",
          "answer": "die Strecken leicht zu fahren sind.",
          "distractors": [
            {
              "text": "es dort keine langen Strecken gibt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "man die Strecken ohne Pausen zurücklegen kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2273,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Die Schülerinnen und Schüler müssen rechtzeitig ...",
          "answer": "ihre Fahrräder mithilfe einer Checkliste überprüfen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ihren Lehrern eine Checkliste geben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ihre Checkliste mit den Lehrern vorbereiten.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 422,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2025B /A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 830,
        "title": "Markenkleidung – Stil oder nur ein Trend?",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2259,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Viele Jugendliche ...",
          "answer": "tragen gern Markenkleidung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "posten ihre Klamotten nicht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "finden die Qualität von Markenkleidung schlecht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2260,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Mode ist unter Freunden ...",
          "answer": "ein beliebtes Gesprächsthema.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur in der Schule ein Gesprächsthema.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "selten ein Gesprächsthema.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2261,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Stil ist für Jugendliche ...",
          "answer": "mit Logos verbunden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nicht so wichtig.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kein Teil der Mode.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2262,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Jugendliche tragen Logos, um ...",
          "answer": "sich als Teil der Gruppe zu  fühlen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bekannt zu werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich von anderen zu unterscheiden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2263,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Werbung in sozialen Medien ...",
          "answer": "kann Jugendliche beeinflussen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist nur für Influencer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "interessiert Jugendliche nicht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2264,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Für einige Eltern ist die Qualität ... die Marke.",
          "answer": "wichtiger als",
          "distractors": [
            {
              "text": "genauso wichtig wie",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weniger wichtig als",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2265,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Secondhand - Markenkleidung ...",
          "answer": "ist gut für die Umwelt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist billiger für Jugendliche.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bietet einen alternativen Stil.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 420,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2025B",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 829,
        "title": "Comics im Unterricht ",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2251,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Comics ...",
          "answer": "helfen beim Lernen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind nur für die Freizeit.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "machen das Lernen schwierig.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2252,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "„Graphic Novels“ sind ...",
          "answer": "Bildgeschichten mit Text.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kürzer als Comics.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "so lang wie Comics.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2253,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Themen von Graphic Novels haben ...",
          "answer": "mit dem Alltag von Jugendlichen zu tun.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nichts mit der Schule zu tun.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur mit dem Thema Freundschaft zu tun.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2254,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "In einer Graphic Novel gibt es ...",
          "answer": "Gesichter und Farben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "keine Wörter.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur Bilder.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2255,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Mit Comics können Schülerinnen und Schüler ...",
          "answer": "Spaß am Lernen haben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "den Wortschatz nicht so gut üben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Grammatik nicht verstehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2256,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Schülerinnen und Schüler können ...",
          "answer": "Comics im Internet erstellen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "keine Comics im Kunstunterricht erstellen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit Comics nur im Deutschunterricht lernen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 417,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B 2023B",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 102,
        "title": "Schulausflug",
        "topic": "education",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2239,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Fahrt zum Schullandheim ...",
          "answer": "war anstrengend.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dauerte nicht lange.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "begann erst am Mittag.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2240,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Schüler sind vom Wasserspielplatz weggegangen, weil ...",
          "answer": "das Wetter schlecht wurde.",
          "distractors": [
            {
              "text": "er ihnen nicht gefiel.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sie ziemlich müde waren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2241,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Am zweiten Tag haben die Schüler ...",
          "answer": "einen Park besichtigt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine Flugreise gemacht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine Führung organisiert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2242,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Das Tollste im Wildpark war, dass die Schüler ...",
          "answer": "auf das Baumhaus gestiegen sind.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine Schlange gefunden haben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ein Labyrinth gesehen haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2244,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Am dritten Tag haben die Schüler im Wald ...",
          "answer": "nach fünf Dingen gesucht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ohne ihre Lehrer gespielt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "keine Zeit zum Spielen gehabt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2245,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Am letzten Tag haben die Schüler ...",
          "answer": "zu zweit gezeichnet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Musik gemacht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Fotos gemacht.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 404,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C 2024B",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 425,
        "title": "Die Kehrseite des Konsums",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2202,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In diesem Text ...",
          "answer": "geht es um die schwerwiegenden Folgen des heutigen Konsumverhaltens.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird der finanzielle Gewinn des Konsumverhaltens thematisiert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "werden die Vor- und Nachteile des Konsumierens gegenübergestellt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2203,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Detailliert ...",
          "answer": "wird auf ausgewählte Domänen eingegangen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird das Konsumverhalten im Laufe der Zeit verglichen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "werden alternative Kompensationsstrategien vorgeschlagen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2204,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Dem Text zufolge ...",
          "answer": "rufen die heutigen Lebensgewohnheiten einen Teufelskreis hervor.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sollte man global umdenken und alles umstrukturieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind die Ressourcen trotz allem unerschöpflich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2210,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": ",,...leben seit Jahrzehnten weit über ihre Verhältnisse.''",
          "answer": "leben seit Jahrzehnten auf großem Fuße.",
          "distractors": [
            {
              "text": "vegetieren seit Jahrzehnten dahin.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "halten sich seit Jahrzehnten über Wasser.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2211,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": ",, ...werden jedes Jahr rund 310.000 Hektar Regenwald gerodet, ...''",
          "answer": "Jährlich werden 310.000 Hektar Regenwald gefällt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Jedes Jahr werden 310.000 Hektar bewaldet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Der Regenwald verzeichnet jährlich 310.000 Hektar.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2212,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": ",,Auch die Ökobilanz von Mineralwasser ist verheerend.''",
          "answer": "Die ökologische Analyse von Mineralwasser ist katastrophal.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Mineralwasseranalyse zeigt diverse Faktoren auf.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die ökologische Analyse von Mineralwasser scheint überragend.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2213,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": ",,... vergrößert seinen ökologischen Fußabdruck ...''",
          "answer": "Man verbraucht mehr, um seinen Bedarf an Ressourcen zu decken.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Man wird ökologisch bewusster, was die Ressourcen angeht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Man unterstützt den ökologischen Kreislauf nachhaltig.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2214,
          "question_order": 8,
          "anchor": "",
          "question": ",,Zudem macht die immer kürzere Gebrauchsdauer von Produkten den Rohstoffreserven zu schaffen.''",
          "answer": "Die rückläufige Lebensdauer von Produkten belastet die Rohstoffreserven.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die kurze Nutzungsdauer von Produkten erhöht die Rohstoffreserven.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die kurze Nutzungsdauer von Produkten balanciert die Rohstoffreserven aus.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2215,
          "question_order": 9,
          "anchor": "",
          "question": ",,...werden Rohstoffe unnötig verschlissen...''",
          "answer": "Die Rohstoffe werden grundlos verschwendet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Rohstoffe werden ohne Weiteres recycelt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die Rohstoffe werden entsprechend umgenutzt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2216,
          "question_order": 10,
          "anchor": "",
          "question": ",, ...Obst mit kleinen Druckstellen verschmähen die meisten Verbraucher.''",
          "answer": "Viele Verbraucher wollen kein Obst mit Dellen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Fast alle Verbraucher entscheiden sich für Bio-Obst.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die Mehrheit aller Verbraucher plädieren für Obst zweiter Wahl.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 403,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C 2024B",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 418,
        "title": "Ist ewiger Liebesrausch gesund?",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2194,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Botschaft Shakespeares ...",
          "answer": "scheint in der heutigen Zeit eher unwahrscheinlich.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist eine Metapher, die auch heutzutage Anwendung findet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bezieht sich lediglich auf romantische Beziehungen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2195,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Lust, Verlangen und der Zauber ...",
          "answer": "werden aus diversen Gründen mit der Zeit rar.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bleiben in einer Partnerschaft immer bestehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "müssen bei jeder Liebesbeziehung vorhanden sein.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2197,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Im Liebescocktail ...",
          "answer": "ist das Hormon Cortisol enthalten, das Aufgewühltheit verursacht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind jene Hormone enthalten, die vorwiegend Euphorie bewirken.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "dominiert das emotionsweckende Hormon Oxytocin.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2200,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Für den Körper ist die Verliebtheitsphase ... ",
          "answer": "zeitlich begrenzt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "langanhaltend.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sehr selten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2201,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Der Liebesrausch ...",
          "answer": "verfliegt und damit sinkt auch das Stressniveau.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bewirkt eine Senkung des Stresslevels.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "lässt nicht nach und man ist im Dauerstress.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 402,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C 2021B",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 324,
        "title": "Alex Schulman: Die Überlebenden",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2593,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: „Ein Polizeiauto pflügt langsam durch das blaue Grün, die Traktorspur zum Hof hinunter.“ ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Ein Polizeiauto pflügt langsam durch das blaue Grün, die Traktorspur zum Hof hinunter.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Ein Polizeiauto folgt den Reifenspuren eines Traktors in Richtung Hof.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ein Polizeiauto verfolgt einen Traktor, der in Richtung Hof fährt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ein Polizeiauto hinterlässt Reifenspuren in Richtung Hof, während es dem Traktor beim Ackern des Feldes behilflich ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2594,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: „...die Fensterscheiben sind nach unten hin beschlagen.“",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „...die Fensterscheiben sind nach unten hin beschlagen.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Die Fenster sind an der Unterseite feucht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Der untere Teil der Glasscheiben war zerschlagen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die zersplitterten Scheiben lagen unterhalb des Fensters.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2595,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: „...sie liefen im Gänsemarsch, breiteten, wie gekreuzigt, die Arme aus“ ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „...sie liefen im Gänsemarsch, breiteten, wie gekreuzigt, die Arme aus“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Sie liefen mit ausgestreckten Armen hintereinander her.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie liefen eingehakt im Schritttempo.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie liefen umarmt die Straße geradeaus runter.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2596,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: „...der Stall, mit ... Spuren von siebzig Jahre altem Mist auf dem Zementboden.“",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „...der Stall, mit ... Spuren von siebzig Jahre altem Mist auf dem Zementboden.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Auf dem Zementboden des Stalls gab es Überreste von siebzig Jahre altem Dünger.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Der Stall war innerhalb von siebzig Jahren durch Dünger zuzementiert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Während der siebziger Jahre hatte man den Boden zementiert, damit der Kot nicht durchsickert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2597,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: „An trockenen Sommertagen konnten sie die Staubwolke sehen, die dann aus dem Wald aufstieg.“",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „An trockenen Sommertagen konnten sie die Staubwolke sehen, die dann aus dem Wald aufstieg.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Bei trockener Luft sah man den von einem Fahrzeug verursachten Staub emporsteigen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "An regenfreien Tagen im Sommer wurde es plötzlich staubig und eine Wolke bedeckte den Wald.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Bei regenfreiem Sommerwetter stieg eine staubige Wolke auf, die die Sicht zum Wald versperrte.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2598,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: „... sah er sie ausdrucklos an und legte den Zeigefinger auf die Lippen,“",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „... sah er sie ausdrucklos an und legte den Zeigefinger auf die Lippen,“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "sah er sie starr an und machte eine Geste mit dem Finger, damit sie ruhig blieben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "signalisierte er ihnen mit Lippen und Fingern, dass sie ihm in den Wald folgen sollten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sagte er nichts, sondern gestikulierte, damit sie verschwinden.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 401,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C 2021B",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 324,
        "title": "Alex Schulman: Die Überlebenden",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2187,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Dieser Auszug beschreibt",
          "answer": "die Lage einer Unterkunft mit Kindheitserinnerungen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gefährliche Abenteuer eines Jägers.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine rasante Polizeiverfolgung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2188,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Detailliert wird",
          "answer": "die Landschaft beschrieben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "auf die Ängste der Protagonisten eingegangen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "über den Alltag des Vaters berichtet.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2189,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Ort des Geschehens",
          "answer": "liegt ziemlich abgelegen am Waldrand.",
          "distractors": [
            {
              "text": "war früher ein populäres Urlaubsziel.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist heute durch den hohen Verkehr ziemlich laut.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 395,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die Sätze 1-6 und die Alternativen A, B und C. Welcher der Sätze gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder?",
      "notes": "KPG C 2014B",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 210,
        "title": "Heinrich Böll: Nicht nur zur Weihnachtszeit",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2611,
          "question_order": 8,
          "anchor": "Im Text steht: ,, ... ein „an sich“ harmloses Ereignis ...''",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von ,,ein „an sich“ harmloses Ereignis'' im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "... ein Ereignis, das für sich genommen harmlos ist ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "... ein selbstverständlich harmloses Ereignis ...",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "... ein durch und durch harmloses Ereignis ...",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2612,
          "question_order": 9,
          "anchor": "Im Text steht: ,,Leider genoss er zu wenig Reputation.''",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von ,,Leider genoss er zu wenig Reputation.'' im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Sein Ruf war leider nicht der beste.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Leider genoss er seine Reputation zu wenig.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er litt darunter, dass er zu wenig angesehen war.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2613,
          "question_order": 10,
          "anchor": "Im Text steht: ,,..., nicht wissend, wie wir ihnen Einhalt gebieten sollen..''",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von ,,..., nicht wissend, wie wir ihnen Einhalt gebieten sollen..'' im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "... unfähig, sie zu verhindern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "... ohne zu wissen, wie wir sie unterbrechen sollen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "... wir haben keine Ahnung, wie wir sie einhalten können.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2614,
          "question_order": 11,
          "anchor": "Im Text steht: ,,..., erfreut sich bester Gesundheit, ...''",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von ,,..., erfreut sich bester Gesundheit, ...'' im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "..., ist putzmunter, ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "..., freut sich darüber, gesund zu sein, ...",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "..., erfreut alle dadurch, dass sie gesund ist, ...",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2615,
          "question_order": 12,
          "anchor": "Im Text steht: ,,..., rückwirkend den Herd einer beunruhigenden Entwicklung auszumachen, ...''",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von ,,..., rückwirkend den Herd einer beunruhigenden Entwicklung auszumachen, ...'' im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "..., den Ursprung der späteren, Besorgnis erregenden Ereignisse zu finden, ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "..., im Nachhinein die Unruhe über diese Entwicklung zu löschen, ...",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "..., rückwirkend die Herkunft der Beunruhigungen zu beenden, ...",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2616,
          "question_order": 13,
          "anchor": " Im Text steht: ,,..., hier gehen Dinge vor sich, die mich mit Entsetzen erfüllen.''",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von ,,..., hier gehen Dinge vor sich, die mich mit Entsetzen erfüllen.'' im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "..., hier passiert etwas, was ich für sehr schlimm halte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "..., hier gehen entsetzliche Dinge vor sich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "..., hier geschehen Sachen, vor denen ich schon immer Angst hatte.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2617,
          "question_order": 14,
          "anchor": "Im Text steht: ,,Man sprach nicht einmal mehr darüber.''",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von ,,Man sprach nicht einmal mehr darüber.''im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Früher hat man darüber gesprochen, jetzt nicht mehr.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Man sprach nie davon.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Heute sprach man nicht mehr darüber als früher.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 393,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C 2014B",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 210,
        "title": "Heinrich Böll: Nicht nur zur Weihnachtszeit",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2144,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Erzähler ...",
          "answer": "gibt sich selbstkritisch.",
          "distractors": [
            {
              "text": "scheint sehr zufrieden mit sich zu sein.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist mit seiner Verwandtschaft ganz einer Meinung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2146,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Textausschnitt ...",
          "answer": "ist der Anfang der Erzählung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "stammt aus der Mitte der Erzählung.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bildet das Ende der Erzählung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2149,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Bei der Erzählung handelt es sich um ...",
          "answer": "eine Satire.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine Kriminalgeschichte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine historische Erzählung.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 392,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C 2013B, A8",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 200,
        "title": "Thomas Mann",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2586,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: Nicht jeder hat das erlebt, und darum will ich es zum besten geben. ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Nicht jeder hat das erlebt, und darum will ich es zum besten geben.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Weil es nicht jeder erlebt hat, will ich davon erzählen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Auch wenn das jeder erlebt hätte, wäre meines doch das Beste.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Weil es niemand sonst erlebt hat, kann ich am besten davon erzählen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2587,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: Ich benützte also den Schlafwagen, hatte mir tags zuvor ein Abteil erster Klasse gesichert und war geborgen.",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Ich benützte also den Schlafwagen, hatte mir tags zuvor ein Abteil erster Klasse gesichert und war geborgen.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Am Tag zuvor hatte ich mir im Schlafwagen ein Abteil erster Klasse gebucht und fühlte mich wohl.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ich benutzte den Schlafwagen, den ich mir am Tag zuvor in einem Abteil erster Klasse gesichert hatte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Weil die Abteile erster Klasse sicher sind, fühlte ich mich geborgen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2588,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: Ich hatte den Träger meines Handgepäcks reich belohnt, so daß er die Mütze gezogen und mir angenehme Reise gewünscht hatte, ... ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Ich hatte den Träger meines Handgepäcks reich belohnt, so daß er die Mütze gezogen und mir angenehme Reise gewünscht hatte, ...“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Der Träger meines Handgepäcks hatte die Mütze gezogen und mir eine angenehme Reise gewünscht, weil ich ihn reich entlohnt hatte, ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "Der Träger meines Handgepäcks hatte reichen Lohn dafür erhalten, dass er die Mütze gezogen und mir eine angenehme Reise gewünscht hatte, ...",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Weil er die Mütze gezogen und mir eine angenehme Reise gewünscht hatte, hatte ich den Träger meines Handgepäcks reich belohnt, ...",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2589,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: ... über allem glühten die großen elektrischen Monde im Nebel des Oktoberabends.",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „... über allem glühten die großen elektrischen Monde im Nebel des Oktoberabends.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "... die großen Lampen erhellten die Nebel des Oktoberabends.",
          "distractors": [
            {
              "text": "... der Mond sah aus wie eine elektrische Lampe, die im Nebel des Oktoberabends leuchtete.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "... im Nebel des Oktobermondes schienen die elektrischen Lampen über allem.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2590,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: Man verkehrt nicht gern mit ihm, er ist streng, er ist wohl gar rauh, aber Verlaß, Verlaß ist auf ihn, ... ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Man verkehrt nicht gern mit ihm, er ist streng, er ist wohl gar rauh, aber Verlaß, Verlaß ist auf ihn, ...“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Obwohl man nicht gern mit ihm verkehrt, weil er streng und rau ist, kann man sich doch auf ihn verlassen, ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "Der Verkehr mit ihm ist streng und auch rau, worauf man sich verlassen kann, ...",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Der Verkehr mit ihm ist kein großer Spaß, aber verlassen kann man sich auf ihn, weil er streng und manchmal auch rau ist, ...",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2591,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: Aber das alles kann nicht wundernehmen angesichts seines Herrn, ...",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Aber das alles kann nicht wundernehmen angesichts seines Herrn, ...“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Das alles ist nicht erstaunlich bei diesem Herrchen, ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "Man fragt nicht danach, wenn man sein Herrchen gesehen hat, ...",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wenn man ihm ins Gesicht sieht, wundert man sich gar nicht darüber, ...",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2592,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: ... scharf faßt er Menschen und Dinge ins Auge.",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „... scharf faßt er Menschen und Dinge ins Auge...“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "... er sieht Menschen und Dinge unverblümt an.",
          "distractors": [
            {
              "text": "... er kann Menschen und Dinge erkennen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "... er ist scharf auf Menschen und Dinge.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 389,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C 2013B",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 200,
        "title": "Thomas Mann",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2106,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Erzähler",
          "answer": "sorgt sich um sein Manuskript.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat Routine im Reisen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "soll im „Weißen Hirsch“ aus seinen Werken vorlesen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2107,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Bei dem Text handelt es sich um",
          "answer": "eine ironische Skizze.",
          "distractors": [
            {
              "text": "einen Tagebucheintrag.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine Kriminalerzählung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2109,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Ein passender Titel für diesen Abschnitt der Erzählung ist:",
          "answer": "Die Abreise",
          "distractors": [
            {
              "text": "Das Eisenbahnunglück",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Meine Fahrt nach Dresden",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 388,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C 2013A",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 184,
        "title": "",
        "topic": "work",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2103,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Eine passende Überschrift des Textes ist:",
          "answer": "Sauberkeit für ein paar Cent",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ausländer in Deutschland",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Jeder kann Geld verdienen, wenn er nur will",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2104,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Bei dem Text handelt es sich um ...",
          "answer": "einen Zeitungsartikel über eine Toilettenfrau.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine Reportage über die Arbeitsbedingungen bei McDonald’s.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine Erzählung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2105,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Magda ...",
          "answer": "spricht typisches „Ausländerdeutsch“.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat schon in ihrer Kindheit Deutsch gelernt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "spricht Deutsch als Muttersprache.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 386,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C 2013B",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 199,
        "title": "Lebensdauer von Elektrogeräten",
        "topic": "technology",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2084,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Stiftung Warentest hat festgestellt, dass viele Hersteller von Elektrogeräten",
          "answer": "Schwachstellen in ihre Produkte einbauen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "zu verbotenen Mitteln greifen, um mehr Produkte zu verkaufen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bei der Produktion nicht sorgfältig genug vorgehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2086,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Tricks der Hersteller",
          "answer": "hat Stiftung Warentest jetzt nachgewiesen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kennen die Verbraucher schon lange.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "haben zur Folge, dass sie weniger Geräte verkaufen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2087,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Unerwartete Kosten für Verbraucher können entstehen, weil",
          "answer": "ein kaputtes Gerät ein für alle Mal kaputt ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Akkus nicht fest genug eingebaut sind.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Ersatzteile sehr teuer sind.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2088,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Auch beim Kauf von Elektrogeräten gilt:",
          "answer": "Billig kann teuer werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Billig lohnt sich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Billiges ist immer Schrott.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2089,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Untersuchung von Stiftung Warentest",
          "answer": "kommt zu anderen Ergebnissen als die Studie, die von den Grünen vorgelegt wurde.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurde von den Grünen in Auftrag gegeben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat die Ergebnisse einer Studie der Grünen bestätigt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 383,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an. ",
      "notes": "Telc language tests C2 2015",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 771,
        "title": "Kosmetik für die grauen Zellen",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2068,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Lösen Sie nun die Aufgaben.",
          "answer": "Es wird derzeit kontrovers diskutiert, ob die Einnahme von Präparaten zur Steigerung der mentalen Leistungsfähigkeit zulässig ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ein wissenschaftlicher Preis wurde schon einmal nachträglich aberkannt, als die Preisträgerin eingestand, Mittel zur Förderung ihrer Konzentration eingenommen zu haben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Während die Einnahme konzentrationssteigernder Mittel öffentlich diskutiert wird, hat sich bislang noch kein Wissenschaftler dazu bekannt, tatsächlich schon einmal ein solches Mittel genommen zu haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2070,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Lösen Sie nun die Aufgaben.",
          "answer": "Der hohe Absatz an Mitteln zur Steigerung der mentalen Leistungsfähigkeit stellt u. a. Forscher vor die – noch unbeantwortete – Frage zur Legitimation des Einsatzes dieser Mittel.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Forschung ist von der Beliebtheit des „Hirndopings“ überrascht und fordert von den Benutzern, sich vor der Einnahme über moralisch-ethische sowie juristische Implikationen zu informieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Mittel zur Steigerung der mentalen Leistungsfähigkeit sind in den vergangenen Jahren immer beliebter geworden, da Studien ihre Effi zienz nachweisen konnten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2071,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Lösen Sie nun die Aufgaben.",
          "answer": "Informationen werden bei Savants bzw. Inselbegabten mindestens für einen bestimmten Bereich ungefi ltert vom Gehirn verarbeitet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Bei Savants bzw. Inselbegabten werden die Informationen aufgrund ihrer Relevanz für den Bereich gefi ltert, in dem eine Hochbegabung besteht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Bei Savants bzw. Inselbegabten wird jede eingehende Information in einem bestimmten Teilbereich des Gehirns verarbeitet.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2073,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Lösen Sie nun die Aufgaben.",
          "answer": "Die kognitiven Fähigkeiten eines Menschen können von Störungen der neurologischen Abläufe im Gehirn sowohl vorteilhaft als auch abträglich beeinfl usst werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es ist bislang nicht geklärt, ob durch Störungen der im Gehirn ablaufenden neurologischen Prozesse die kognitiven Fähigkeiten sowohl ausgeweitet als auch geschmälert werden können oder sogar beides möglich ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Störungen der im Gehirn ablaufenden neurologischen Prozesse können die kognitiven Fähigkeiten ausschließlich dahingehend beeinfl ussen, dass diese vermindert werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2074,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Lösen Sie nun die Aufgaben.",
          "answer": "Die „Wandlungsfähigkeit“ der Strukturen des Gehirns ist für die pharmazeutische Forschung insofern relevant, als dass deren Beeinfl ussung essenzielles Ziel ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Bei der Entwicklung neuer Präparate ist das systematische Einwirken auf die im Gehirn ablaufenden Adaptionsprozesse von untergeordneter Bedeutung.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die Änderungsvorgänge im Gehirn stehen zwar im Mittelpunkt pharmazeutischer Forschung, sie sind jedoch in erster Linie von den Umweltbedingungen abhängig.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2075,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Lösen Sie nun die Aufgaben.",
          "answer": "Durch Tierversuche konnte gezeigt werden, dass eine zusätzliche Dosis eines bestimmten Proteins die Leistungsfähigkeit des Gehirns dieser Tiere positiv beeinfl usst.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Bestimmte Proteine können die Leistungsfähigkeit des Gehirns steigern, jedoch gilt dies nur für eine bestimmte Fliegenart.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die Steigerung der Leistungsfähigkeit eines Gehirns hängt – wie Tierversuche gezeigt haben – kaum von Proteinen ab, viel wichtiger ist ein Stoff (bzw. Medikament), der den Abbau des Proteins verlangsamt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2076,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Lösen Sie nun die Aufgaben.",
          "answer": "Dass ein bereits in die Jahre gekommenes Tbc-Medikament die Leistungsfähigkeit des Gehirns steigert und nicht nur auf dem Placeboeffekt (= dem Glauben an die Wirksamkeit) beruht, ist durch Studien auch für eine geraume Zeit nach Beendigung der Einnahme belegt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Das „Hirndoping“ mit einem in die Jahre gekommenen Tbc-Medikament beruht ausschließlich auf dem sogenannten Placeboeffekt, also darauf, dass die Einnehmenden an die Wirksamkeit glauben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die Einnahme eines überholten Tbc-Medikaments wirkt sich erst nach geraumer Zeit auf die Leistung des Gehirns aus und beeinfl usst dadurch dann auch das Verhalten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2077,
          "question_order": 8,
          "anchor": "",
          "question": "Lösen Sie nun die Aufgaben.",
          "answer": "Man vermutet, dass Modafi nil nicht nur für den eigentlichen Zweck eingesetzt wird, und hat daher auch in der Vergangenheit das entsprechende Pharmaunternehmen schon einmal zurechtgewiesen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Der sehr hohe Verbrauch von Modafi nil blieb bislang ohne weitere Konsequenzen für den Hersteller und Verkäufer bzw. Ärzte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Man vermutet, dass Modafi nil nicht nur für den eigentlichen Zweck eingesetzt wird, konnte es jedoch bislang nicht beweisen und daher den Hersteller oder andere auch nicht ernsthaft sanktionieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2078,
          "question_order": 9,
          "anchor": "",
          "question": "Lösen Sie nun die Aufgaben.",
          "answer": "Das US-amerikanische Militär unterstützt die Untersuchung der Wirkung von Präparaten wie Modafi nil mit dem Ziel, das Schlafbedürfnis der Soldaten reduzieren zu können, ohne auf Konzentrationsvermögen verzichten zu müssen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Da sowohl das Schlafbedürfnis als auch die Konzentrationsfähigkeit unter Modafi nil abnehmen, unterstützt das US-amerikanische Militär die Entwicklung von Alternativpräparaten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Präparate wie Modafi nil sind für das Militär interessant, da nachgewiesen werden konnte, dass bei nur kurzer Einnahme das reduzierte Schlafbedürfnis keine negativen Auswirkungen hat.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2079,
          "question_order": 10,
          "anchor": "",
          "question": "Lösen Sie nun die Aufgaben.",
          "answer": "Gerade die langfristigen Nebenwirkungen von „Gehirndoping“ wurden bislang nur unzureichend untersucht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Nebenwirkungen von „Gehirndoping“ sind in der Regel Stimmungsschwankungen für einen kurzen Zeitraum sowie auch ein beschleunigter Puls, hingegen treten erwiesenermaßen keine Langzeitschäden auf.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "„Gehirndoping“ – gleich mit welchem Präparat – hat möglicherweise kurzfristig nur Vorteile und keine schädlichen Nebenwirkungen, zieht aber stets Langzeitschäden nach sich.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 382,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C 2010A",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 178,
        "title": "Der Preis ist heiß. No-Name-Produkte als Alternative",
        "topic": "food",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2577,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: „Täglich kauft man etwas und blättert den Preis an der Kasse hin, ohne groß darüber nachzudenken.“",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Täglich kauft man etwas und blättert den Preis an der Kasse hin, ohne groß darüber nachzudenken.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Bei den täglichen Einkäufen nimmt man den Preis oft als selbstverständlich hin.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wenn man etwas kauft, denkt kein Mensch darüber nach, dass man es auch bezahlen muss.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Niemand beschwert sich darüber, wie teuer die Sachen sind, die man täglich kauft.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2578,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: „..., je mehr Spitzensportler den Markennamen auf der Brust tragen, desto teurer wird das Teil.“ ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „..., je mehr Spitzensportler den Markennamen auf der Brust tragen, desto teurer wird das Teil.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Werbung durch Spitzensportler verteuert die jeweilige Ware.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Je mehr Markennamen Spitzensportler auf der Brust tragen, desto teurer wird das für sie.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wenn viele berühmte Sportler Werbung machen, dann wird auch der Markenname berühmt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2579,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: „In diesen Fällen ist in unterschiedlichen Verpackungen vielfach dieselbe Ware, wobei die eine locker doppelt so viel kosten kann wie die andere.“ ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „In diesen Fällen ist in unterschiedlichen Verpackungen vielfach dieselbe Ware, wobei die eine locker doppelt so viel kosten kann wie die andere.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "In vielen Fällen ist die eine Ware nur halb so teuer wie die andere, weil sie in einer anderen Verpackung steckt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "In diesen Fällen enthält die eine Verpackung gut und gerne das Doppelte der anderen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "In solchen Fällen kosten unterschiedliche Verpackungen derselben Ware gleich viel.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2580,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: „Bei beiden Schachteln fällt auf, dass die Verpackung sehr ähnlich und die Zutatenliste völlig identisch sind.“ ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Bei beiden Schachteln fällt auf, dass die Verpackung sehr ähnlich und die Zutatenliste völlig identisch sind.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Beide Schachteln haben eine ähnliche Verpackung und die Zutatenlisten gleichen einander völlig.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Auffallenderweise sind Verpackung und Zutatenliste gleich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Beide Schachteln sind sehr auffällig und die Zutaten sind auch dieselben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2581,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: „... wir haben tapfer über hundert von diesen süßen Dingern zerkaut!“ ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „... wir haben tapfer über hundert von diesen süßen Dingern zerkaut!“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Wir haben uns nicht vor einem ausführlichen Geschmackstest gescheut!",
          "distractors": [
            {
              "text": "Jeder von uns hat über hundert Schokoküsse gegessen!",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wir haben über hundert verschiedene Sorten Schokoküsse gegessen!",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2582,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: „Die teureren ‘ültje’-Erdnüsse werden von der ültje GmbH & Co. KG in 58207 Schwerte produziert, auf der Dose der Marke ‘ja!’ steht nur, dass die Knabberei für die Rewe Handelsgruppe hergestellt wurde, aber nicht von wem.“ ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Die teureren ‘ültje’-Erdnüsse werden von der ültje GmbH & Co. KG in 58207 Schwerte produziert, auf der Dose der Marke ‘ja!’ steht nur, dass die Knabberei für die Rewe Handelsgruppe hergestellt wurde, aber nicht von wem.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Wer die ‘ja!’-Erdnüsse herstellt, ist nicht zu ermitteln.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die ‘ja!’-Erdnüsse werden von der Rewe Handelsgruppe hergestellt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die ültje GmbH & Co KG stellt auch die billigeren ‘ja!’-Erdnüsse her.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2583,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: „Bei den drei simplen Zutaten kann man unseres Erachtens sowieso nicht viel falsch bzw. anders machen.“ ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Bei den drei simplen Zutaten kann man unseres Erachtens sowieso nicht viel falsch bzw. anders machen.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Die Rezeptur ist bei schlichten Zutaten vermutlich die gleiche.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wir sind der Meinung, dass man nur simple Zutaten nehmen muss, um nichts falsch zu machen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Es ist schon beachtlich, dass man bei einfachen Zutaten nichts falsch machen kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2584,
          "question_order": 8,
          "anchor": "Im Text steht: „Bei Qualitätsvergleichen der Stiftung Warentest schneiden No-Name-Produkte schon mal besser ab als teure Markenprodukte.“",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Bei Qualitätsvergleichen der Stiftung Warentest schneiden No-Name-Produkte schon mal besser ab als teure Markenprodukte.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Laut Stiftung Warentest sind No-Name-Produkte im Vergleich zu Markenware nicht immer schlechter.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Stiftung Warentest vergleicht die Qualität von No-Name-Produkten gerne mit dem Preis von Markenprodukten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "No-Name-Produkte wurden von der Stiftung Warentest bisher nur einmal getestet.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2585,
          "question_order": 9,
          "anchor": "Im Text steht: „Billiger muss nicht immer auch richtiger sein!“ ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Billiger muss nicht immer auch richtiger sein!“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Es gibt auch vernünftige Gründe, warum manche Waren teurer sind.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Je billiger, desto besser!",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wer immer nur auf den Preis achtet, liegt richtig.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 378,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz die richtige Antwort an.\nΔιάβασε τις παρακάτω προτάσεις και σημείωσε την σωστή απάντηση.",
      "notes": "KPG A1-A2 2008A, A.7",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 148,
        "title": "Urlaub in Österreich",
        "topic": "travel",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2022,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Daniel ...",
          "answer": "findet Reisen am besten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wohnt in Österreich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat nur ein Hobby.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2023,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Daniel war dieses Jahr ...",
          "answer": "mit seinen Eltern und seinem Bruder in Österreich.",
          "distractors": [
            {
              "text": "mit seiner Familie in Köln.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in einem Hotel in Stuttgart.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2024,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Daniel und sein Bruder ...",
          "answer": "hatten einen Fernseher in ihrem Zimmer.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hatten zwei Zimmer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "haben den ganzen Tag ferngesehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2025,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Im Urlaub hat Daniel ...",
          "answer": "in demselben Hotel wie Peter gewohnt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine Freundin gefunden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "einen alten Freund getroffen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2026,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die drei Kinder haben ...",
          "answer": "den Urlaub fantastisch gefunden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur einen Spaziergang gemacht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "den ganzen Tag Fußball gespielt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 375,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2, 2014B, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 282,
        "title": "Ein einzigartiges Museum ",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2004,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Im Rhöner Dörfchen Kleinsassen ...",
          "answer": "leben seit langem zahlreiche Künstler.",
          "distractors": [
            {
              "text": "leben ausschließlich Künstler.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "haben schon immer Künstler gelebt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2005,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Reinhardt Kremer...",
          "answer": "interessiert sich für Messinstrumente.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist ein Künstler.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "stellt Waagen her.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2006,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Im Pfundsmuseum werden ...",
          "answer": "antike und moderne Messgeräte ausgestellt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur antike Messgeräte ausgestellt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur Messgeräte für chemische Feinanalysen ausgestellt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2007,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "nur Messgeräte für chemische Feinanalysen ausgestellt.",
          "answer": "dem Körpergewicht der gesamten Gruppe.",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Anzahl der Gruppenmitglieder.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "dem Eintrittspreis für einzelne Personen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2008,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Ein kleiner Spaziergang zur „Kunststation Kleinsassen“ ...",
          "answer": "hilft beim Abnehmen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist vor dem Museumsbesuch sinnvoll.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "empfiehlt sich nach dem Museumsbesuch nicht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2009,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "In dem Café kann man...",
          "answer": "den kleinen Hunger stillen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "beim Kaffeetrinken Kunstwerke bewundern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Messgeräte in einer Glasvitrine bewundern.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 374,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2, 2014B, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 281,
        "title": "Stadt der Blumen ",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1997,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Stadtteil Steinfurth ...",
          "answer": "ist der Ort der Rosenausstellung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "liegt im Zentrum von Bad Nauheim.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist als „Königin der Blumen“ bekannt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1998,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Während des Festes erfahren die Gäste, ...",
          "answer": "Während des Festes erfahren die Gäste, ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "wie man Rosen richtig pflegt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "was für neue Blumensorten es gibt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1999,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Das Rosenwasser verwendet man ...",
          "answer": "beim Backen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in der Parfümindustrie.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "im Garten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2000,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "In Steinfurth ...",
          "answer": "ist es wärmer als in anderen Gebieten Deutschlands.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kann man das ganze Jahr die Farben der Blumen sehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist es im Sommer zu heiß.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2001,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Heinrich Schultheis ...",
          "answer": "hat als erster in Deutschland eine Rosenbaumschule eröffnet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "war mit seinem Buch sehr glücklich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat in der Rosenbaumschule sein Hobby mit Urlaub verbunden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2002,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Der wichtigste Moment des Festes ist ...",
          "answer": "Der wichtigste Moment des Festes ist ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Feier im Festzelt am Freitag.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das Feuerwerk am Montag.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2003,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Die Rosenkönigin ...",
          "answer": "gibt dem Gewinner der meisten Preise den Steinfurther Rosenring.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bekommt alle zwei Jahre den Rosenring.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gewinnt immer die meisten Preise.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 371,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2, 2014A, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 278,
        "title": "Schlafmangel bei Jugendlichen",
        "topic": "health",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1980,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Nach Meinung des Schlafmedizinischen Zentrums ...",
          "answer": "hat der Schlafmangel negative Auswirkungen auf die Jugendlichen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat der Schlafmangel negative Auswirkungen auf die Jugendlichen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollten Jugendliche durchschnittlich sieben Stunden pro Tag schlafen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1981,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Nach Betz ist Schlafmangel darauf zurückzuführen, dass ...",
          "answer": "es in dieser Lebensphase zu großen Veränderungen im Gehirn kommt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Pubertierenden zu lange aufbleiben dürfen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Pubertierenden ihren anspruchsvollen Schulpflichten nachkommen müssen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1982,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Zu wenig und nicht erholsamer Schlaf bei Jugendlichen ...",
          "answer": "kann gesundheitliche Probleme zur Folge haben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wirkt sich nicht auf die schulischen Leistungen aus.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kann auch unter der Woche nachgeholt werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1983,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn sich Jugendliche nicht ausreichend bewegen, schlafen sie ...",
          "answer": "später ein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "früher ein.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "länger.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1984,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Nach der Untersuchung ...",
          "answer": "kann zu wenig Schlaf bei Jugendlichen auch Verhaltensstörungen verursachen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "führt zu wenig Schlaf bei Jugendlichen zweifellos zu Übergewicht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat zu wenig Schlaf keineswegs Einfluss auf die Entwicklung junger Menschen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 370,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2, 2014A, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 277,
        "title": "Das Freizeitverhalten der Deutschen ",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1973,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In seiner Freizeit sollte man ...",
          "answer": "das tun, wozu man am meisten Lust hat.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sich nur mit seinen Hobbys beschäftigen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich mehr Zeit für seine Familie nehmen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1974,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Freizeitbeschäftigungen gibt es ...",
          "answer": "für jeden Geschmack.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur im Freien.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in geringer Auswahl.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1975,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "An Wochentagen verbringen die meisten Deutschen ihre Freizeit ...",
          "answer": "An Wochentagen verbringen die meisten Deutschen ihre Freizeit ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "mit Freunden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "außer Haus.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1976,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Deutschen haben für ihre Freizeit ...",
          "answer": "immer weniger Zeit im Vergleich zu früher.",
          "distractors": [
            {
              "text": "mehr Zeit im Vergleich zu früher.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "genauso viel Zeit wie früher.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1977,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Jugendlichen haben heute weniger Freizeit, insbesondere weil ...",
          "answer": "sie zu lange im Internet sind.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sie mehr für die Schule arbeiten müssen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Eltern immer mehr von ihnen verlangen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1978,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Die Deutschen waren in ihrer Freizeit früher ...",
          "answer": "aktiver.",
          "distractors": [
            {
              "text": "passiver.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gestresster.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1979,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Der Autor ...",
          "answer": "Der Autor ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "ärgert sich über das Freizeitverhalten der Deutschen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist zufrieden mit dem Freizeitverhalten der Deutschen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 367,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2, 2013B. A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 274,
        "title": "Tobende Eheleute erzwingen Notlandung ",
        "topic": "travel",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1955,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Auf dem Prager Flughafen ...",
          "answer": "Auf dem Prager Flughafen ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurden knapp 170 Passagiere entführt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "stritt sich ein Ehepaar.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1956,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die tschechische Polizei ...",
          "answer": "interpretierte die Situation falsch.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bat den Piloten darum, eine Notlandung durchzuführen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "konnte auf die Bitte des Piloten nicht eingehen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1957,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die tschechischen Polizisten ...",
          "answer": "brauchten den Randalierer nur noch zu verhaften.",
          "distractors": [
            {
              "text": "überwältigten den randalierenden Mann.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sorgten in der Maschine für Ruhe.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1958,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Nach Meinung der Besatzung des Flugzeuges ...",
          "answer": "musste aus Sicherheitsgründen eine Notlandung stattfinden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "war der Streit des Ehepaars nicht so heftig.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "war der Streit des Ehepaars nicht so heftig.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1959,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Bei dem Zwischenfall wurde ...",
          "answer": "Bei dem Zwischenfall wurde ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Prager Flughafen lahm gelegt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das Flugzeug beschädigt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1960,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Der Artikel hat als Ziel, ...",
          "answer": "die Leser über ein seltsames Ereignis zu informieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Leser über ein seltsames Ereignis zu informieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Kritik an dem Rettungssystem des Prager Flughafens zu üben.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 366,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2, 2013B, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 272,
        "title": "Kinder und Geld",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1948,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In Deutschland haben heute Kinder ...",
          "answer": "In Deutschland haben heute Kinder ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "weniger Geld als früher.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "genauso viel Geld wie früher.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1949,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Höhe des Taschengeldes ist besonders davon abhängig, ...",
          "answer": "wie alt die Kinder sind.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wie viel die Eltern verdienen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wo die Kinder leben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1950,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Eltern ...",
          "answer": "bestimmen, wie viel Taschengeld ihre Kinder bekommen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind verpflichtet, ihren Kindern Taschengeld zu geben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollten ihren Kindern erst dann Taschengeld geben, wenn sie mit Geld umgehen können.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1951,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Geld zu besonderen Ereignissen bekommen die meisten Kinder ...",
          "answer": "nicht nur von ihren Eltern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur von ihren Eltern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur von ihren Verwandten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1952,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Kinder geben ihr Taschengeld vor allem für ...",
          "answer": "Süßigkeiten aus.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ihre Unterhaltung aus.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Zeitschriften und Comics aus.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1953,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Kinder ...",
          "answer": "kauften auch früher schon Markenprodukte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "verzichten heute auf Markenprodukte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zeigen heute zum ersten Mal Interesse an Markenprodukten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1954,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Die Vorliebe für ein Markenprodukt ...",
          "answer": "entsteht bereits in der Kindheit.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird von den Eltern bestimmt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bildet sich erst im Erwachsenenalter aus.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 363,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2013A, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 269,
        "title": "Eis am Stiel",
        "topic": "food",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1930,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Eis am Stiel ...",
          "answer": "entstand zufällig.",
          "distractors": [
            {
              "text": "entstand zufällig.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wurde noch nie getestet.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1931,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Amerikaner Frank Epperson ...",
          "answer": "wollte einer Firma in Kalifornien seine Limonade vorstellen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "entdeckte mit Hilfe einer Firma in Kalifornien das Eis am Stiel.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat in Kalifornien eine Limonade hergestellt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1932,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Am nächsten Morgen ...",
          "answer": "staunte er über seine Entdeckung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurde Eis am Stiel auf den Markt gebracht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gab er seiner Erfindung den Namen „Popsicle“.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1933,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Überall auf der Welt ...",
          "answer": "ist Eis am Stiel ein großer Erfolg.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird Wassereis „Popsicle“ genannt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wurde 1997 deutsches Eis am Stiel verkauft.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1934,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Speiseeis ohne Stiel ...",
          "answer": "wurde in China erfunden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurde zuerst auf der Straße verkauft.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "konnten 1686 nicht nur reiche Leute genießen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1935,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Die Absicht des Autors besteht darin, ...",
          "answer": "uns über die Erfindung des Eises am Stiel zu informieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "uns über die Erfindung des Eises am Stiel zu informieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "uns davon zu überzeugen, Eis am Stiel dem Speiseeis vorzuziehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 359,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B2 2008, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 142,
        "title": "Gibt es einen Unterschied? ",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1914,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Testergebnisse von sieben Millionen Schülern ...",
          "answer": "basierten auf zwei bekannten Matheprüfungen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurden in Frage gestellt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "überraschten die Wissenschaftler.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1915,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Forscher sind zu dem Schluss gekommen, dass ...",
          "answer": "Mädchen und Jungen in Mathematik die gleichen Leistungen erbringen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Mädchen bei komplexen Aufgaben mehr Schwierigkeiten als Jungen haben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "45% der Jungen in Mathematik schlechter als Mädchen sind.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1916,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Ebenso viele weibliche wie männliche Personen ...",
          "answer": "wählen Mathematik als Schulfach aus.",
          "distractors": [
            {
              "text": "studieren Mathematik an der Uni.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "finden, dass Mathematik nichts für Frauen ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1917,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Mädchen haben Schwierigkeiten in Mathematik, wenn sie ...",
          "answer": "sich von Vorurteilen beeinflussen lassen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "mit Jungen konkurrieren müssen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich in einer Prüfungssituation befinden.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 358,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Was bedeuten die markierten Wörter in den folgenden Aussagen aus dem Text? Kreuzen Sie die passende Option im Sinne des Textes an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2021A, A.2.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 316,
        "title": "Die Kunst der Überzeugung",
        "topic": "politics",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1907,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Robert Cialdini, der als DER Experte auf dem Gebiet der Überzeugung im Marketing gilt, hat dafür seine „6 Prinzipien der Überzeugung“ erarbeitet:\".\n\n",
          "question": "Was bedeutet hier \"erarbeitet\"",
          "answer": "konzipiert",
          "distractors": [
            {
              "text": "vollbracht",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "erworben",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1908,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die Reziprozität beschreibt, dass Menschen von Natur aus ihr Gegenüber so behandeln, wie sie von diesem behandelt werden.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"Gegenüber\"",
          "answer": "Gesprächspartner",
          "distractors": [
            {
              "text": "Gegner",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nachbar",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1909,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Wenn uns jemand ähnlich ist, dann wirkt diese Person automatisch sympathischer als andere.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"automatisch\"?",
          "answer": "unbewusst",
          "distractors": [
            {
              "text": "selbstständig",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "maschinell",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1910,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Das Prinzip der Autorität bedeutet, dass wir Menschen in „Machtpositionen“ eher glauben, als Menschen, die eine niedrigere Stellung haben.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"eher\"?",
          "answer": "wahrscheinlicher",
          "distractors": [
            {
              "text": "früher",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "besser",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1911,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Und dieses Verhaltensmuster ist auch im Alltag erkennbar.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"erkennbar\"?",
          "answer": "bemerkbar",
          "distractors": [
            {
              "text": "übersehbar",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "durchschaubar",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1912,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"Denn der Mensch hat die Grundangst eine Gelegenheit zu verpassen.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"verpassen\"?",
          "answer": "versäumen",
          "distractors": [
            {
              "text": "vernachlässigen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verfehlen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1913,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Laut Cialdini haben wir alle ein tiefes Verlangen danach, konsequent zu sein.\".",
          "question": "Was bedeutet hier \"Verlangen\"?",
          "answer": "Bedürfnis",
          "distractors": [
            {
              "text": "Interesse",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wunsch",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 357,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2, 2024A, A.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 311,
        "title": "Diese Musik hört man in Deutschland",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1900,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Fast die Hälfte der 13- bis 24-Jährigen hört ...",
          "answer": "mehr Rap als Pop.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in der letzten Zeit nur Pop.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die gleiche Musik wie vor vier  Jahren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1901,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Erwachsene ...",
          "answer": "mögen Rap- und Hip-Hop Musik nicht so sehr.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hören gern Rap-Musik und Hip-Hop.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "lieben momentan Hip-Hop Musik.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1902,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Jugendliche hören ...",
          "answer": "am liebsten die Musik von Drake.",
          "distractors": [
            {
              "text": "lieber Eminem, als Kanye West.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weder Drake noch Eminem  gern.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1903,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Beliebt bei Jugendlichen ist auch",
          "answer": "deutsche Musik der 1990er- Jahre",
          "distractors": [
            {
              "text": "klassische Musik.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Volksmusik.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1904,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Der Remix „Mädchen auf dem Pferd“ wurde 2023 besonders durch ... bekannt.",
          "answer": "soziale Medien.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Fernsehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "einen Kinderfilm.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1905,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Jugendliche mögen die Kombination von ...",
          "answer": "Pop- und Rap-Musik.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Techno- und Rock- Musik.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Rap- und Volksmusik.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 356,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2024A, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 310,
        "title": "Ein Ort der Begegnung- die Mehrgenerationenhäuser im Bundesprogramm ",
        "topic": "family and generations",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1894,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Im Text geht es um die ...",
          "answer": "Rolle und Bedeutung von Mehrgenerationenhäusern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schwierige Wohnsituation in ganz Deutschland.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "fehlende Unterstützung von Mehrgenerationenhäusern.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1895,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Mehrgenerationenhäuser ...",
          "answer": "fördern das Zusammenleben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "mindern die Attraktivität der Kommune.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind in deutschen Städten eine Seltenheit.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1896,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Zugang zu den Mehrgenerationenhäusern haben Menschen, die ...",
          "answer": "sich für dieses Konzept interessieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in der Nachbarschaft ein Haus besitzen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "aus bestimmten Ländern  kommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1897,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Eine Besonderheit ist die... ",
          "answer": "Förderung des Austausches zwischen den Generationen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "exklusive Betreuung älterer Generationen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Anpassung des Angebots an die Interessen von Jugendlichen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1898,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Der Offene Treff ...",
          "answer": "ermöglicht allen Interessierten, sich an den Aktivitäten zu beteiligen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "fungiert als besonderer Raum für individuelle Talente.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist ausschließlich für formelle Veranstaltungen vorgesehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1899,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Ziel der Mehrgenerationenhäuser ist, dass ...",
          "answer": "ihre Bewohner sich weiterentwickeln.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Freiwilligenarbeit in Zukunft überflüssig wird.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sie autonomer werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 355,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2024B, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 309,
        "title": "Im reichsten Land Europas ist der Nahverkehr kostenlos. Was halten Luxemburger davon?",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1888,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Im Text geht es um ...",
          "answer": "die Minimierung der Umweltbelastung durch kostenlosen Verkehr.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die absolute Abschaffung des Autoverkehrs in Luxemburg.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Verbesserung des Verkehrsnetzes in Luxemburg.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1889,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "In Luxemburg können die Einwohner ...",
          "answer": "alle öffentlichen Verkehrsmittel gratis nutzen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "seit 2020 ihre Fahrkarten sehr billig bekommen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "vier Jahre lang das kostenlose Ticket-System ausprobieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1890,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Im Jahr 2020 ...",
          "answer": "verzeichnete Luxemburg die höchste Fahrzeuganzahl pro Kopf in der EU.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurden Autos wegen hoher CO2-Emissionen aus dem Verkehr gezogen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hatten die Autos in Luxemburg europaweit den niedrigsten CO2 Ausstoß.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1891,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Merlin Gillard ist der Meinung, dass ...",
          "answer": "die Leute noch nicht reif genug für dieses System sind.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dieses System die Leute schon weitgehend überzeugt hat.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Leute sich von der alten Autokultur gelöst haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1892,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Maßnahme des kostenlosen Verkehrs in Tallinn ...",
          "answer": "brachte nicht die erwarteten Ergebnisse.",
          "distractors": [
            {
              "text": "führte zu einem Rückgang der Autonutzung.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hatte bessere Auswirkungen als in Luxemburg.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1893,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Ben Dratwicki glaubt, dass ...",
          "answer": "die Verkehrskosten für alle gering sein müssen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Kosteneinsparungen bedeutender als das Recht auf Arbeit sind.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Privatunternehmen gestärkt werden sollten.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 353,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2024B, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 109,
        "title": "Ideen: Was kann man mit alter Kleidung machen?",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1872,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Text gibt Tipps, ...",
          "answer": "was man mit alten Kleidungsstücken tun soll.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wo man billig neue Klamotten kaufen kann.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wie man Kleidung selbst macht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1873,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Man sollte auf keinen Fall ...",
          "answer": "alte Klamotten in den Müll geben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "zu bunte T-Shirts tragen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zu kurze Hosen anziehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1874,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Geld für alte Kleidung bekommt man ...",
          "answer": "erst nach dem Verkauf.",
          "distractors": [
            {
              "text": "normalerweise sofort.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "beim Tauschen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1875,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Auf Tauschpartys ...",
          "answer": "kann es sehr lustig sein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist es meistens langweilig.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verkauft man neue Klamotten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1876,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Kleidung, die man selbst nicht braucht, ...",
          "answer": "steht anderen vielleicht gut.",
          "distractors": [
            {
              "text": "finden andere sicher zu altmodisch.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist für andere bestimmt zu teuer.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1877,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Kaputte Kleidung ...",
          "answer": "kann man schnell reparieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sollte man lieber wegwerfen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "muss man so verschenken.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1878,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Die Reparatur alter Kleidung ist ... als man denkt.",
          "answer": "einfacher",
          "distractors": [
            {
              "text": "schwieriger",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "teurer",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 352,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2024B, A.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 108,
        "title": "Schülerstimmen: Schüler äußern sich zum Thema Schulsport",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1866,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Josefine findet es gut, wenn ...",
          "answer": "sie mit ihren Mitschülern Sport treibt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Lehrer die Gruppen zusammenstellt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "es keinen Sportunterricht gibt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1867,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Josefine gefällt es an ihrem Sportlehrer, dass er...",
          "answer": "die Übungen zuerst selbst zeigt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "verschiedene Bilder von den Übungen hat.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Übungen oft wiederholt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1868,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Für Esila ist Sport anstrengend. Deshalb ...",
          "answer": "mag sie den Sportunterricht nicht besonders.",
          "distractors": [
            {
              "text": "findet sie Ballspiele im Unterricht langweilig.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "schwimmt sie nicht gern im Sportunterricht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1869,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Esila glaubt, dass...",
          "answer": "Schüler durch Noten besser werden wollen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Noten für Schüler unwichtig sind.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": ". Schüler keine Noten bekommen sollen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1870,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Lily ist stolz, wenn sie ...",
          "answer": "eine Übung richtig macht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "leicht eine gute Note bekommt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ihre Mitschüler motiviert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1871,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Bei einem guten Sportlehrer ...",
          "answer": "können die Schüler die Übungen selbst aussuchen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "müssen alle Schüler dieselbe Übung machen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollen Schüler in allen Übungen gut sein.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 351,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2024A, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 106,
        "title": "Preise für die besten Schüler-Apps: Stolze Siegerteams beim AWS GetIT Finale",
        "topic": "technology",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1859,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In diesem Artikel geht es um ...",
          "answer": "einen Schulwettbewerb für Apps.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Schulsystem in Deutschland.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Nutzung von Handys in der Schule.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1860,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Für „AWS GetIT“ haben Schülerinnen und Schüler ...",
          "answer": "eigene Apps programmiert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "beliebte Apps im Unterricht genutzt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bekannte Apps getestet.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1861,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Am Ende des Programms konnte jede Schule ...",
          "answer": "Am Ende des Programms konnte jede Schule ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "einen Preis für jede App-Idee bekommen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ihre Apps an Experten verkaufen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1862,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Bei der Präsentation erklärten die Gruppen, ...",
          "answer": "welche Schwierigkeiten sie hatten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "warum ihre Ideen Erfolg hatten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wie wichtig die Teamarbeit  war.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1863,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Apps sollten vor allem ...",
          "answer": "Menschen bei ihren Schwierigkeiten helfen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ideen für modernen Unterricht anbieten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "moderne Freizeitaktivitäten vorstellen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1864,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Die Gewinner programmierten eine App, mit der man ...",
          "answer": "nicht so viele Lebensmittel in den Müll wirft.",
          "distractors": [
            {
              "text": "seine Lieblingsrezepte leichter finden kann.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "seine Lieblingsrezepte leichter finden kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1865,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Das Ziel von „AWS GetIT“ ist, dass Jugendliche ...",
          "answer": "sich mehr für die Technologie interessieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nicht so viel Zeit mit Apps verschwenden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich weniger mit den sozialen Medien beschäftigen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 346,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2023B, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 104,
        "title": "Ohne Eltern verreisen",
        "topic": "travel",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1834,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In Österreich ...",
          "answer": "gibt es verschiedene Regeln für Jugendreisen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gelten überall die gleichen Jugendschutzgesetze.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "darf man erst ab 18 alleine verreisen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1835,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "In Salzburg darf man ...",
          "answer": "erst ab 16 alleine in einem Hotel übernachten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "altersunabhängig alleine die Nacht verbringen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "unter 18 nicht alleine irgendwo übernachten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1836,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "In Oberösterreich ...",
          "answer": "dürfen Jugendliche nur mit Erlaubnis der Eltern alleine übernachten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind Übernachtungen für allein reisende Jugendliche genau festgelegt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist es für Jugendliche grundsätzlich verboten alleine zu übernachten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1837,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Im Ausland ...",
          "answer": "könnten andere Regeln für Jugendreisen als in Österreich gelten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Hinweise für Jugendreisen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gibt es keine genauen Vorschriften für Jugendreisen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1838,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "In Kroatien darf man ...",
          "answer": "erst mit 16 ab 23 Uhr alleine unterwegs sein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "unter 16 nach 23 Uhr allein unterwegs sein.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nachts mit 16 nicht unterwegs sein.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1839,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Mit 14 darf man in Österreich ...",
          "answer": "auch allein eine Reise buchen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur mit der Erlaubnis der Eltern eine Reise buchen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "grundsätzlich keinerlei Reisen allein buchen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 345,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2023B, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 103,
        "title": "Schulfächer der Zukunft, die wir wirklich brauchen.",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1827,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In diesem Text geht es um ...",
          "answer": "Vorschläge für neue Schulfächer.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Berufe der Zukunft.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Studienmöglichkeiten in Deutschland.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1828,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Schülerin Naina ...",
          "answer": "hat in der Schule nichts über das alltägliche Leben gelernt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat in der Schule Vieles über den Haushalt gelernt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wollte mit 18 eine neue Wohnung mieten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1829,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Viele Schüler glauben, dass ...",
          "answer": "die Schulfächer heute nicht auf das wirkliche Leben vorbereiten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "es mehr Schulfächer mit Theorie geben soll.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "viele Schulfächer auf das Leben vorbereiten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1830,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Im Fach „Studium und Beruf“ lernen die Schüler, ...",
          "answer": "Bewerbungen zu schreiben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "was sie später studieren werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Probleme des Schullalltags zu  lösen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1831,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Für das Fach „Studium und Beruf“ ...",
          "answer": "führen die Schüler ein Portfolio.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schreiben die Schüler einen Test.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bekommen die Schüler keine Note.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1832,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "In Deutschland gibt es heute in den Schulen ...",
          "answer": "keine Fächer über Gesundheit, Pflege und Psychologie.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Schulfach „Gesundheit und Pflege“.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "viele Fächer über Psychologie.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1833,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Das Schulfach „Leben“ ...",
          "answer": "ist ein Vorschlag von Experten für die Zukunft.",
          "distractors": [
            {
              "text": "soll in der Zukunft Mathe und Deutsch ersetzen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist ein theoretisches Schulfach.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 344,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2023A, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 100,
        "title": "Stressbewältigung von A bis Z",
        "topic": "health",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1821,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Text informiert die Leser darüber, ...",
          "answer": "wie man mit Stress umgehen kann.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dass Tipps gegen Stress häufig nicht helfen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "warum jeder zweite Deutsche Stress hat.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1822,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Das Stress-Stopp-ABC gibt ...",
          "answer": "Ideen zur Stressbewältigung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Lösungen für die Gesundheitsgefahren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Tipps für Burnouts und Depressionen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1823,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Mit seinem/r besten Freund/in sollte man ...",
          "answer": "über alles außer Stress diskutieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sich über die Ursachen des Stresses unterhalten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur über positive Dinge sprechen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1824,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Neben Atemübungen hilft gegen Stress auch ...",
          "answer": "Schönes mit der Familie zu unternehmen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Schönes mit der Familie zu unternehmen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der Konsum von Süßigkeiten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1825,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Man kann Stress besser bewältigen, wenn man ...",
          "answer": "auf seine innere Stimme hört.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ihn im Alltag als normal akzeptiert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "seinen Tagesablauf genau plant.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1826,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Man sollte nicht vergessen, dass ...",
          "answer": "das Leben begrenzt ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "der schlimmste Stress für wichtige Dinge ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "man wichtige Dinge auch verschieben kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 343,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2023A, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 99,
        "title": "Kingdom of Sweets",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1814,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In Köln gibt es ...",
          "answer": "einen neuen Laden mit Süßigkeiten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "außer dem Dom kaum touristische Attraktionen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "extrem viele Menschen, die gern Süßes essen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1815,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Das Geschäft „Kingdom of Sweets“...",
          "answer": "liegt nicht weit vom Kölner Dom weg.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gibt es seit mehr als zehn Jahren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist in Deutschland einmalig.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1816,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Das „Kingdom of Sweets“ bietet Produkte...",
          "answer": "aus verschiedenen Ländern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "aus vielen deutschen Städten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "aus Köln.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1817,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wer das „Kingdom of Sweets“ besucht, ...",
          "answer": "sieht viele Produkte zum ersten Mal.",
          "distractors": [
            {
              "text": "will sich einen Kindheitstraum erfüllen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kann dadurch in sozialen Medien populärer werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1818,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Für diese Candy-Stores sind Erwachsene wichtigere Kunden als Kinder, weil ...",
          "answer": "die Preise dort sehr hoch sind.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sie neugieriger auf Neues sind.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Kinder nicht gerne viel  einkaufen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1819,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Die Leute besuchen Candy-Stores, weil ...",
          "answer": "es dort viele ungewöhnliche  Produkte gibt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dort spannende Partys organisiert werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sie am liebsten Süßigkeiten essen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1820,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Die Verpackungen der Produkte ...",
          "answer": "führen manchmal zu Sprachproblemen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "können bei einigen Kunden Allergien verursachen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "enthalten immer auch Angaben in deutscher Sprache.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 342,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2023A, A.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 98,
        "title": "Einen eigenen Film drehen",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1808,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In diesem Artikel geht es um ...",
          "answer": "ein kreatives Hobby.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein neues Schulfach.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "einen witzigen Kinderfilm.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1809,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Beim Filmedrehen sollte man zuerst darüber nachdenken, ...",
          "answer": "was für einen Film man machen möchte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "welche Art von Filmen die Freunde mögen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wer in diesem Film spielen wird.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1810,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Nach Experten ist es am besten, einen Film mit ... zu drehen.",
          "answer": "einer Videokamera",
          "distractors": [
            {
              "text": "einem Smartphone",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "einem Fotoapparat",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1811,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Um drinnen zu filmen, ...",
          "answer": "muss der Raum hell genug sein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sollte man das Licht ausschalten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollte man vorher viel Proben  machen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1812,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Um den Film zu schneiden, ...",
          "answer": "gibt es im Internet kostenlose Software.",
          "distractors": [
            {
              "text": "muss man komplizierte Programme bedienen lernen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "braucht man eine teure App.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1813,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Für den Soundtrack eines Films ...",
          "answer": "kann man lizenzfreie Musik im Internet finden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kann man Musik frei aus dem Radio finden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollte man nur Musik wählen, die allen, die im Film mitspielen, gefällt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 340,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2022A, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 96,
        "title": "Was Nachhilfeunterricht wirklich bringt",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1796,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Für ein Fünftel der Schüler ist ...",
          "answer": "Hilfe beim Lernen notwendig.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Thema Nachhilfe zu untersuchen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nachhilfeunterricht schlecht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1797,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "In der Schule werden ...",
          "answer": "eine Verbesserung der Schulleistungen mit Hilfe der Eltern wichtig.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Probleme der Eltern, wie Arbeitslosigkeit, analysiert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "familiäre Probleme in den Mittelpunkt gestellt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1798,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Vor der Entscheidung für eine Nachhilfe ist",
          "answer": "eine Besprechung der Gründe mit der Lehrperson wichtig.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein voriger Versuch der Lösung des Problems wichtig.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine Verbesserung der Schulleistungen mit Hilfe der Eltern wichtig.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1799,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Bei der Einzelnachhilfe ...",
          "answer": "besteht die Möglichkeit, dass Schüler zu Hause betreut werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "werden die Schüler in der Schule betreut.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird Hilfe ausschließlich von älteren Schülern angeboten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1800,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Bei Nachhilfe-Anbietern sollte berücksichtigt werden, dass ...",
          "answer": "die Qualität und die Preise nicht immer dieselben sind",
          "distractors": [
            {
              "text": "begrenzte Auswahlmöglichkeiten vorhanden sind.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Gruppenunterricht eine nicht auszuwählende Möglichkeit ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1801,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Bei der Nachhilfe im Internet ...",
          "answer": "erfolgt die Motivation  durch Online- Hausaufgabenhilfe.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind die Kosten für die Materialien nicht zu ertragen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verringert sich wegen des Mangels eines Lehrers die Motivation.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 339,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2022A, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 95,
        "title": "Viele glauben, dass Jugendliche in ihrer freien Zeit hauptsächlich Computer spielen oder Serien schauen. Was dran ist an solchen Vorurteilen, zeigt eine Studie zu Freizeitaktivitäten von Teenagern.",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1789,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Studie zeigt, ...",
          "answer": "womit sich Jugendliche in ihrer Freizeit beschäftigen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wie viele Menschen Vorurteile haben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "dass Jugendliche ständig vor dem Computer spielen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1790,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Nach der Shell-Studie von 2019 bevorzugen die Jugendlichen, in ihrer Freizeit ...",
          "answer": "verschiedene Aktivitäten zu  machen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "vor allem Freunde zu treffen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "besonders im Internet zu surfen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1791,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Befragung wendet sich an ...",
          "answer": "junge Menschen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Kleinkinder.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ältere Erwachsene.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1792,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Viele Jugendliche verbringen einen großen Teil ihrer Freizeit ...",
          "answer": "mit Medien.",
          "distractors": [
            {
              "text": "allein zuhause.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ohne zu lesen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1793,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Nach der Studie von 2019 waren Filme und Serien bei Jugendlichen ...",
          "answer": "beliebter als Bücher.",
          "distractors": [
            {
              "text": "genauso beliebt wie Bücher.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nicht so beliebt wie Bücher.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1794,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Die Studie von 2015 zeigte, dass ...",
          "answer": "die Jugendlichen weniger Interessen hatten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Jugendliche damals mehrere Interessen hatten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Interessen damals vielfältiger waren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1795,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Die Kategorie Filme und Serien gab es ...",
          "answer": "nur in der Studie von 2019.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur in der Studie von 2015.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sowohl in der Studie von 2015 als auch in der Studie von 2019.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 338,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2022A, A.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 94,
        "title": "Endlich Frühling – endlich wieder draußen Sport treiben! Wie wäre es mit Inlineskaten? ",
        "topic": "sports",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1783,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In diesem Text werden ...",
          "answer": "Fragen zum Inlineskaten beantwortet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Probleme beim Inlineskaten beschrieben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wettkämpfe für Inlineskaten präsentiert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1784,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Kinder im Alter von drei bis vier Jahren ...",
          "answer": "können mit dem Inlineskaten beginnen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sollten wegen Angst beim Hinfallen später beginnen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "lernen Inlineskaten sehr langsam.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1785,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Schutzausrüstung ...",
          "answer": "muss man beim Training dabeihaben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kann im Verein ausgeliehen werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "muss man nicht immer mitbringen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1786,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Am Anfang lernt man ...",
          "answer": "die Technik zum Hinfallen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "erste Schritte auf dem Rasen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Inlineskaten auf dem Asphalt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1787,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wie oft man trainieren soll, ...",
          "answer": "hängt vom Alter ab.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist in jedem Alter gleich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat mit dem Wetter zu tun.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1788,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Ein allgemeines Training findet ...",
          "answer": "einmal in der Sporthalle statt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "immer draußen statt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "jeden Tag statt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 336,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2021B, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 92,
        "title": "Soziale Netzwerke: Was Freunde zusammenhält",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1771,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Soziale Beziehungen ...",
          "answer": "sind auf jeden Fall mit einem hohen Alter verbunden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "können mit Hilfe modernster Technik geschaffen werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind wegen modernster Technik schwieriger geworden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1772,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Menschen ...",
          "answer": "müssen aufgrund eines Umzugs neue Freunde machen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "können im neuen beruflichen Umfeld oft keine Freunde finden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "finden Netzwerke nach einer Scheidung unwichtig.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1773,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Bei einem neu aufgebauten Netzwerk ...",
          "answer": "sind Verwandte meistens immer dabei.",
          "distractors": [
            {
              "text": "begleiten Freunde einen für immer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "können Bekannte zu besten Freunden werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1774,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Soziale Netzwerke ...",
          "answer": "trennen zwischen neuen und alten Freundschaften.",
          "distractors": [
            {
              "text": "lenken von den vertrauten Kontakten ab.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind für den Abstand unter Freunden verantwortlich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1775,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Schwache Bindungen sind ...",
          "answer": "Leute, die man kaum kennt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Bekannte, mit denen man auf Partys geht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gute Freunde, die man ganz selten sieht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1776,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Schwache Bindungen sind gut, ...",
          "answer": "um Neues zu erfahren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "solange die Personen dauernd reden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "da sie sich schnell an den engen Kreis anpassen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 335,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1B1-B2 2021B, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 91,
        "title": "China: Elefanten auf Wanderschaft",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1764,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In diesem Text geht es um Elefanten, die ...",
          "answer": "in den Norden ziehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nach Yunnan ziehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in den Südwesten ziehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1765,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wir wissen nicht, ...",
          "answer": "warum die Elefanten wandern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "woher die Elefanten kommen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "welche Strecke die Elefanten schon gegangen sind.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1766,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Einwohner von Yunnan haben... gesehen.",
          "answer": "vorher keine solche Elefantenwanderung",
          "distractors": [
            {
              "text": "schon mehrmals eine Elefantenwanderung",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "einmal eine ähnliche Elefantenwanderung",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1767,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Ziel von Becky Shu Chen ist, ...",
          "answer": "dass die Elefanten wieder nach Hause zurückkommen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "den Grund für diese Wanderung zu finden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Reaktionen der Elefanten zu untersuchen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1768,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Der Staat hat bis jetzt ...",
          "answer": "die Elefanten aus der Luft beobachtet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "einen gut überlegten Plan entwickelt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ähnliche Phänomene in London untersucht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1769,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Experten glauben, dass ....",
          "answer": "für Elefanten die Sicherheit wichtig ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Elefanten bald zurückkehren werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das Futter für die Elefanten nicht ausreichend war.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1770,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Auch wenn die Elefanten nach Yunnan zurückkehrten, ...",
          "answer": "könnten sie wieder ihre Heimat verlassen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "würden sie sich da nie wieder sicher fühlen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "würden das manche Experten nicht glauben.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 334,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2021B, A2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 90,
        "title": "Dein Praktikum bei der Polizei",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1758,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Dieser Artikel ist besonders interessant für diejenigen, die ...",
          "answer": "sich für den Beruf des Polizisten interessieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "arbeitslos sind.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "schon studieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1759,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "schon studieren.",
          "answer": "ihren Traumjob auszuprobieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sportlich fit zu werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich Krimis anzuschauen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1760,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Arbeit bei der Polizei ...",
          "answer": "bietet den Interessierten viele Optionen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat meistens mit dem Autoverkehr zu tun.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist nicht so interessant, wie die meisten denken.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1761,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Das Praktikum bei der Polizei ...",
          "answer": "dauert nicht länger als zwei Wochen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "darf man in seinem Wohnort nicht machen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "findet einmal im Jahr statt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1762,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Praktikanten müssen ...",
          "answer": "Schüler und Schülerinnen sein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die 9. Klasse abgeschlossen haben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich während des Praktikums untersuchen lassen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1763,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Das Praktikum ...",
          "answer": "muss vor dem Schulabschluss beendet werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kann auch nach dem Schulabschluss beendet werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "darf nach dem Schulabschluss beendet werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 332,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2021A, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 88,
        "title": "Teamarbeit: Eine zeitlose Fähigkeit",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1746,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Fähigkeit mit anderen zusammenzuarbeiten, ist ...",
          "answer": "heute besonders gefragt, damit man eingestellt wird.",
          "distractors": [
            {
              "text": "häufig ganz wichtig, damit eine Umfrage durchgeführt wird.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Schlüsselqualifikation, damit man zum Personalchef befördert wird.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1747,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Steinzeitmenschen haben zusammengearbeitet, um ...",
          "answer": "mehr Chancen zu haben, am Leben zu bleiben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schneller als die anderen großen Lebewesen zu sein.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ihre Beute zu zweit oder zu dritt teilen zu können.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1748,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Nach dem Text hat sich der Mensch im Verlauf der Zeit so entwickelt, dass...",
          "answer": "er viel lieber mit anderen als gegen andere handelt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "er ständig seine Meinung durchsetzen will.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sein Verhalten vom Wettbewerbsdruck geprägt ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1749,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Große Bauten, wie die Chinesische Mauer, ...",
          "answer": "beweisen die gute Zusammenarbeit von Menschen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind für eine einzige Person entstanden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "liefern uns viele Informationen über die Teamentwicklung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1750,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Untersuchungen haben ergeben, dass",
          "answer": "die schlechten äußeren Umstände bei der Arbeit sich nicht immer schlecht auswirken.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Arbeiter mehr auf die Arbeitsbedingungen als auf die Produktivität achten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gute Leistungen in keinerlei Beziehung zu den Arbeitsbedingungen stehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1751,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Ein wichtiger Faktor für die Produktivität sind...",
          "answer": "die guten Kontakte der Arbeiter untereinander.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die extremen Arbeitsbedingungen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Einflüsse des sozialen Umfelds.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 331,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2021A, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 87,
        "title": "Beängstigende Schönheit: Wenn ein Roboter zum Dirigenten wird",
        "topic": "technology",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1738,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In diesem Text geht es um ...",
          "answer": "den Versuch eines Roboters, ein Orchester zu leiten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "einen Roboter, der einer Philharmonie zuschaut.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "einen Roboter, der mit Herbert von Karajan Musik macht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1739,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Obwohl der Roboter „Alter 3“ mit künstlicher Intelligenz ausgestattet ist, ...",
          "answer": "kann er nicht allein wie ein Mensch die Opera führen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "helfen ihm seine Entwickler dabei, seine Gefühle zu zeigen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist er intelligenter als die Musiker der Japanischen Philharmonie.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1740,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Name des Konzerts weist auf ...",
          "answer": "den Roboter „Alter 3“ hin.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Akustik des Konzertsaals hin.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Stimme des Roboters hin.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1742,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Der Roboter „Alter 3“ ...\n\n\n",
          "answer": "hat ein menschliches Gesicht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kann seine Körperteile nicht bewegen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "trägt ganz normale Kleidung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1743,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Der Roboter wurde so konstruiert, dass ...",
          "answer": "er mit seinem Körper reagieren kann.",
          "distractors": [
            {
              "text": "er Licht auf seinem Gesicht hat.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "er auch ein Musikinstrument  spielen kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1744,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Licht und Musik ...",
          "answer": "begleiten den Roboter.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schaffen eine kühle Atmosphäre.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind die Aufgabe des Chors.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1745,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Dank der technologischen Entwicklung können Roboter sogar ...",
          "answer": "etwas Trauriges mitteilen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die täglichen Nachrichten präsentieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "übernehmen, Beziehungsprobleme zu lösen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 330,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B1-B2 2021A, A.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 86,
        "title": "Was Eltern über Tik Tok wissen müssen",
        "topic": "technology",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1732,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In diesem Artikel geht es um ...",
          "answer": "Informationen zum Thema Tik Tok.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Vorteile von Tik Tok.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Entwicklung von Tik Tok.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1733,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Anwendung Tik Tok ...",
          "answer": "gehört schon lange Zeit zum Alltag der Kinder.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bietet Diskussionsthemen für die ganze Familie.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "beschäftigt Schüler und deren Eltern sehr intensiv.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1734,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Autorin meint, Eltern sollten ...",
          "answer": "die Möglichkeiten dieser Anwendung analysieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Anwendung Tik Tok möglichst schnell verbieten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Kinder vor Tik Tok schützen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1735,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Erwachsene können schwer den Sinn von Tik Tok verstehen, weil ...",
          "answer": "sie als Kinder nichts Ähnliches hatten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sie andere Apps nützlicher finden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sie nicht schnell fasziniert werden können.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1736,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Tik Tok ...",
          "answer": "kann Videoaufnahmen machen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "darf von Schülern unter 13 Jahren genutzt werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "war im Jahr 2018 weltweit die beliebteste Anwendung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1737,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Was man mit dieser App produziert, ...",
          "answer": "kann man auch in Werbespots sehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "darf nicht für andere Zwecke genutzt werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "darf nicht für andere Zwecke genutzt werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 328,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "Klett/ Modellprüfung Zertifikat Deutsch/ telc Deutsch B2 2013/https://www.klett-international.com/en/modellpruefung-2-telc-deutsch-b2/t-1/NP00810000131",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 960,
        "title": "Wir brauchen überall mehr Visionäre",
        "topic": "travel",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1726,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Arved Fuchs findet Visionen wichtig, weil sie",
          "answer": "die Menschen dazu bringen, etwas zu tun.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Menschen zeigen, wie man sich beruflich verwirk lichen kann.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Politikern helfen, ihre Ziele umzusetzen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1727,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Arved Fuchs meint, für die Menschen sei es eine Herausforderung,",
          "answer": "in der Begegnung mit der Natur sich selbst besser kennenzulernen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "immer neue Regionen zu entdecken.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Polarregion zu industrialisieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1728,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Bei seiner Nordpolexpedition 1989 war für Arved Fuchs die wichtigste Erfahrung,",
          "answer": "mit Menschen aus verschiedenen Kulturen im Team zu arbeiten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "auch in der Kälte Spaß haben zu können.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ein zugefrorenes Meer zu überqueren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1729,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Arved Fuchs sieht seine Expeditionen als eine Möglichkeit,",
          "answer": "sich für Natur und Bewohner der Polarregionen zu engagieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sanften Tourismus zu betreiben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wissenschaftliche Forschungen durchzuführen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1730,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Das Ziel von Arved Fuchs ist es, dass Jugendliche",
          "answer": "mit ihrem Engagement für die Polarregion andere Jugendliche anstecken.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Polarregion wissenschaftlich erforschen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "später Botschafter ihrer Länder werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 326,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C 2024A/Quelle: https://www.cicero.de/kultur/lesen-muss-man-lieben-lernen/46094, A6.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 1490,
        "title": "Lesen muss man lieben lernen",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1715,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Zentraler Punkt in dieser Kolumne",
          "answer": "die Förderung des Lesens als Gewohnheit.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist die Lesekompetenz von Schülern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist der sich wandelnde Lesestoff.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1716,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Detailliert wird",
          "answer": "auf Alltagsbeispiele eingegangen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "auf die Lesetheorie verwiesen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Lesekompetenz erklärt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1717,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Kolumne zufolge",
          "answer": "sollte die Liebe zum Lesen früh gefördert und gefestigt werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "entsteht die Liebe zum Lesen nicht so sehr durchs Vorlesen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist das Buch \"Momo\" der ideale Leseeinstieg.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 325,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C 2024A/Quelle: ntv.de, kwe/dpa",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 1489,
        "title": "Deutscher KI-Pionier fordert OpenAI heraus ",
        "topic": "technology",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1710,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Forscher Sepp Hochreiter",
          "answer": "hinterfragt die dominante Stellung von OpenAI.",
          "distractors": [
            {
              "text": "will gemeinsam mit OpenAI den Markt erobern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "untersucht das Terrain der KI bei OpenAI.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1711,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Algorithmus",
          "answer": "könne in einer Neuversion andere KI-Modelle überholen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "könne in der Urversion Suchmaschinen ersetzen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kann mit KI-Modellen anderer Anbieter nicht konkurrieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1712,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Das Unternehmen NXAI",
          "answer": "gewährleistet die nötigen Rechenleistungen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "verfügt über mehr Rechenleistungen als andere Unternehmen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "produziert momentan ausschließlich das Large Language Model.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1713,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Für das Max-Planck-Institut",
          "answer": "ist Hochreiters Algorithmus substanziell und namhaft.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist Hochreiters Algorithmus zu durchschnittlich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist Hochreiters Algorithmus zu komplex für KI-Modelle.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1714,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Einige europäische Startups",
          "answer": "haben sich gegen US-Startups teilweise behauptet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "haben sich auf dem weltweiten Markt etabliert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "haben amerikanische Startups aufgekauft.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 324,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C 2024A/Quelle: https://www.planet-wissen.de, A4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 1488,
        "title": "Evolution: Wie die Schildkröte zu ihrem Panzer kam",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2599,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: „... japanische Forscher sind der Entwicklung der Panzerung nun auf die Spur gekommen.“ ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „... japanische Forscher sind der Entwicklung der Panzerung nun auf die Spur gekommen.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "... japanische Forscher haben jetzt die Entstehung des Panzers aufgeklärt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "... japanische Forscher wollen nun die Entstehung der Panzerung verfolgen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wie der Panzer entstand, vermuten japanische Forscher bisher lediglich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2600,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: „Der Rücken dagegen dürfte noch ohne Panzerung ausgekommen sein.“ ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Der Rücken dagegen dürfte noch ohne Panzerung ausgekommen sein.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Der Rücken hatte jedoch wahrscheinlich noch keine Panzerung nötig.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Dem Rücken fehlte die nötige Panzerung noch.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Damals musste der Rücken wohl von seiner Panzerung noch keinen Gebrauch machen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2601,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: „...; handfeste Beweise gibt es dafür allerdings nicht.“",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „...; handfeste Beweise gibt es dafür allerdings nicht.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "...; dafür hat man aber keine eindeutigen Nachweise.",
          "distractors": [
            {
              "text": "...; es existieren aber keine anschaulichen Nachweise dafür.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "...; die Nachweise dafür will man aber nicht aus der Hand geben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2602,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: „... der Panzer der Schildkröten entstand praktisch ausschließlich aus innen liegenden Knochen...“ ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „... der Panzer der Schildkröten entstand praktisch ausschließlich aus innen liegenden Knochen...“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "... der Schildkrötenpanzer hat sich praktisch nur aus inneren Knochen entwickelt ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "... die alleinige Entwicklung des Panzers aus inneren Knochen ist auszuschließen ...",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "... durch die Bildung des Panzers verlegten sich praktisch alle Knochen nach außen ...",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2603,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: „Die Untersuchung von fossilen Resten ... sowie genetische Analysen unter- mauerten Hirasawas Ergebnisse.“ ",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Die Untersuchung von fossilen Resten ... sowie genetische Analysen unter- mauerten Hirasawas Ergebnisse.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Hirasawas Resultate wurden durch die Untersuchung fossiler Überbleibsel und DNA-Analysen gefestigt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Hirasawas Ergebnisse kamen durch die Untersuchung fossiler Reste und Gen-Analysen ins Wanken.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Hirasawas Resultate bedürfen festerer Fundamente, etwa durch die Untersuchung fossiler Reste und Gen-Analysen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 323,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C 2024A/Quelle: https://www.planet-wissen.de, A2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 1487,
        "title": "Der menschliche Gerechtigkeitssinn   ",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1700,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Gerechtigkeitssinn der Dreijährigen",
          "answer": "zielt schon auf ausgeglichenes Teilen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist bereits voll ausgeprägt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "betrifft nur die eigenen Sachen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1701,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Im Experiment",
          "answer": "durften die Kinder einen Aufkleber abgeben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "teilten sich die Kinder ihre Aufkleber nur untereinander.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollten die Kinder ihre zwei Aufkleber auf die Teddys verteilen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1702,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Fünfjährige",
          "answer": "erkennen Ungerechtigkeit leichter als Dreijährige.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wollen noch möglichst viele Aufkleber selbst behalten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gaben beiden Teddys genauso viele Aufkleber.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1703,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Der eigene Vorteil",
          "answer": "bleibt immer relevant.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist bei den Kleinen unbedeutend.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird mit dem Alter wichtiger.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1704,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Erst nach der Pubertät",
          "answer": "fällen sie ihre Entscheidungen weniger egoistisch.",
          "distractors": [
            {
              "text": "steht der Eigennutz voll im Vordergrund.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind sich die Jugendlichen ihrer Interessen wirklich bewusst.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 322,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C 2024A/Quelle: https://www.ndr.de/ratgeber/reise/UNESCO-Welterbestaetten-in-Norddeutschland,welterbe110.htm, A1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 1486,
        "title": "Entdecken Sie Norddeutschlands UNESCO-Welterbe  ",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1695,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Haithabu und Danewerk",
          "answer": "gehören noch nicht lange zu den UNESCO-Denkmälern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "stehen an letzter Stelle der Welterbe-Liste.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind alte Wikinger-Siedlungen in Norddeutschland.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1696,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Walter Gropius",
          "answer": "begründete die Moderne mit dem Fagus-Werk.",
          "distractors": [
            {
              "text": "entwarf am Anfang seiner Karriere Backstein- und Schlüsselbauten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wurde durch das Kontorhausviertel und das Fagus-Werk berühmt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1697,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Hansestädte",
          "answer": "sind auch Bremen und Lübeck.",
          "distractors": [
            {
              "text": "werden bald auch Wismar und Stralsund.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind alle historischen Städte im Norden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1698,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Das Wattenmeer",
          "answer": "ist auf der Erde einmalig.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist die bedeutendste Naturlandschaft.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verfügt über die weltweit höchste Artenvielfalt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1699,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Erst seit kurzem auf der UNESCO-Liste",
          "answer": "steht der Buchenwald der Nationalparks.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist die Küste aus der Kreidezeit.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind das Wattenmeer und die Nordsee.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 319,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an! Διάβασε τις παρακάτω προτάσεις και βρες τη σωστή απάντηση!",
      "notes": "KPG A/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 620,
        "title": "Nena! ",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1677,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Nena wohnt jetzt in",
          "answer": "Hamburg.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Hagen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "München.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1678,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "In diesem Winter",
          "answer": "kann man Nena im Fernsehen sehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "macht sie Konzerte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "singt sie im Radio.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1679,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Nena",
          "answer": "bedeutet „kleines Mädchen“.",
          "distractors": [
            {
              "text": "heißt die Mutter.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist der richtige Name der Sängerin.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1680,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Nena hatte Erfolg",
          "answer": "in Deutschland und in anderen Ländern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur in Deutschland.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur in anderen Ländern.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1681,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Nena hat",
          "answer": "fünf Kinder.",
          "distractors": [
            {
              "text": "keine Enkel.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "keine Tochter.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1682,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Nena",
          "answer": "hat eine eigene Schule.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist Lehrerin.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "fand die Schule toll.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 318,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an! Διάβασε τις παρακάτω προτάσεις και βρες τη σωστή απάντηση!",
      "notes": "KPG A/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 623,
        "title": "Die neue 107.7 bester Rock und Pop",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1671,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Philip Grohm …",
          "answer": "ist Journalist bei „DIE NEUE“",
          "distractors": [
            {
              "text": "spielt bei VfB Stuttgart.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "schießt Tore.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1672,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Bei „DIE NEUE“ kann man …",
          "answer": "Nachrichten hören.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Musik von VfB Stuttgart hören.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die ganze Welt hören.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1673,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Bei „DIE NEUE“ hört man …",
          "answer": "Rock- und Pop-Musik.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein Mal in der Woche neue Lieder.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "neue Schlager.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1674,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Jeden Tag gibt es …",
          "answer": "ein anderes Programm.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein Interview.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die gleichen Lieder.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1675,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "In der Mittagspause können die Hörer …",
          "answer": " ihre Lieblingslieder aussuchen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ihre Kollegen wählen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Musik spielen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1676,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Hardrock Musik gibt es jeden …",
          "answer": "Sonntag",
          "distractors": [
            {
              "text": "Tag.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Abend.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 314,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an! Διάβασε τις παρακάτω προτάσεις και βρες τη σωστή απάντηση!",
      "notes": "KPG A/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 626,
        "title": "Paula und die wilden Tiere",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1645,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Paula Paulussen …",
          "answer": "besucht Tiere auf der ganzen Welt. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat wilde Tiere in ihrem Wohnort.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sucht wilde Tiere beim Sender ARD.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1649,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Serie „Wildlife“ hat immer als Thema …",
          "answer": "verschiedene Tiere.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die gleichen Tiere.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Tiere aus Afrika.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1650,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Vor einer Reise …",
          "answer": " B  sieht Paula Bilder von Tieren an.",
          "distractors": [
            {
              "text": "weiß Paula schon alles über die Tiere.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "trifft Paula Menschen, die Tieren helfen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1651,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Paula Paulussen …",
          "answer": "möchte den Experten viele Fragen stellen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "versteht die Informationen im Internet nicht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bereitet sich wenig für die Reisen vor.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1652,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Paula Paulussen …",
          "answer": "arbeitet in den Naturparks mit.",
          "distractors": [
            {
              "text": "respektiert die wilden Tiere nicht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat keinen Kontakt zu den Tieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1653,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Die Erlebnisse von Paula Paulussen …",
          "answer": "kann man auch im Internet sehen. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind immer traurig.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "schreibt sie auf dem Handy.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 310,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an! Διάβασε τις παρακάτω προτάσεις και βρες τη σωστή απάντηση!",
      "notes": "KPG A/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 629,
        "title": "Tierisch gute Freunde!",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1620,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Anja Waslawsi hat die Freundschaften …",
          "answer": "unter Tieren untersucht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "zwischen Menschen untersucht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zwischen Menschen und Tieren untersucht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1621,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Pferde, Schafe und Esel haben …",
          "answer": "auch Freunde",
          "distractors": [
            {
              "text": "keine Freunde.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Biologin als Freundin.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1625,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Pferde …",
          "answer": "mögen kleine Gruppen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "haben nur einen Freund.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind in großen Gruppen zusammen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1626,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Schafe …",
          "answer": "helfen ihren Freunden, wenn es Streit gibt",
          "distractors": [
            {
              "text": "streiten sich immer zu dritt",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "streiten nie.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1627,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Nach dem Streit …",
          "answer": "sind die Schafe ruhig geworden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hatten die Schafe Stress.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "waren die Schafe unruhig.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1628,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Die Esel machen lieber das Fell von …",
          "answer": " Eseln sauber, die sie nicht gut kennen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Pferden sauber.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Freunden sauber.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 308,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an! Διάβασε τις παρακάτω προτάσεις και βρες τη σωστή απάντηση!",
      "notes": "KPG A/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 617,
        "title": "Liebe Eltern!",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1612,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Im Stadion von Schalke 04 können",
          "answer": "Jungen und Mädchen ihr Geburtstagsfest machen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur die Jungen ihren Geburtstag feiern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Gäste den Tag vergessen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1618,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Von April bis Oktober findet das Fest",
          "answer": "am Wochenende und mittwochs statt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur am Wochenende statt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die ganze Woche statt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1619,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Kinder können",
          "answer": "die Kabinen besuchen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein Fußballspiel sehen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Fußballspieler kennenlernen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1622,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Beim Kindergeburtstag feiern die Kinder",
          "answer": "mit zwei Erwachsenen zusammen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "alleine.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur zwei Stunden lang.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1623,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Kinder",
          "answer": "dürfen nach dem Fest etwas essen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "essen etwas auf dem Fest.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "müssen auf dem Fest einen Snack bestellen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1624,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Für Informationen kann man",
          "answer": "eine Mail schicken oder anrufen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "anrufen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine Mail schicken.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 306,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an! Διάβασε τις παρακάτω προτάσεις και βρες τη σωστή απάντηση!",
      "notes": "KPG A/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 632,
        "title": "Über mich",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1598,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Helena hat dieses Jahr zu Weihnachten zum ersten Mal …",
          "answer": "ein Buch über Hexen gelesen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein Buch gelesen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ein Buch bekommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1600,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Hexe Alexa lebt normalerweise …",
          "answer": "im Jahr 1453.",
          "distractors": [
            {
              "text": "im 20. Jahrhundert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit Gisela.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1601,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Hexe Alexa fährt …",
          "answer": "allein ins 20. Jahrhundert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "immer an Weihnachten ins 20. Jahrhundert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit zwei anderen Hexen ins 20. Jahrhundert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1602,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Gisela hat Probleme mit …",
          "answer": "ihrem Freund Clemens",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Hexe Alexa.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "dem Reisen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1603,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Helena hat …",
          "answer": "Spaß am Lesen gehabt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "mit dem Buch noch nicht angefangen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "aufgehört, das Buch zu lesen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1604,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Astrid Seehaus …",
          "answer": "hat das Buch geschrieben",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat das Buch für 14,90 Euro gekauft.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist die Freundin von der Hexe Alexa.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 303,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 657,
        "title": "Rund um die Betreuung unserer Kinder",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1578,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Das Thema „Kita-Plätze“ ...",
          "answer": "ist eine Woche lang Thema im Bayrischen Rundfunk.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird vom Bayrischen Rundfunk geklärt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "veranlasst viele Eltern, mit dem Bayrischen Rundfunk in Kontakt zu kommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1579,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Einen Platz in der Kindertagesstätte konnten bis jetzt nur Eltern mit ...",
          "answer": "Kindern ab drei Jahren beanspruchen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "zweijährigen Kindern beanspruchen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Neugeborenen beanspruchen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1580,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Es gibt mehr Kindertagesplätze, weil ...",
          "answer": "die Zahl der Kinder, die sie besuchen können, gestiegen ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Einwohnerzahl der Gemeinden gestiegen ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mehr Kinder geboren werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1581,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Erzieherinnern in deutschen Kindertagesstätten ...",
          "answer": "können auch ausländischer Herkunft sein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bestimmen die Öffnungszeiten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind meistens Praktikanten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1582,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Im Mai ...",
          "answer": "erfahren die Eltern, ob sie einen Platz im Kita bekommen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "beantragen die Eltern einen Platz im Kita.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "fragen die Eltern die Kindertagesstätte, ob sie einen Platz im Kita bekommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1583,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Früher ...",
          "answer": "konnten die Kinder mehr tun, wenn sie zum ersten Mal in den Kindergarten gingen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurden die Kinder in den Kindergärten nicht so professionell betreut.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "waren die Kinder nicht so reif wie heutzutage.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 301,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 655,
        "title": "Nur nervig oder auch nützlich? – Viel Streit um Hausaufgaben",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1566,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Schüler machen ihre Hausaufgaben ...",
          "answer": "oft an unterschiedlichen Orten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "immer zu Hause.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zusammen mit ihren Nachbarn.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1567,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Viele Schüler finden, dass Hausaufgaben ...",
          "answer": "gemacht werden müssen und sehr belastend sind.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nicht besonders notwendig sind.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "von meisten nicht gemacht werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1568,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Nach der Dresdner Studie ...",
          "answer": "beeinflussen Hausaufgaben weder die guten noch die schlechten Schüler.",
          "distractors": [
            {
              "text": "verbessern sich besonders gute Schüler durch Hausaufgaben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "helfen Hausaufgaben besonders schlechten Schülern.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1569,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Hausaufgaben in Mathematik ...",
          "answer": "beeinflussen nicht die Zeugnisnote in Mathematik.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sollte man sofort nach der Schule machen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verbessern die Leistungen der Schüler in Mathematik.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1570,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Über die Ergebnisse der Dresdner Studie ...",
          "answer": "empörten sich viele Lehrer.",
          "distractors": [
            {
              "text": "freuten sich viele Lehrer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "staunten viele Lehrer.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1571,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Nach Hanna Dumont sollten Hausaufgaben ...",
          "answer": "mit dem Unterrichtsstoff verbunden werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Abschreiben und Wiederholen beinhalten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Schüler dazu motivieren, sich mit neuen Themen zu beschäftigen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1572,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Hanna Dumont schlägt vor, dass ...",
          "answer": "den Schülern bei den Hausaufgaben geholfen wird.",
          "distractors": [
            {
              "text": "alle Schüler die gleichen Hausaufgaben haben sollen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Hausaufgaben am Nachmittag gemacht werden sollen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 300,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an! Διάβασε τις παρακάτω προτάσεις και βρες τη σωστή απάντηση!",
      "notes": "KPG A/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 614,
        "title": "KiRaKa stellt vor: Justin Bieber",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1549,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Justin Bieber",
          "answer": "ist Kanadier.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ist der beste Sänger der Welt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wohnt in Kanada.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1550,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Justin Bieber",
          "answer": "machte Musikvideos, als er zwölf Jahre alt war.",
          "distractors": [
            {
              "text": "machte vor zwölf Jahren Musikvideos.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "machte zwölf Videos.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1552,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Musikvideos",
          "answer": "haben einem Musikmanager gefallen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "haben seine Verwandten gemacht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "waren von Scooter Brown.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1553,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Justin kann",
          "answer": "gut singen, tanzen und Instrumente spielen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur singen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nicht tanzen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1555,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "In Paris",
          "answer": "hat er Autogramme unterschrieben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist er einkaufen gegangen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wollten ihn nur Mädchen sehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1557,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Justin Bieber",
          "answer": "hat einen Privatlehrer.",
          "distractors": [
            {
              "text": "lernt gern für die Schule.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "besucht eine Schule.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 297,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 652,
        "title": "Lachen ist gesund!",
        "topic": "health",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1528,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Herzlich lachen ...",
          "answer": "nur Kinder.",
          "distractors": [
            {
              "text": "auch Erwachsene.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weder Kinder noch Erwachsene.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1551,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Einfluss des Lachens auf den Menschen ist ...",
          "answer": "breit.",
          "distractors": [
            {
              "text": "beschränkt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "abhängig vom Wohlbefinden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1554,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Am Arbeitsplatz sollte",
          "answer": "das Lachen beim Lösen anspruchsvoller Situationen angewendet werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dauernd gelacht werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "auf Lachen verzichtet werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1556,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn man lacht, ...",
          "answer": "fühlt man sich für eine längere Zeit gut.",
          "distractors": [
            {
              "text": "vergisst man für immer seine eigenen Probleme.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird man nie krank.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1558,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Fröhliche Menschen ...",
          "answer": "haben mehr Freunde und Bekannte als Menschen, die nicht fröhlich sind.",
          "distractors": [
            {
              "text": "lassen sich schneller von anderen Menschen überreden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "haben immer Erfolg im Beruf.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1559,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Man kann einem Menschen ansehen, ...",
          "answer": "ob er positiv gestimmt ist oder nicht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wie kreativ ist oder nicht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wie traurig er ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 292,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 650,
        "title": "Die Geschichte vom Basketball",
        "topic": "sports",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1541,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "James Naismith wollte einen Ballsport erfinden, ...",
          "answer": "der sicherer war als andere Ballsportarten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bei dem seine Studenten aktiver waren als bei anderen Ballsportarten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weil seine Studenten bei den anderen Sportarten nicht genug aktiv waren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1542,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Dass die Korbhöhe 3,05 m hoch ist, ...",
          "answer": "ist zufällig.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gilt heute nicht mehr.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hatte einen bestimmten Grund.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1543,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die ersten Basketballkörbe ...",
          "answer": "waren Körbe für Obst.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hatten schon ein Brett.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wurden von den Zuschauern beeinflusst.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1544,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Grundregeln für das Basketballspiel wurden ...",
          "answer": "von Lyons und Naismith gemacht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "oft im Laufe der Jahre geändert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "am 20. Januar 1892 festgelegt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1545,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Spieler des ersten Basketballspiels ...",
          "answer": "machten insgesamt zwei Treffer.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schafften es nur einmal, den Ball in den Korb zu werfen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bremsten den Erfolg des Sports ab.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1546,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Die American Basketball League ...",
          "answer": "nahm das Holzbrett hinter den Körben offiziell an.",
          "distractors": [
            {
              "text": "änderte nichts am Basketballspiel.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "war offiziell gegen die Einführung des Holzbretts.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1547,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Die Seile sollten verhindern, dass ...",
          "answer": "die Zuschauer verletzt wurden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Spieler auf die Zuschauer achteten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Zuschauer den Ball bekamen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 289,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 647,
        "title": "Kleider machen auch heute noch Leute von Christian Mattli - Kleider machen Leute – und manchmal auch Karrieren. Wer gut angezogen ist, hat  einen entscheidenden Vorsprung im Berufsleben.",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1502,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Leute mit geeigneter Kleidung ...",
          "answer": "haben Vorteile im Berufsleben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "entscheiden sich für eine Karriere.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "haben immer eine erfolgreiche Karriere.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1504,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Therese Hänni glaubt, dass ...",
          "answer": "der erste Eindruck eine entscheidende Rolle spielt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das erste Wort bei einem Gespräch am wichtigsten ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der Gesprächspartner immer zuerst sprechen muss.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1505,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Ein angemessener Kleidungsstil ...",
          "answer": "kann zu Erfolgen führen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "muss mit der Persönlichkeit übereinstimmen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zeigt Chancengleichheit.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1506,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Viele Menschen haben Schwierigkeiten, ...",
          "answer": "die geeignete Kleidung auszusuchen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Mode zu folgen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich fein anzuziehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1507,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn man die Kleiderregeln kennt, kann man ...",
          "answer": "sie je nach Situation anpassen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sie jederzeit auch brechen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bei ausländischen Gesprächspartnern alles erreichen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1508,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Frauen aus der Schweiz ...",
          "answer": "müssen sich den Regeln des Gastlandes anpassen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gehen im Gastland nicht nach seinen Sitten und Bräuchen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "vermeiden Länder mit anderen Sitten und Bräuchen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 286,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 645,
        "title": "Fleisch ist kein Gemüse",
        "topic": "food",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1484,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Anzahl der Vegetarier in Deutschland ist in den letzten drei Jahren ...",
          "answer": "gestiegen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gesunken.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gleich geblieben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1485,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Unter den jungen Leuten sind ...",
          "answer": "meistens die Mädchen Vegetarierinnen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kaum Vegetarier vorhanden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "keine Jungen Vegetarier.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1486,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Fast Food-Ketten bereiten ...",
          "answer": "Kleingerichte ohne Fleisch zu.",
          "distractors": [
            {
              "text": "keine vegetarischen Gerichte zu.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Tofu-Gerichte zu.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1487,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Eva geht es jetzt ...",
          "answer": "besser als früher.",
          "distractors": [
            {
              "text": "genauso gut wie früher.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nicht so besonders gut.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1488,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Eva hat nach dem ersten Jahr ...",
          "answer": "wieder für eine kurze Zeit Fleisch gegessen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wie früher weiterhin Fleisch gegessen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nie wieder Fleisch gegessen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1489,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Eva ist Vegetarierin, weil sie ...",
          "answer": "ein ruhigeres Gewissen haben will.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein Tier hat.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "im Fernsehen gesehen hat, wie Tiere getötet wurden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1492,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Nach Dr. Ralf Biebinger ...",
          "answer": "brauchen Kinder die Nährstoffe von Milchprodukten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "könnten Kinder auf Milchprodukte verzichten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollten sich Kinder vegetarisch ernähren.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 283,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 642,
        "title": "Deutschland-Knigge. Deutsches Benehmen ist für Ausländer manchmal gewöhnungsbedürftig. Ein paar Tipps, wie man mit uns auskommt.",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1462,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Deutschen gehen in der Regel ins Lokal und ...",
          "answer": "suchen sich selbst einen freien Tisch oder Platz.",
          "distractors": [
            {
              "text": "warten zögernd am Eingang.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "benehmen sich nach fremden Gesetzen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1464,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Sich mit Fremden einen Tisch zu teilen, ...",
          "answer": "ist in Deutschland üblich.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bedeutet so tun, als würde man mit den anderen diskutieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist eine Frage der Nettigkeit.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1466,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "In deutschen Restaurants ist es üblich, dass ...",
          "answer": "Mineralwasser - und nicht Leitungswasser - bestellt wird.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Brot sofort mitbestellt wird.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Leitungswasser bezahlt wird.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1468,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn man in Deutschland telefoniert, erwähnt man anfangs, ...",
          "answer": "wie man heißt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "warum man anruft.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit wem man sprechen will.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1470,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Bei zufälligem Treffen auf der Straße werden Dritte ...",
          "answer": "oft nicht vorgestellt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "unsichtbar.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "unhöflich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1471,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Die ehrliche Direktheit der Deutschen wird ...",
          "answer": "ihnen oft als Unhöflichkeit ausgelegt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "von Fremden höflich angenommen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "von Deutschen selbst kritisiert.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 282,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an! Διάβασε τις παρακάτω προτάσεις και βρες τη σωστή απάντηση!",
      "notes": "KPG A/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 611,
        "title": "Meine Musikschule",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1460,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Sabine",
          "answer": "mag Musik und Tanzen am liebsten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "spielt gern Klavier.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat keine Hobbys.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1461,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Musikschule ist",
          "answer": "über 10 Jahre alt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "genau 10 Jahre alt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weniger als 10 Jahre alt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1463,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Schüler",
          "answer": "lernen gern in der Musikschule.",
          "distractors": [
            {
              "text": "mögen die Schule nicht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "finden die Musikschule langweilig.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1465,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "In der Schule dürfen die Schüler",
          "answer": "viele Instrumente lernen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur ein Instrument lernen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nicht viele Instrumente lernen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1467,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Musikunterricht hat Sabine",
          "answer": "einmal in der Woche.",
          "distractors": [
            {
              "text": "am Wochenende.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "jeden Tag.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1469,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Für den Unterricht",
          "answer": "gibt es Musikinstrumente in der Schule.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat Sabine ein Musikinstrument gekauft.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "muss Sabine ein Musikinstrument kaufen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 281,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 640,
        "title": "Schlechter Schlaf durch Fernsehen und Internet",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1448,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Fernsehen oder Internet vor dem Schlafengehen hat als Folge, dass man ...",
          "answer": "glaubt, nicht genug geschlafen zu haben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "weniger schläft.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nicht einschlafen kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1451,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn Kinder viel Videospiele spielen, ...",
          "answer": "schlafen sie nicht gut.",
          "distractors": [
            {
              "text": "leiden sie unter Schlafmangel.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weisen sie keine guten Leistungen in der Schule auf.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1453,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Kinder und Erwachsene reagieren auf die längere Mediennutzung vor dem Schlafengehen ...",
          "answer": "wahrscheinlich ähnlich.",
          "distractors": [
            {
              "text": "mit Sicherheit gleich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "natürlich anders.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1456,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Etwa ein Drittel der Testpersonen, die bis zu eineinhalb Stunden elektronische Medien benutzen, gaben an, ...",
          "answer": "den Grund ihrer Schlafprobleme zu kennen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "keine Schlafprobleme zu haben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weniger Medien benutzen zu wollen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1457,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Intensivnutzer ...",
          "answer": "nutzen mehr als drei Stunden elektronische Medien.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schlafen enorm weniger als die anderen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "brauchen genauso viel Schlaf wie die anderen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1458,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Wie lange jeder Mensch durchschnittlich schläft, ist ...",
          "answer": "an die Person gebunden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "vom Beruf abhängig.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "von Wissenschaftlern nicht festgelegt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1459,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Die Nutzung des Internets beeinflusst die Schlafqualität ...",
          "answer": "mehr als das Fernsehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "weniger als Fernsehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "genauso stark wie das Fernsehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 277,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 637,
        "title": "Tiere als Weihnachtsgeschenke landen schnell im Heim!",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1428,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Ein Tier als Weihnachtsgeschenk ist ...",
          "answer": "oft eine unreflektierte Handlung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine immer wohl überlegte Entscheidung.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "stets mit Unlust und Überforderung verbunden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1429,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Nach Weihnachten ...",
          "answer": "steigt die Anzahl der Tiere in Tierheimen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sinkt die Anzahl der Tiere in Tierheimen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bleibt die Anzahl der Tiere in Tierheimen konstant.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1430,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Weihnachtszeit eignet sich nicht für die Anschaffung eines Tieres, denn zu Hause herrscht ...",
          "answer": "Hektik.",
          "distractors": [
            {
              "text": "besinnliche Weihnachtsstimmung.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ein neues Umfeld.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1431,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Der Besuch ins Tierheim nach Weihnachten ist häufig die Folge ...",
          "answer": "einer nicht gründlich durchdachten Entscheidung, sich ein Tier anzuschaffen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "von Unmut bei Tieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der Freude über den neuen Mitbewohner.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1432,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn das Tierheim ein Tier nicht aufnehmen kann, wird es häufig ...",
          "answer": "einfach da gelassen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in nahe gelegenen Heimen untergebracht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "seinem Schicksal überlassen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1433,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Der Autor des Textes will uns ...",
          "answer": "sensibilisieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "den Sinn von Weihnachten näher bringen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "von „tierischen“ Weihnachtsgeschenken überzeugen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 276,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG B/ PRÜFUNGSVORBEREITUNG IN DER SCHULE",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 635,
        "title": "Wilhelm Busch",
        "topic": "biography",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1420,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Bildergeschichte von Wilhelm Busch „Max und Moritz“ ...",
          "answer": "kennen alle in Deutschland.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kennt niemand.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kennen wenige.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1421,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Andere Bildergeschichten wie „Hans Huckebein“ und „Die fromme Helene“ sind bei ...",
          "answer": "Kindern beliebt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Erwachsenen beliebt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Groß und Klein beliebt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1422,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wilhelm Busch veröffentlichte niemals seine Zeichnungen und Gemälde, weil ...",
          "answer": "er sie schlecht fand.",
          "distractors": [
            {
              "text": "diese sehr viele waren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "es kein Interesse dafür gab.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1423,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Gedichte und Erzählungen von Wilhelm Busch ...",
          "answer": "waren nicht so beliebt wie seine Bildergeschichten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hatten den gleichen Erfolg wie seine Bildergeschichten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gefielen den Lesern sehr.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1424,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wilhelm Busch ...",
          "answer": "war das erste Kind in seiner Familie.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat seine Kindheit mit seiner Familie verbracht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "war ein Einzelkind.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1425,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Die Mühle, die auch in der Geschichte von „Max und Moritz“ auftaucht, gehörte ...",
          "answer": "dem Vater des Freundes von Wilhelm Busch.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dem Vater von Wilhelm Busch.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "dem Onkel von Wilhelm Busch.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1426,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Im Wilhelm-Busch-Museum in Hannover gibt es ...",
          "answer": "auch seine Bilder.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur seine literarischen Werke.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur seine Bilder.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 270,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie jeweils die richtige Antwort an!",
      "notes": "ΚΠΓ Β1 2010Β, Α.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 140,
        "title": "Der Film „Goethe“. Jetzt im Kino! ",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1391,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Goethes Traum war, ...",
          "answer": "Schriftsteller zu werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "als Rechtsanwalt die Welt zu erobern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Jura zu studieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1392,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Weil sich Goethe mehr für Literatur interessiert,",
          "answer": "besteht er die Doktorprüfung nicht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "arbeitet er in Verlagen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat er Erfolge mit seinen Werken.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1393,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Goethes Vater möchte, dass sein Sohn in Wetzlar ...",
          "answer": "eine Ausbildung macht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "als Rechtanwalt arbeitet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "seine Werke schreibt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1394,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "In Wetzlar ...",
          "answer": "hat er nicht viel Zeit für sich selbst.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schließt er viele neue Freundschaften.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "geht er zusammen mit einer jungen Dame namens Lotte zu einer Feier.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1395,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Lotte ...",
          "answer": "möchte, dass Goethe sich wieder mit dem Schreiben beschäftigt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schreibt auch literarische Werke.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "glaubt nicht an Goethes schriftstellerisches Talent.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1396,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Goethe und Lotte ...",
          "answer": "sind nur für kurze Zeit zusammen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schreiben zusammen ein Werk.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "arbeiten bei Kestner.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1397,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Die Liebesgeschichte von Goethe und Lotte ...",
          "answer": "wurde von Goethe in einem literarischen Werk erzählt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "war allen bekannt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hatte ein gutes Ende.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 267,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "https://learngerman.dw.com/de/pr%C3%BCf-dein-textverst%C3%A4ndnis-1/l-36297537/e-63245415",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 354,
        "title": "Klettern in der Sächsischen Schweiz",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1374,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Sächsische Schweiz heißt so, weil",
          "answer": "sie einer Gebirgskette in der Schweiz ähnlich sehen soll.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein Teil der Gebirgskette bis in die Schweiz reicht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Schweizer Kletterer als Erste die Gipfel des Gebirges bestiegen haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1375,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Felsen im Elbsandsteingebirge",
          "answer": "haben alle einen Namen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurden zum ersten Mal 1874 von Mönchen bestiegen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wurden alle nach Tieren benannt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1376,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Thorsten empfiehlt Anfängern, die die Häntzschelstiege hinaufsteigen wollen,",
          "answer": "sich beim Klettern abzusichern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die bequemen Stufen zu benutzen, statt zu klettern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "keinen Klettergurt zu benutzen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1377,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Häntzschelstiege",
          "answer": "wurde eigentlich illegal in einem Landschaftsschutzgebiet angelegt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat Rudolf Häntzschel ganz allein gebaut.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist bei Bergsteigern nicht so beliebt, weil sie sehr schwierig ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1378,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Früher",
          "answer": "haben viele Leute am Wochenende im Gebirge übernachtet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "haben die Leute den ganzen Samstag und den ganzen Sonntag in den Bergen verbracht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mussten die Leute mit dem Fahrrad ins Gebirge fahren, weil es noch keine Züge gab.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1379,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Wer in der Sächsischen Schweiz „booft“,",
          "answer": "muss einige Vorschriften beachten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "übernachtet in besonderen Hütten für Bergsteiger.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "schlägt ein Zelt auf, um darin zu übernachten.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 263,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "Klett/ Modellprüfung Zertifikat Deutsch/ telc Deutsch B1 2019/https://www.klett-sprachen.de/modellpruefung-1-zertifikat-deutsch-telc-deutsch-b1/t-1/NP00810000110",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 935,
        "title": "Von Fitmachern und Müdemachern",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1344,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Köchin in der Villa Kunterbunt achtet darauf, dass",
          "answer": "die Lebensmittel aus der Nähe kommen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Kochen wenig Zeit braucht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "es jeden Tag Fleisch gibt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1345,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Kinder in der Villa Kunterbunt",
          "answer": "wissen, welches Essen gesund ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "essen am liebsten Pizza.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "haben eine Prüfung zum Thema gute Ernährung gemacht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1346,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "In der Küche der Villa Kunterbunt",
          "answer": "dürfen die Kinder mithelfen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "frühstücken die Kinder mit den Eltern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind Kinder nicht willkommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1347,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Amelie Wohlgemuth ist das Wichtigste an ihrer Arbeit,",
          "answer": "mit den Kindern zu arbeiten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dass in der Küche alles gut funktioniert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ihr Küchenteam selbst fortzubilden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1348,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Bei Amelie Wohlgemuth lernen die Kinder,",
          "answer": "welche Nahrungsmittel müde machen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wie man Pizza macht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wie man Salat putzt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 262,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "Telc language tests B2 2019/https://www.telc.net/en/language-examinations/certificate-exams/german/telc-german-b2/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 840,
        "title": "Freizeitrituale",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1341,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Deutschen",
          "answer": "organisieren ihre Freizeit meistens gut und reservieren für ihre Aktivitäten bestimmte Wochentage.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gehen nur an Wochenenden ihren Hobbys nach.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "organisieren ihre Freizeit gar nicht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1342,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Sonntag ist bei vielen reserviert für",
          "answer": "Familie und Entspannung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Ausgehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Freizeitgestaltung mit Freunden oder Kollegen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1343,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Freizeitrituale",
          "answer": "waren bislang noch nicht oft Gegenstand wissenschaftlicher Untersuchungen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schwächen den Gruppenzusammenhalt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind für die moderne Familie nicht mehr von Bedeutung.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 261,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "Telc language tests B2 2019/https://www.telc.net/en/language-examinations/certificate-exams/german/telc-german-b2/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 838,
        "title": "Freizeitbegriff",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1339,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Siebzig Prozent der Bevölkerung meinen, dass Freizeit",
          "answer": "nach den eigenen Vorlieben gestaltet werden soll.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nicht unbedingt positiv besetzt ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur dem Ausruhen und Schlafen dienen sollte.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1340,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Mehrheit der Leute nutzt ihre Freizeit",
          "answer": "für die eigenen Interessen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "zur Aufbesserung des Einkommens.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zur Regeneration für den nächsten Arbeitstag.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 260,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an! ",
      "notes": "Telc language tests A2 2024/https://www.telc.net/en/language-examinations/certificate-exams/german/start-german-2-telc-german-a2/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 922,
        "title": "KAUFHAUS WALDHEIM",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1334,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Sie suchen ein Buch für Ihre 12-jährige Nichte.",
          "answer": "2. Stock",
          "distractors": [
            {
              "text": "Erdgeschoss",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "anderes Stockwerk",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1335,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Sie möchten einen Reiseführer über Berlin kaufen.",
          "answer": "2. Stock",
          "distractors": [
            {
              "text": "Erdgeschoss",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "anderes Stockwerk",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1336,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Sie haben gestern im Kaufhaus Ihre Geldbörse verloren.",
          "answer": "anderes Stockwerk",
          "distractors": [
            {
              "text": "Erdgeschoss",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "3. Stock",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1337,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Sie möchten Seife kaufen.",
          "answer": "Erdgeschoss",
          "distractors": [
            {
              "text": "3. Stock",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "anderes Stockwerk",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1338,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Sie möchten eine Sonnenbrille kaufen.",
          "answer": "anderes Stockwerk",
          "distractors": [
            {
              "text": "Erdgeschoss",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "2. Stock",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 259,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie jeweils die richtige Antwort an!",
      "notes": "KPG B1 2010B, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 139,
        "title": "Fluglärm kann krank machen ",
        "topic": "health",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1385,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Weil in Island ein Vulkan ausgebrochen war, ...",
          "answer": "erlaubte man in Europa keine Flüge mehr.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurden die Flüge seltener.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wurde mehr geflogen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1386,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Nachricht, dass Flugzeuge in Deutschland wieder fliegen dürfen, ...",
          "answer": "freute einige Menschen gar nicht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "freute alle Menschen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "freute niemanden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1387,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wer in der Nähe eines Flughafens wohnt, ...",
          "answer": "der fand während des Flugverbots die Ruhe angenehm.",
          "distractors": [
            {
              "text": "den störte während des Flugverbots die Ruhe.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der fand während des Flugverbots keine Ruhe mehr.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1388,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "In vielen Städten finden Flüge ...",
          "answer": "Tag und Nacht statt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur am Tag statt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur in der Nacht statt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1389,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Der nächtliche Flugzeuglärm ...",
          "answer": "kann auch Krankheiten verursachen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schadet der Gesundheit nicht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "beeinflusst den Schlaf der Menschen nicht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1390,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Nachts starten und landen vor allem Flugzeuge, die ...",
          "answer": "verschiedene Produkte transportieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Menschen transportieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Menschen und Produkte transportieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 258,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie jeweils die richtige Antwort an!",
      "notes": "KPG B1 2020A, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 134,
        "title": "Hans Christian Andersen ",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1327,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Hans Christian Andersen ...",
          "answer": "zog als Jugendlicher nach Kopenhagen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "lebte vierzehn Jahre lang in Kopenhagen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wurde in Kopenhagen geboren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1328,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Hans Christian Andersen wollte schon sehr früh ...",
          "answer": "bekannt werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Schauspieler werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sänger werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1329,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Hans Christian Andersen hat seine Ausbildung ...",
          "answer": "erfolgreich beendet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "im Ausland beendet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nicht beendet.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1330,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Er schrieb ...",
          "answer": "außer Märchen noch andere Bücher.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur Märchen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur Dramen und Erzählungen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1331,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Seine Märchen sind ...",
          "answer": "sowohl für Kinder als auch für Erwachsene.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur für erwachsene Leser.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur für Kinder.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1332,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Heutzutage ...",
          "answer": "liest eine große Anzahl von Kindern Andersens Märchen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "lesen alle Kinder Andersens Märchen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kennen die Kinder nur drei Märchen Andersens.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1333,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Andersen hat nicht geheiratet, weil ...",
          "answer": "die Frau, die er liebte, einen anderen heiratete.",
          "distractors": [
            {
              "text": "er es nicht wollte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "er in seiner Jugend in eine Meerjungfrau verliebt war.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 257,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie jeweils die richtige Antwort an!",
      "notes": "KPG B1 2010A, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 133,
        "title": "Das Taschengeld, ein schwieriges Thema ",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1321,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Kinder und Jugendliche ...",
          "answer": "kaufen mit ihrem Taschengeld das, was sie möchten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "teilen sich ihr Taschengeld mit anderen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "geben das Taschengeld überhaupt nicht aus.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1322,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Mit dem Taschengeld ...",
          "answer": "lernen die Kinder, Geld richtig zu benutzen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kaufen sich die Kinder nur Kleidung.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kaufen die Kinder am meisten Geschenke für die Familie.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1323,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wofür die Kinder ihr Taschengeld ausgeben, sollten ...",
          "answer": "die Kinder selbst bestimmen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Eltern bestimmen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Freunde bestimmen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1324,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Eltern sollten ihren Kindern Taschengeld geben, ...",
          "answer": "auch wenn sie sich nicht richtig benehmen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wenn sie sich gut verhalten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wenn sie gute Noten bekommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1325,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wie viel Taschengeld ein Kind bekommt, entscheiden ...",
          "answer": "die Kinder mit den Eltern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "alleine die Eltern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Kinder.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1326,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Kinder unter zehn Jahren sollten ...",
          "answer": "jede Woche Taschengeld bekommen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "jeden Monat Taschengeld bekommen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kein Taschengeld bekommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 256,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie jeweils die richtige Antwort an!",
      "notes": "KPG B1, 2009B, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 128,
        "title": "Kinderwoche in Deutschland ",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1314,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Im deutschen Fernsehen und Radio geht es eine Woche lang um ...",
          "answer": "die Kinder.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Zukunft der Deutschen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Suche nach einem neuen Motto.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1315,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Es geht auch um die Frage, ...",
          "answer": "wie Deutschland für Kinder freundlicher werden kann.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wie Kinder in Deutschland freundlicher werden können.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wie Kinder in Deutschland mehr Freunde gewinnen können.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1316,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "In Fernsehsendungen haben in dieser Woche die Kinder die Möglichkeit, ...",
          "answer": "den Erwachsenen zu sagen, was ihnen nicht gefällt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "mit Experten zu diskutieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "andere Kinder zu kritisieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1317,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Bei Radio Bremen werden in dieser Woche die Nachrichten ...",
          "answer": "auch von Kindern vorgelesen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur von Kindern gehört. C",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "von Kindern geschrieben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1318,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "In der Straßenbahn oder dem Bus ...",
          "answer": "sprechen Kinder die Namen der Haltestellen ins Mikrophon.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gibt es neue Haltestellen für Kinder.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "entscheiden die Kinder über die Namen der Haltestellen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1319,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Den „Tag der offenen Tür“ ...",
          "answer": "gab es zu Beginn der Aktion.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gibt es die ganze Woche.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gibt es am Ende der Aktion.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1320,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "In dem Buch, das in der Stadtbücherei geschrieben wurde, ..",
          "answer": "haben Kinder auch ihre Hoffnungen ausgedrückt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "geht es um Fernsehen und Radio.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kann man Reden aus Fernseh- und Radiosendungen finden.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 255,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie jeweils die richtige Antwort an!",
      "notes": "KPG B1 2009B, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 127,
        "title": "Immer mehr deutsche Schulen sind für den Einheitslook",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1308,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": " In vielen deutschen Schulen ...",
          "answer": "lachen Schüler über die Kleidung ihrer Mitschüler.",
          "distractors": [
            {
              "text": "tragen Schüler lustige Kleidung.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gefällt Schülern die Kleidung anderer Mitschüler.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1309,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "In einer Schule in Potsdam ...",
          "answer": "wollten die Schüler dieselbe Schulkleidung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "müssen alle Lehrer dieselbe Kleidung tragen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist es verboten, sich über andere lustig zu machen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1310,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Einheitskleidung ...",
          "answer": "haben die Schüler selbst ausgewählt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat die Schule gekauft.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wurde von den Lehrern ausgewählt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1311,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Schulkleidung ...",
          "answer": "wird von den meisten Schülern getragen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sieht aus wie eine Uniform.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "muss von jedem Schüler getragen werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1312,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Den Einheitslook findet man ...",
          "answer": "nur in privaten Schulen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur in staatlichen Schulen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in staatlichen und privaten Schulen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1313,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn die Schüler einheitlich gekleidet sind, ...",
          "answer": "fühlen sie sich als eine Gruppe.",
          "distractors": [
            {
              "text": "passen sie besser auf ihre Kleider auf.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "werden sie von anderen ausgelacht.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 254,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an! ",
      "notes": "Telc language tests A2 Beruf 2022/https://www.telc.net/en/language-examinations/certificate-exams/german",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 1071,
        "title": "Samstagsarbeit",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1306,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Firma hat",
          "answer": "einen großen Erfolg.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nicht genug Aufträge.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1307,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Jeder im Team Produktion",
          "answer": "soll ein paar Mal am Samstag arbeiten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "muss acht Mal am Samstag arbeiten.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 251,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie jeweils die richtige Antwort an!",
      "notes": "KPG B1 2009A, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 122,
        "title": "Michael Ende",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1298,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was war der Traumberuf von Michael Ende?",
          "answer": "B  Schriftsteller",
          "distractors": [
            {
              "text": "Schauspieler",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Maler",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1299,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Geschichte „Jim Knopf und Lukas der Lokomotivführer“...",
          "answer": "schickte Michael Ende an zahlreiche Verlage.",
          "distractors": [
            {
              "text": "war die erste Geschichte, die Michael Ende schrieb.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "war kein so großer Erfolg.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1300,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Das Buch „Jim Knopf und Lukas der Lokomotivführer“ ...",
          "answer": "wurde mit einem Literaturpreis ausgezeichnet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schrieb Michael Ende für die „Augsburger Puppenkiste“.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "schrieb Michael Ende für seine Kinder.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1301,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Michael Ende wurde als Schriftsteller auf der ganzen Welt bekannt durch ...",
          "answer": "„Die unendliche Geschichte“.",
          "distractors": [
            {
              "text": "„Jim Knopf und Lukas der Lokomotivführer“.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "„Momo“.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1302,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Michael Endes Bücher sind geschrieben für ...",
          "answer": "Jung und Alt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Kinder.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Erwachsene.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1304,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Einige Geschichten von Michael Ende ...",
          "answer": " wurden auch im Fernsehen gezeigt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurden im Fernsehen vorgestellt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hatten im Radio am meisten Erfolg.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1305,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "hatten im Radio am meisten Erfolg.",
          "answer": "sind in vielen Ländern erschienen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurden in Deutschland über 20 Millionen Mal verkauft.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "haben im Ausland viele Preise bekommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 249,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an! ",
      "notes": "Telc language tests A2 Beruf 2022/https://www.telc.net/en/language-examinations/certificate-exams/german",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 1064,
        "title": "Arbeitszeiten",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1286,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Es gibt",
          "answer": "wöchentlich sechs Arbeitstage.",
          "distractors": [
            {
              "text": "fünf Arbeitstage die Woche.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1287,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Täglich darf man höchstens",
          "answer": "zehn Stunden arbeiten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "acht Stunden arbeiten.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1288,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Überstunden",
          "answer": "kann man sammeln.",
          "distractors": [
            {
              "text": "muss man sofort ausgleichen.",
              "order": 1
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1289,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Der Betriebsrat",
          "answer": "entscheidet mit, ob man Überstunden macht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "legt die Überstunden immer fest.",
              "order": 1
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 248,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an! ",
      "notes": "Telc language tests A2 Beruf 2022/https://www.telc.net/en/language-examinations/certificate-exams/german",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 1065,
        "title": "Sprachen lernen leicht gemacht!",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1282,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Sprachschule bietet Kurse für den",
          "answer": "Beruf.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Urlaub.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "persönlichen Alltag.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1283,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Es gibt vor allem",
          "answer": "Gruppenkurse.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Einzelkurse.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Partnerkurse.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1284,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Im Kurs lernt man,",
          "answer": "wie man E-Mails schreibt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wie man Briefe lesen kann.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wie man Diskussionen führt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1285,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Es gibt",
          "answer": "eine Geld-zurück-Garantie.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kein Geld zurück.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "keine Garantie.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 247,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "Telc language tests B1 2019/https://www.telc.net/en/language-examinations/certificate-exams/german/certificate-german-telc-german-b1/",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 865,
        "title": "Büro-Werkstatt: Chance für behinderte Menschen",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1277,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In einem fünfmonatigen Kurs können die Teilnehmer",
          "answer": "praktische Erfahrungen mit der Büroarbeit sammeln.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine berufliche Ausbildung abschließen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "lernen, was sie in der Schule verpasst haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1278,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Büro-Werkstatt versucht außerdem,",
          "answer": "für die behinderten Menschen eine Arbeit zu finden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "auch jenen Arbeitslosen zu helfen, die nicht behindert sind.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Behinderte auf die Abschlussprüfungen vorzubereiten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1279,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Laut Gesetz müssen österreichische Firmen pro 25 Beschäftigte",
          "answer": "einen Behinderten einstellen oder eine monatliche Gebühr bezahlen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine besondere Steuer zahlen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "für jeden Behinderten monatlich 150 Euro bezahlen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1280,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Seit der Vereinsgründung",
          "answer": "konnte für ein Drittel der behinderten Kursteilnehmer eine Arbeit gefunden werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "konnte Günther Hos für den Verein schon viel Geld sparen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zahlen Arbeitslose um ein Drittel weniger Steuern.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1281,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Lehrerin, die die Büro-Werkstatt gegründet hat,",
          "answer": "wollte etwas tun, damit Behinderte einen Arbeitsplatz erhalten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wollte nicht länger Geografie und Geschichte unterrichten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird nach der Ausbildung der Behinderten nicht mehr gebraucht.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 241,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "GOETHE C2 MODELLSATZ 2025",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 499,
        "title": "Nicht immer  nur klagen! Kommentar",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "C2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1255,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Warum ergriff die Autorin den Lehrerberuf?",
          "answer": "Sie wollte jungen Menschen etwas fürs Leben mitgeben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie suchte eine Arbeit, die viel Freiraum bietet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ihr gefiel die Sicherheit des Arbeitsplatzes.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Sie suchte eine Stelle mit Verantwortung.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1256,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wie steht nach Meinung der Autorin die Öffentlichkeit zum Beruf des Lehrers?",
          "answer": "Die Beurteilung schwankt zwischen Anerkennung und harter Kritik.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Man gibt den Lehrern Schuld an gesellschaftlichen  Missständen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die vormals negative Beurteilung der Lehrer ist zurück - gegangen.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Man hält die Lehrer größtenteils für unfähig.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1257,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Autorin wirft den Eltern vor, dass sie",
          "answer": "nicht mit den Lehrern reden wollen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ihren Kindern bei Problemen nicht helfen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ihre Kinder zu Ungehorsam auffordern.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "keine Ahnung vom Schulalltag haben.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1258,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Im Hinblick auf das Internet meint die Autorin, dass",
          "answer": "es für bösartige Angriffe die ideale Plattform ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein richtiger Einsatz zu Verbesserungen führen kann.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "man beleidigende Seiten sperren müsste.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "man die dort eingestellten Inhalte genau prüfen muss.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1259,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Angesichts der geschilderten schwierigen Verhältnisse plädiert die Autorin dafür, dass",
          "answer": "die Lehrer über ihren Beitrag zur Veränderung nachdenken.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Eltern mehr erzieherische Verantwortung übernehmen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Gesellschaft den Lehrern mehr Unterstützung gewährt.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "die Schüler unter weniger Leistungsdruck gestellt werden.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1260,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Was versteht die Autorin unter einer „Kultur der Rückmeldung“?",
          "answer": "Einen Austausch zwischen Lehrern, Schülern und Eltern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Fähigkeit der Lehrer, Selbstkritik zu üben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die Kunst, Kritik konstruktiv zu formulieren.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Ein positives Feedback vonseiten der Eltern.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1261,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Was sagt die Autorin über die Erwartungen an die Lehrkräfte?",
          "answer": "Sie sind äußerst vielfältig und anspruchsvoll.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie sind extremen Schwankungen unterworfen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie verlieren den Bezug zur realen Schulsituation.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "Sie verhindern die Entfaltung der Lehrkräfte.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1262,
          "question_order": 8,
          "anchor": "",
          "question": "Nach Meinung der Autorin haben die Lehrer Angst davor,",
          "answer": "von den Schülern nicht akzeptiert zu werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "fachlich nicht auf dem Laufenden zu sein.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit Kollegen über ihre Probleme zu reden.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "eingefahrene Gleise im Unterricht zu verlassen.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1263,
          "question_order": 9,
          "anchor": "",
          "question": "Die Autorin fände es gut, wenn",
          "answer": "das Kollegium gemeinsam didaktische Neuerungen  erarbeitete.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Lehrerschaft offensiv auf ihre Probleme aufmerksam machte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich jeder Lehrer der Bewertung durch seine Kollegen stellte.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "man zusammen mit den Schülern neue Lehrmodelle entwickelte.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1264,
          "question_order": 10,
          "anchor": "",
          "question": "Erste Erfahrungen mit Lehrerbewertungen zeigen, dass",
          "answer": "Schülerkritik nur von wenigen Lehrern thematisiert wird.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wenige Schüler bereit sind, konstruktive Kritik zu üben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Schüler schnell das Interesse am Mitmachen verlieren.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "die Schüler die Verletzung ihrer Anonymität fürchten.",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 240,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "ÖSD Zertifikat C2 MODELSATZ/https://www.osd.gr/levels/c2-wirtschaftssprache-deutsch.html",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 676,
        "title": "Was treibt Sie an?",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1232,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Personen mit Promotionsfokus",
          "answer": "legen das Hauptaugenmerk auf Weiterentwicklung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "benötigen Anreize, um ihre Risikobereitschaft zu erhöhen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "erachten Perfektion für wichtiger als Kreativität.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1234,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Personen mit Präventionsfokus",
          "answer": "versuchen in erster Linie die bestehende Qualität zu bewahren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "fällt es schwer, ihre Aufgaben gewissenhaft zu erledigen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zeichnen sich im Beruf durch Produktivität und Einfallsreichtum aus.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1236,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Fokus einer Person",
          "answer": "ist in gewissem Maße präventions- und promotionsorientiert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "spielt erst dann eine Rolle, wenn die Grundbedürfnisse erfüllt wurden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird durch genetische Faktoren vorherbestimmt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1238,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "„Strategische Pessimisten“",
          "answer": "werden zur Gruppe der Personen mit Präventionsfokus gezählt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "analysieren das Verhalten anderer, um Probleme vorherzusehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "profitieren von optimistischen Mitmenschen und brauchen Zuspruch.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1239,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Laut Higgins und Halvorson",
          "answer": "kann man lernen, je nach Situation den passenden Fokus zu wählen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "führt stets der eigene Fokus am schnellsten zum Erfolg.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist es möglich, mit einfachen Strategien den Fokus anderer zu verändern.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 239,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "Goethe-Zertifikat C2 Übungssatz 01 Kandidatenblätter Prüferblätter",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 677,
        "title": "Baumeister für Leuchttürme ",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1230,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Kennzeichend für die Vorstadtbezirke ist nach Meinung des Autors, dass ",
          "answer": "sich nichts von ihnen einprägt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dort niemand zu Fuß gehen will.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sie vor allem dem Konsum dienen.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "sie in allen Städten gleich aussehen.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1231,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Für den Autor sind die herausragenden Neubaten",
          "answer": "vereinzelt vorkommende Attraktionen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein Widerspruch zur gewachsenen Stadt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in den Innenstädten ganz normal.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "häufig städtebauliche Spielereien.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1233,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Autor meint hinsichtlich des Großteils der städtischen Baumaßnahmen, dass",
          "answer": "es ihnen an einer geschmackvollen Gestaltung fehlt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Vermischung von Wohnen und Gewerbe falsch ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ihre Architektur Regeln aus der Vergangenheit folgt.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "sie im Verhältnis zu ihrer Qualität sehr teuer sind.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1235,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Bei heutigen Einfamilienhaus-Siedlungen denkt der Autor, dass",
          "answer": "sie vereinheitlichen sozialen Strukturen entsprechen. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "ihr Aussehen von den Bauunternehmen geprägt ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sie das Gesicht einer neuen Stadtkultur darstellen.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "sie die Sehnsucht nach Geborgenheit ausstrahlen.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1237,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Eine Strategie gegen die Traurigkeit der Städte bestünde darin anzuerkennen, dass ",
          "answer": "Architektur einem immer rascheren Prozess des Wandels unterliegt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die heutige Architektur aus dem Schatten des Vergangenen treten will.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Individualität die Stadtarchitektur viel mehr prägt als Gemeinschaft.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "zurzeit überall auf der Welt ähnliche Stadtbilder entstehen.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1240,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Zur Wahrung der alten Stadt sollten nach Ansicht des Autors",
          "answer": "neue Gebäude auf den Stil alter Häuser Bezug nehmen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Fassaden der alten Gebäude erhalten bleiben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "neue Häuser nach dem Vorbild der alten errichtet werden.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "zeitgenössische Architekturformen vermieden werden.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1241,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Moderne Architekturformen sollten laut Autor ",
          "answer": "sich außerhalb des Stadtkerns ungehindert entfalten können.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Selbstverständnis der neuen Generationen darstellen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die städtische Randgebiete sozial und optisch aufwerten.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "sich bemühen, eine eigenständige Tradition hervorzubringen.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1242,
          "question_order": 8,
          "anchor": "",
          "question": "In Bezug auf die künftige Entwicklung schließt sich der Autor der Meinung an, dass ",
          "answer": "das Wohnen in den Vorstädten an Attraktivität verliert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Arbeiten und Wohnen sich enger miteinander verbinden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das Interesse an den Vorstädten weiter zunimmt.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "moderne Wohnformen das Einfamilienhaus ablösen.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1243,
          "question_order": 9,
          "anchor": "",
          "question": "Eine Perspektive für die Einfamilienhäuser sieht der Autor, wenn ",
          "answer": "jeder seine Vorstellung drei verwirklichen kann. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "es eine Balance zwischen Ordnung und Vielfalt gibt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "man sich an internationalen Vorbildern orientiert.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "staatliche Regelungen auf ein Minimun begrenz werden.",
              "order": 3
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1244,
          "question_order": 10,
          "anchor": "",
          "question": "Von den Planungsämtern verlangt der Autor, ",
          "answer": "mehr auf die Verträglichkeit neuer Bauten mit der alten Stadt zu achten. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "etwaige Bauherren in der Planungsphase aufmerksam zu begleiten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "inner- und vorstädtische Bauvorhaben in gleicher Weise zu prüfen.",
              "order": 2
            },
            {
              "text": "speziell auf die Altstadt abgestimmte Bebauungspläne zu erstellen.",
              "order": 3
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 238,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "GOETHE C1 MODELLSATZ 2023",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 495,
        "title": "FAMILIEN IM FOKUS Der elterliche Handykonsum und seine Folgen",
        "topic": "technology",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1220,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Innerhalb der Familien wird oft thematisiert, ...",
          "answer": "ob sich Kinder zu viel online beschäftigen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wie Kinder gefördert werden können.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wie stressig die Telefonnutzung der Eltern für Kinder ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1221,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Folgen hat der Handykonsum der Eltern bei den Kindern?",
          "answer": "Nachlassen der schulischen Leistung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Aggressives Benehmen in der Familie.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Unkonzentrierte Erledigung von Hausaufgaben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1222,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was wurde in einem Experiment mit Elternpaaren untersucht?",
          "answer": "Auswirkungen des Handykonsums von Eltern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Folgen der regelmäßigen Handynutzung von Kindern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Verhaltensauffälligkeiten bei Kindern.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1223,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Laut den Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern hilft das Handy den Eltern ...",
          "answer": "Anspannung abzubauen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "chaotischen Zuständen vorzubeugen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Probleme im Beruf zu lösen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1225,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Beziehung zwischen Eltern und Kindern leidet unter ...",
          "answer": "verminderter elterlicher Zuneigung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dem Realitätsverlust der Eltern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der kindlichen Sensibilität.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1226,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Den Eltern wird empfohlen, ...",
          "answer": "die Handynutzung bewusst zu reglementieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in der Wohnung handyfreie Zonen einzurichten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit ihren Kindern regelmäßig aufs Handy zu verzichten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1228,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Bei der Freizeitgestaltung muss berücksichtigt werden, dass ...",
          "answer": "alle Mitspracherecht bei der Entscheidung haben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Aktivitäten frühzeitig geplant werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sie leichter fällt, wenn Freunde daran teilnehmen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 237,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "ÖSD Zertifikat C1 MODELSATZ Jugendvariante/ https://www.osd.gr/de/pruefungen/c1-jugendliche-c1j.html",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 603,
        "title": "Ferienarbeit, Nebenjobs, Berufspraktika: Wie viel Arbeit brauchen Schüler?",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1218,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Praktika helfen Jugendlichen",
          "answer": "berufliche Vorlieben und Abneigungen genauer zu bestimmen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bei Leistungskursen in der Schule bessere Ergebnisse zu erzielen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "von ihren Lehrern mehr Anerkennung zu erhalten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1219,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Firmen sind an Praktikanten interessiert, weil",
          "answer": "man sie als mögliche zukünftige Mitarbeiter betrachtet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die zusätzliche billige Arbeitskraft den Profit erhöht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "geeignetes Fachpersonal immer schwieriger zu finden ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1224,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Problematisch ist bei vielen Praktika, dass",
          "answer": "Teenager unqualifizierte Tätigkeiten als Demütigung empfinden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Jugendliche sich zu früh mit einem Betrieb identifizieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sie weder den Arbeitgebern noch den Praktikanten nutzen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1227,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Es können psychische Probleme entstehen, wenn Jugendliche",
          "answer": "zu viel Zeit für ihren Nebenjob aufwenden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hauptsächlich anspruchslose Tätigkeiten durchführen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zu wenig Wertschätzung in ihrer Arbeit erfahren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1229,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Angesichts der Mängel von Nebenjobs und Praktika",
          "answer": "sollten Wirtschaft und Politik Maßnahmen zur Verbesserung treffen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "messen Jugendliche der Praxiserfahrung immer geringere Bedeutung zu.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "müssen Schulen die mangelnden Praxiskenntnisse ausgleichen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 236,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "GOETHE B2 MODELLSATZ ERWACHSENE 2025",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 482,
        "title": "Doktor Google",
        "topic": "health",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1212,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Das Interesse richtet sich auf Krankheiten, ...",
          "answer": "für die sich die Betroffenen schämen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die auch Ärzte überfordern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die besonders schmerzhaft sind.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1213,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Viele Mediziner und Politiker zweifeln daran, dass ...",
          "answer": "das Internet brauchbare Hilfe liefert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die berichteten Beschwerden echt sind.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich die Gesundheit der Kranken verbessert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1214,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist am Internet-Angebot oft so schlecht?",
          "answer": "Viele Informationen sind unvollständig.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Das Angebot ist zu groß.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Es gibt falsche Informationen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1215,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Claudia Becker findet, Patienten sollten sich im Internet ...",
          "answer": "auf das Arztgespräch vorbereiten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "detailliertes Fachwissen anlesen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nach einem Arztgespräch informieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1216,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Claudia Becker warnt Patienten vor ...",
          "answer": "gefährlichen Versprechen im Internet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Anleitungen zur Selbsttherapie.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Kontakt mit anonymen Ratsuchenden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1217,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Ratsuchende sollten vorsichtig sein, in Foren ...",
          "answer": "Informationen über sich weiterzugeben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ihre Krankheit zu beschreiben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "auf Werbung der Gesundheitsindustrie zu reagieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 235,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "GOETHE ZERTIFIKAT B1 ERWACHSENE  ",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 674,
        "title": "FITNESS-STUDIO HAUSORDNUNG",
        "topic": "sports",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1201,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Ein Handtuch ...",
          "answer": "soll man für das Training dabei haben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kann man an der Rezeption für sieben Euro kaufen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist in der Sauna nicht unbedingt notwendig.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1202,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Das Fitness-Studio ...",
          "answer": "kann bei Verlust einen neuen Ausweis ausstellen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schließt an Wochenenden eine halbe Stunde früher als  in der Woche.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verlangt fünf Euro, wenn man seinen Ausweis nicht dabei hat.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1204,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Kunden sollen ...",
          "answer": "die Schuhe wechseln, wenn sie von draußen kommen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Duschen ohne Schuhe betreten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zum Training keine persönlichen Gegenstände mitbringen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1205,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Laut Hausordnung darf man ...",
          "answer": "Essen von zu Hause mitbringen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "im Studio sein Mobiltelefon benutzen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "auf den Terrassen rauchen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 233,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "ÖSD Zertifikat C1 MODELSATZ / https://www.osd.gr/de/pruefungen/c1-oberstufe-deutsch-2.html",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 593,
        "title": "Die Diktatur der Uhr",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1207,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Veränderungen der heutigen Lebenswelt",
          "answer": "machen es schwerer, die verschiedenen Lebensbereiche zu vereinbaren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "haben die Dorfbevölkerung erst spät erreicht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "resultieren aus den gestiegenen Ansprüchen der Wirtschaft .",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1208,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Zeiteinteilung wird schwieriger, weil die Menschen",
          "answer": "dabei heutzutage immer mehr Dinge berücksichtigen müssen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ihre individuellen Bedürfnisse in den Vordergrund stellen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weniger bereit sind, ihre Gesundheit aufs Spiel zu setzen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1209,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Mehrere Dinge gleichzeitig zu tun",
          "answer": "erschwert die Entstehung neuer Ideen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "macht den Arbeitsprozess kreativer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "trainiert das Gedächtnis.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1210,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Langeweile entsteht dann, wenn",
          "answer": "man sich in zu viele Aktivitäten flüchtet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Freizeitgestaltung zu wenig Abwechslung bietet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Menschen zu geduldig und abwartend sind.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1211,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die neue Besinnung auf die Langsamkeit",
          "answer": "führt zu einer Änderung von Wertvorstellungen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "fordert eine noch straffere Zeitplanung.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verringert die Spannungen innerhalb der Gesellschaft.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 232,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "GOETHE ZERTIFIKAT B1 ERWACHSENE  ",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 672,
        "title": "Je älter, desto glücklicher",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1187,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Im Text geht es darum, ...",
          "answer": "wann man im Leben am zufriedensten ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "was die Lebensqualität verbessert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wie Junge und Alte miteinander umgehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1188,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Im mittleren Lebensalter ...",
          "answer": "spielt beruflicher Erfolg eine wichtige Rolle.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind Menschen mit Familie weniger gestresst.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist die Partnerschaft am wichtigsten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1189,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Ältere Menschen sind glücklicher, weil sie ...",
          "answer": "mehr Raum für ihre Hobbys haben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schon beruflichen Erfolg hatten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich noch jugendlich und fit fühlen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 231,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie den Text aus der Presse und die Aufgaben 1 bis 3 dazu.\nWählen Sie bei jeder Aufgabe die richtige Lösung a, b oder c. ",
      "notes": "GOETHE ZERTIFIKAT B1 ERWACHSENE  ",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 671,
        "title": "Wohnen in Hamburg ",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1182,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In diesem Text geht es darum, dass das Wohnungsamt Hamburg ...",
          "answer": "einen neuen Service für Wohnungssuchende anbietet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "billige Wohnungen für Wohngemeinschaften sucht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gegen zu hohe Wohnungsmieten in der Stadt kämpft.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1184,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Vermieter interessieren sich für die Wohngemeinschaften, weil sie ...",
          "answer": "die Vorteile des Zusammenwohnens nutzen wollen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "jungen Studierenden gerne helfen möchten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich ihre Wohnung nicht mehr leisten können.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1186,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Thomas Schmidt sagt, dass ...",
          "answer": "er die Wohngemeinschaften bei Problemen unterstützt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Studierenden nach einem Semester ausziehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "überall in Deutschland ähnliche Projekte geplant sind.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 230,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie jeweils die richtige Antwort an!",
      "notes": "KPG B1 2009A, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 121,
        "title": "Olympische Spiele für Jugendliche ",
        "topic": "sports",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1290,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Das Olympische Komitee hat beschlossen, dass ...",
          "answer": "es Olympische Spiele gibt, an denen nur Jugendliche teilnehmen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "an Olympischen Spielen für Erwachsene auch Jugendliche teilnehmen dürfen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Olympischen Spiele von Jugendlichen organisiert werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1291,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Im Jahr 2010 ...",
          "answer": "finden die Spiele zum ersten Mal statt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird beschlossen, wo die Spiele zum ersten Mal stattfinden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird entschieden, wann die ersten Spiele stattfinden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1292,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Teilnehmen dürfen alle Jugendlichen, ...",
          "answer": "die eine Sportart gut beherrschen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Sport treiben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die sich für eine Sportart interessieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1293,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Olympischen Spiele für Jugendliche dauern ...",
          "answer": "Die Olympischen Spiele für Jugendliche dauern ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "länger als die Olympischen Spiele für Erwachsene.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "genauso lang wie die Olympischen Spiele für Erwachsene.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1294,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Bei den Olympischen Spielen für Jugendliche gibt es im Vergleich zu den Olympischen Spielen für Erwachsene ...",
          "answer": "alte und neue Sportarten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die gleichen Sportarten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur neue Sportarten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1295,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Die Sommerolympiade für Jugendliche findet ...",
          "answer": "alle vier Jahre statt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "alle zwei Jahre statt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "jährlich statt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 228,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "GOETHE B1 MODELLSATZ ERWACHSENE 2015",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 462,
        "title": "HAUSORDNUNG",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1161,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Schüler ...",
          "answer": "müssen ihre Fahrräder in einen speziellen Raum stellen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dürfen keine Fahrräder mit zur Schule bringen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "dürfen ihre Fahrräder auf den Schulhof stellen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1162,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Für die Klassenräume des BZW gilt:",
          "answer": "Schüler dürfen keine Poster aufhängen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Schüler müssen dort selber aufräumen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Schüler können dort nach dem Unterricht lernen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1163,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Um die verschließbaren Fächer benutzen zu können, muss man ...",
          "answer": "Schüler sein oder im BZW arbeiten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "einen Schlüssel im Sekretariat verlangen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "einmalig 50,- Euro zahlen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1166,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Das Trinken von Alkohol ...",
          "answer": "kann von der Schulleitung genehmigt werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "muss der Lehrperson gemeldet werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist ohne Ausnahme verboten.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 227,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "ÖSD Zertifikat B2 MODELSATZ / https://www.osd.gr/de/pruefungen/b2-mittelstufe-deutsch-2.html",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 571,
        "title": "Styling: Die Universität als Laufsteg der Eitelkeiten -Zeig mir, was du trägst, ich sag dir, was du studierst",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1173,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Zugehörigkeit zu einer bestimmten Gruppe",
          "answer": "wurde schon im Mittelalter durch Mode ausgedrückt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist an der Universität besonders wichtig.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird zusätzlich durch eine Zeichensprache betont.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1178,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Studenten und Studentinnen an Wirtschaftsuniversitäten",
          "answer": "legen viel Wert auf gute Kleidung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kaufen ihre Kleidung bei österreichischen Designern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "tragen wie Juristen Anzug und Kostüm.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1181,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "An geisteswissenschaftlichen Fakultäten",
          "answer": "spielt Kleidung keine besonders große Rolle.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind Studierende besonders leicht an ihrer Kleidung zu erkennen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "tragen Studierende gern teure Accessoires wie Tücher und Schmuck.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1183,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Ruth Glaser meint, dass",
          "answer": "auch nachlässige Kleidung etwas ausdrückt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in Workshops der Kleidungsstil von Mitarbeitern verbessert werden kann.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Kleidung vor allem die politische Einstellung zeigt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1185,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Laut Martina Rogy",
          "answer": "muss man sich in seinen Kleidern wohlfühlen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "können viele Menschen ihre Kleidung nicht bewusst nutzen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind Menschen, die Markenkleidung tragen, selbstsicherer.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 225,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "GOETHE B1 MODELLSATZ ERWACHSENE 2015",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 450,
        "title": "Tour durch Murtens Geschichte/ *Velo = Schweizer Standard für „Fahrrad“",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1151,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In diesem Text geht es darum, dass ...",
          "answer": "es ein neues Tourismus-Angebot gibt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Geschichte von Murten neu erzählt wird.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "man in Murten neue Velo-Wege bauen will.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1152,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Für die Rundfahrt ...",
          "answer": "muss man nicht sportlich sein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "braucht man ein eigenes Velo.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollte man mit der Bahn anreisen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1153,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Geschäftsführer von Murten Tourismus will, dass ...",
          "answer": "mehr Velo-Touristen in die Region kommen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "es in Murten mehr Stadtführungen für Gruppen gibt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Leute normale Velos statt Elektro-Velos benutzen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 224,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "GOETHE B1 MODELLSATZ ERWACHSENE 2015",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 449,
        "title": "Ein Dorf für  grüne Energie",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1148,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In diesem Text geht es um ...",
          "answer": "die umweltfreundliche Stromproduktion in Feldheim.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die neue Technologie von Eckhard Meier.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "einen Studiengang an der Universität Göttingen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1149,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Wissenschaftler wollten zeigen, dass ...",
          "answer": "ein ganzes Dorf von modernen Energien leben kann.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine Bio-Gasanlage mehr Strom produziert, als ein Dorf braucht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "man größere Mengen Strom sparen kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1150,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Damit die Idee auch in anderen Dörfern\nfunktioniert, ...",
          "answer": "muss die Bevölkerung dafür sein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "benötigt man viel Geld.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "braucht man genug Platz für die Technik.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 223,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie jeweils die richtige Antwort an!",
      "notes": "KPG B1 2008B, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 116,
        "title": "DIE KFZ-MEISTERIN – Wenn Frauen sich für typische „Männerberufe“ entscheiden ",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1164,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Mit 14 Jahren ...",
          "answer": "zeigte Simone großes Interesse für Automagazine.",
          "distractors": [
            {
              "text": "reparierte Simone Autos.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "konnte Simone Autos parken.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1165,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Gleich nach dem Abitur ...",
          "answer": "studierte sie Jura.",
          "distractors": [
            {
              "text": "arbeitete sie als Anwältin.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "arbeitete sie in einer Autowerkstatt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1167,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Ausbildung zur Kfz-Mechanikerin ...",
          "answer": "hat sie mit 25 angefangen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hatten damals viele Frauen gemacht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "dauerte länger als drei Jahre.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1168,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Simone hatte seit ihrer Ausbildung ...",
          "answer": "konkrete berufliche Pläne.",
          "distractors": [
            {
              "text": "keine Unterstützung.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine eigene Firma.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1169,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Ihre Mutter ...",
          "answer": "hat ihr beigebracht, wie man Autoreifen wechselt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "war gegen ihre Berufswahl.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "war auch Automechanikerin.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1170,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Simone ist zur Managerin geworden und ...",
          "answer": "hat zwölf Mitarbeiter.",
          "distractors": [
            {
              "text": "lässt ihre Mitarbeiter die Endkontrollen durchführen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kann auch Computer reparieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1172,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Als Frau, die einen typischen „Männerberuf“ ausübt, ...",
          "answer": "hat sie unter Kollegen keine Probleme.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat sie Schwierigkeiten damit, technische Probleme zu lösen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat sie mit Kunden dauernd Probleme.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 220,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "GOETHE ZERTIFIKAT A2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 668,
        "title": "",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1131,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Marta hatte beim Umzug ...",
          "answer": "keine Probleme.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das falsche Auto.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nicht genug Leute zum Helfen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1132,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Auf dem Weg zur Arbeit kann Marta jetzt ...",
          "answer": "mehr Zeit sparen als früher.",
          "distractors": [
            {
              "text": "den schnellen Bus nehmen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit verschiedenen Straßenbahnen fahren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1134,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Marta hat in der neuen Wohnung ...",
          "answer": "freundliche Nachbarn.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine eigene Katze.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Probleme mit dem Vermieter.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1135,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Rosa kann während ihres Besuchs ...",
          "answer": "in Martas Wohnung schlafen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bei Martas Familie wohnen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in einem Hotel übernachten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1137,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Marta möchte bald ...",
          "answer": "Paris kennenlernen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ihren Bruder besuchen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Französisch lernen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 219,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie jeweils die richtige Antwort an!",
      "notes": "KPG B1 2008B, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 115,
        "title": "Schlechte Zeugnisnoten? Ein kleiner Erste-Hilfe-Plan für die Ferien ",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1130,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn das Kind schlechte Noten hat, ...",
          "answer": "ist Strafe nicht unbedingt das Beste.",
          "distractors": [
            {
              "text": "muss das Kind die Schule wechseln.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind Lehrern die Ursachen bekannt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1133,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "In den Ferien sollten die schwachen Schüler des Gymnasiums ...",
          "answer": "Entspannung und Arbeit miteinander kombinieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in den letzten Tagen Regeln zu lernen beginnen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "jeden Tag stundenlang arbeiten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1136,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Grundschulkinder sollten in der letzten Ferienwoche",
          "answer": "jeden Tag eine Viertelstunde lernen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "täglich eine Stunde lernen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "so lange lernen, wie sie wollen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1139,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Kinder lernen verantwortungsvoll zu sein, wenn ...",
          "answer": "sie selbst Zimmer und Schulsachen in Ordnung  halten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sie die Hausaufgaben gemeinsam mit ihren  Eltern machen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ihre Eltern sie dauernd kontrollieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1140,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn das Kind große Schwierigkeiten mit der Schule hat, sollte",
          "answer": "ein Psychologe aufgesucht werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "es für einige Zeit nicht lesen und schreiben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "es ein paar Tage nicht in die Schule gehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1141,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Dieser Text wendet sich hauptsächlich an ...",
          "answer": "Eltern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Lehrer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Schulpsychologen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 218,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "GOETHE ZERTIFIKAT A2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 667,
        "title": "Essen im Job – Mittagessen von zu Hause oder mit den Kollegen ins Restaurant? – Warum gutes Essen wichtig ist und was eine Firma für die Gesundheit ihrer Mitarbeiter tut",
        "topic": "health",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1121,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Ungesundes Essen ...",
          "answer": "kauft man oft unterwegs.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist besonders teuer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mögen viele nicht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1122,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "In der Pause ...",
          "answer": "hat Theo nur wenig Zeit zum Essen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "geht Theo ins Restaurant.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "isst Theo einen Salat.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1124,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "In der Firma Gutbrecht ...",
          "answer": "kann jeder selbst sein Mittagessen machen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bauen die Mitarbeiter Küchen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist das Essen kostenlos.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1125,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Lena findet die Idee gut, weil ...",
          "answer": "sie mehr gesundes Essen isst.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die anderen die Küche putzen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sie nicht mehr zu Hause kochen muss.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1127,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Der Chef der Firma ist zufrieden, weil ...",
          "answer": "die Mitarbeiter gut zusammenarbeiten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Mitarbeiter lange Pausen machen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Küchen nicht viel gekostet haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 217,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "ÖSD Zertifikat B2 MODELSATZ Jugendvariante/ https://www.osd.gr/de/pruefungen/b2-deutsch-jugendliche.html",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 533,
        "title": "Unsere eigene Firma Schüler testen ihren Unternehmergeist",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1250,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "An der Paul-Gerhardt-Schule",
          "answer": "gibt es die Möglichkeit, das Unterrichtsfach BWÜ zu wählen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "können Schüler verschiedene Berufe ausprobieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "organisieren Mittel- und Wirtschaftsschüler viele Projekte gemeinsam.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1251,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die 15-jährige Stella",
          "answer": "bedient sowohl Jugendliche als auch erwachsene Gäste.",
          "distractors": [
            {
              "text": "arbeitet erst seit Kurzem im Bistro PAULA.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "koordiniert die Arbeit des Bistro-Teams.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1252,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Mitarbeiter des Bistros PAULA",
          "answer": "machen die Räumlichkeiten selber sauber.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind für das Besorgen der Lebensmittel verantwortlich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind von den Unterrichtsstunden am Nachmittag befreit.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1253,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Einnahmen des Bistros",
          "answer": "kontrollieren die Schüler genau.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind in den letzten Jahren gestiegen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verwenden die Schüler teilweise für private Zwecke.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1254,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Stella",
          "answer": "denkt, dass ihr die Tätigkeit später nützen wird.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bewirbt sich gerade bei unterschiedlichen Firmen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist sich unsicher, was sie nach dem Schulabschluss machen wird.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 216,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "GOETHE A2 MODELLSATZ ERWACHSENE 2016 ",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 441,
        "title": "Liebe Sonja",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1115,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Gülcan sagt über ihr Leben in Hamburg, dass ...",
          "answer": "im Moment vieles neu für sie ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Studium wie in ihrem Heimatland ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "im Alltag einiges wie zu Hause ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1116,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Studentengruppe hat ...",
          "answer": "den Neuen die Hochschule gezeigt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "für neue Studenten eine Stadtführung gemacht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Gülcan anderen ausländischen Studenten vorgestellt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1117,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "In der Wohnung ...",
          "answer": "kocht jeder einmal für die anderen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kochen alle zusammen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kocht Gülcan immer für alle.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1118,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Gülcan ist es wichtig ...",
          "answer": "Deutsch zu sprechen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "auch Englisch zu üben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Herrn Hahn kennenzulernen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1119,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Im März ...",
          "answer": "übernachtet Sonja in Marios Zimmer.",
          "distractors": [
            {
              "text": "besuchen sie Mario zu Hause.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "machen Sonja und Gülcan Urlaub am Meer.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 215,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "GOETHE A2 MODELLSATZ ERWACHSENE 2016",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 439,
        "title": "Ich versuche immer wieder etwas Neues",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1110,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Gäste im „Bremer Lokal“...",
          "answer": "sollen Plätze reservieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "finden immer einen Tisch.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "müssen anrufen und Essen bestellen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1111,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Stefan Berger möchte ...",
          "answer": "nur ein Restaurant haben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein neues Restaurant eröffnen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit seinem Restaurant mehr Geld verdienen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1112,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Sofort nach der Ausbildung ...",
          "answer": "machte er eine lange Reise.",
          "distractors": [
            {
              "text": "arbeitete er in einem großen Hotel.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kaufte er ein Restaurant.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1113,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Stefan Berger ist bekannt durch ...",
          "answer": "eine Fernsehsendung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Lieder und Filme.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sein Restaurant.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1114,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Dieser Text informiert über ...",
          "answer": "den Berufsweg eines Kochs.",
          "distractors": [
            {
              "text": "einen Koch in einem Hotel.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine neue Berufsausbildung.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 208,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an! ",
      "notes": "ÖSD Zertifikat A2 MODELSATZ/https://www.osd.gr/de/pruefungen/a2-grundstufe-deutsch2-2.html",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 525,
        "title": "65 Jahre ohne ernsten Streit",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1100,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Herr Böhm ist",
          "answer": "88 Jahre alt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "65 Jahre alt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "84 Jahre alt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1101,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Franz Böhm",
          "answer": "hat auf einem Schiffgearbeitet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat ein Schiffgekau.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wollte auf einem Schiffarbeiten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1102,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Franz Böhm hat",
          "answer": "einer Frau in Not geholfen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "seine Frau oauf dem Schiffmiƞahren lassen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "seinem Chef geholfen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1103,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Das Paar hat",
          "answer": "einen Neffen bei sich aufgenommen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "einen Sohn bekommen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "viele Kinder bekommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1104,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Das Ehepaar",
          "answer": "bleibt durch Spazierengehen jung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "geht oim Stadtzentrum von Linz spazieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist früher gern spazieren gegangen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 202,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an! ",
      "notes": "ÖSD Zertifikat A2 MODELSATZ KID/ https://www.osd.gr/de/pruefungen/a2-kompetenz-in-deutsch-2-a2-kid2-2.html",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 532,
        "title": "ARBEITEN IM EWIGEN EIS",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1245,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Tarija und ihre Kollegen",
          "answer": "haben einen Koch, der für sie kocht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bekommen nie frisches Essen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kochen täglich selbst.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1246,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn jemand krank wird,",
          "answer": "gibt es einen eigenen Arzt im Team.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bringt man den Kranken von der Antarktis weg.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kommt ein Arzt mit einem Schiff.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1247,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Winter in der Antarktis",
          "answer": "dauert von März bis August.",
          "distractors": [
            {
              "text": "fängt schon im August an.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist die beste Zeit für Gäste.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1248,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "In den Wintermonaten",
          "answer": "kann Tarija mit ihrer Familie nur telefonieren oder E-Mails schreiben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bekommt Tarija Besuch von Gästen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "fahren viele Schiffe in die Antarktis.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1249,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Tarija",
          "answer": "findet ihre Arbeit am Südpol schön.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat keine Freunde.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "liebt Helsinki.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 200,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": null,
      "notes": null,
      "status": "draft",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 655,
        "title": "Nur nervig oder auch nützlich? – Viel Streit um Hausaufgaben",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": []
    },
    {
      "id": 199,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": null,
      "notes": null,
      "status": "draft",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 655,
        "title": "Nur nervig oder auch nützlich? – Viel Streit um Hausaufgaben",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "B1"
      },
      "questions": []
    },
    {
      "id": 198,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2025B, A.6.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 842,
        "title": "Talent ist eine Illusion – was wirklich über Erfolg und Können entscheidet",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1062,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Doch die Realität sieht anders aus: Kein Genie fällt vom Himmel. Erfolg ist kein Erbteil, sondern das Ergebnis von Förderung, beharrlichem Training und der Fähigkeit, Rückschläge zu überstehen.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Kein Genie fällt vom Himmel\" richtig wieder? ",
          "answer": "Genialität muss man erst erwerben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Genialität ist ein Geschenk des Himmels.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Genial zu sein, ist eine vererbte Gabe.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1063,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Ob Spitzensportler, Unternehmer oder Künstler – was wir „Talent“ nennen, entpuppt sich bei näherem Hinsehen als das Zusammenspiel von frühem Einfluss, Leidenschaft, Disziplin und harter Arbeit. Hochbegabung mag es geben, aber sie ist etwas anderes: eine neurologische Besonderheit, die nur selten auftritt.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"entpuppt sich bei näherem Hinsehen als das Zusammenspiel von\" richtig wieder? ",
          "answer": "entpuppt sich bei näherem Hinsehen als das Zusammenspiel von...",
          "distractors": [
            {
              "text": "untersucht annähernd das Zusammenspiel von ...",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kann man in dem Zusammenspiel von ... sehen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1064,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Rückschläge spielen dabei keine unwichtige Rolle. Ob Steve Jobs, der aus seiner eigenen Firma gedrängt wurde, oder J.K. Rowling, die unzählige Absagen kassierte – außergewöhnliche Karrieren sind nicht das Ergebnis ungebrochener Erfolgsketten, sondern der Fähigkeit, Niederlagen auszuhalten und weiterzumachen. Genau hier liegt die eigentliche Trennlinie zwischen Mittelmaß und Exzellenz: im Durchhaltevermögen.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"die unzählige Absagen kassierte\" richtig wieder? ",
          "answer": "deren Vorschläge öfters zurückgewiesen wurde",
          "distractors": [
            {
              "text": "die ihres Amtes vielmals enthoben wurde",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "deren Ideen überbewertet wurden",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1065,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Das kann teure Fehlentscheidungen nach sich ziehen: Kandidaten, die zunächst glänzen, aber kaum weiterlernen, werden bevorzugt; Menschen, die sich stetig verbessern könnten, bleiben unentdeckt. Führungskräfte, die Talent als Primärfaktor sehen, riskieren Teams, die stagnieren, statt zu wachsen.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Das kann teure Fehlentscheidungen nach sich ziehen:\" richtig wieder? ",
          "answer": "Das kann finanzielle Verluste bedeuten:",
          "distractors": [
            {
              "text": "Das kann finanzielle Verluste bedeuten:",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Das kann finanzielle Verluste bedeuten:",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1066,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Unternehmen, die den Mythos ablegen und stattdessen eine „Kultur des Lernens“ etablieren, profitieren gleich mehrfach. Sie fördern kontinuierliche Weiterbildung, belohnen Experimentieren und akzeptieren Fehler als Teil des Entwicklungsprozesses. Studien zeigen: Organisationen, die auf Erkenntnisvermögen und Resilienz setzen, erzielen langfristig höhere Produktivität, Innovationskraft und Mitarbeiterzufriedenheit.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Organisationen, die auf Erkenntnisvermögen und Resilienz setzen,\" richtig wieder? ",
          "answer": "Organisationen, die auf Erkenntnisvermögen und Resilienz setzen,",
          "distractors": [
            {
              "text": "Organisationen, die auf Lernbereitschaft und Anpassungsfähigkeit großen Wert legen,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Organisationen, die einen kognitiven und progressiven Charakter haben,",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1067,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"Das bedeutet, Fähigkeiten bewusst zu entwickeln, statt auf vermeintliche Begabung zu hoffen, Rückschläge nicht als Niederlagen zu sehen, sondern als Lernchancen zu analysieren und daraus stärker hervorzugehen. Es erfordert mentale Resilienz, also die Fähigkeit, dranzubleiben, selbst wenn Fortschritte langsam wirken oder Hindernisse auftreten.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Rückschläge nicht als Niederlagen zu sehen,\" richtig wieder? ",
          "answer": "Rückschläge nicht als Niederlagen zu sehen,",
          "distractors": [
            {
              "text": "Rücksichtnahme nicht als Bemängelung anzusehen,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Rückkehr nicht als Schicksalsschlag zu betrachten,",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1068,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Gleichzeitig ist es von großer Bedeutung, kontinuierlich Feedback einzuholen, andere Perspektiven zu berücksichtigen und\neigene blinde Flecken zu erkennen. Wer diese Haltung verinnerlicht, gestaltet seinen Erfolg aktiv – statt auf Zufall oder angeborenes Talent zu hoffen.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Wer diese Haltung verinnerlicht,\" richtig wieder?",
          "answer": "Wer sich diese Gesinnung aneignet,",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wer sich diese Gesinnung aneignet,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wer sein inneres Wesen beibehält,",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 197,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie jeweils die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2025B, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 839,
        "title": "",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1057,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Das Bauhaus war ...",
          "answer": "eine fachübergreifende Hochschule in Deutschland.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine Revolution des 20. Jahrhunderts.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ausschließlich pädagogisch orientiert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1058,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Im Mittelpunkt stand ...",
          "answer": "die Kombination von Theorie und Praxis.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Abgrenzung von Lehre und Arbeit.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die handwerkliche Arbeit.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1059,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Das Bauhaus in Dessau wollte ...",
          "answer": "in erster Linie Alltagsprodukte konzipieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Kunst völlig industrialisieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mehr expressionistische Gestaltung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1060,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Hannes Meyer ...",
          "answer": "gab dem Bauhaus eine soziale Dimension.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurde von Walter Gropius abgelöst.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "interessierte sich nur für seine Architekturklasse.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1061,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Das Bauhaus ...",
          "answer": "ist vielfältig und modern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist sehr kompliziert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist sehr kompliziert.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 196,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1-C2, 2025B, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 837,
        "title": "Wie ökologisch sind Elektroautos wirklich?",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1052,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Elektro-Autos gelten als umweltfreundlich, doch das Bild trügt. Ein Elektroauto ist unter Umständen sogar weniger umweltfreundlich als konventionell angetriebene Autos.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Ein Elektroauto ist unter Umständen sogar weniger umweltfreundlich\" richtig wieder?",
          "answer": "Es ist bedingt umweltschädlicher.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es ist eventuell ein wenig umweltfreundlicher.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Es ist umständlich und umweltschädlich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1053,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Auf diesem Argument insistieren die Elektromobilitätshersteller, um der Notwendigkeit eines rasanten Umbaus des globalen\nFahrzeugparks Nachdruck zu verleihen. Doch die Argumentation der Elektromobilitäts-Lobby ist unvollständig. Denn sie blendet die Vorgeschichte der zwei unterschiedlichen Antriebssysteme vor deren Einbau ins Fahrzeug aus.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"um der Notwendigkeit eines rasanten Umbaus [...] Nachdruck zu verleihen.\" richtig wieder?",
          "answer": "Um zu betonen, wie wichtig der rasche Umbau ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Um den Druck auf den schnellen Umbau zu betonen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Damit der Umbau nachdrücklich geschieht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1054,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Auf diesem Argument insistieren die Elektromobilitätshersteller, um der Notwendigkeit eines rasanten Umbaus des globalen\nFahrzeugparks Nachdruck zu verleihen. Doch die Argumentation der Elektromobilitäts-Lobby ist unvollständig. Denn sie blendet die Vorgeschichte der zwei unterschiedlichen Antriebssysteme vor deren Einbau ins Fahrzeug aus.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Denn sie blendet die Vorgeschichte der zwei unterschiedlichen Antriebssysteme aus.\" richtig wieder?",
          "answer": "Denn sie berücksichtigt die Vorgeschichte der zwei unterschiedlichen Antriebssysteme nicht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Da sie den Blick auf die Vorgeschichte der zwei unterschiedlichen Antriebssysteme erhellt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Weil sie die Bedeutung der zwei verschiedenen Antriebssysteme unterschätzt",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1055,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"In Zürich wurde kürzlich eine umfassende Studie mit dem Titel «Chancen und Risiken der Elektromobilität in der Schweiz» durchgeführt. Fazit: Zur nachhaltigen Senkung der CO2- Emissionen auf der Strasse ist die Elektromobilität nicht das allmächtige Wunderheilmittel.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Zur nachhaltigen Senkung der CO2-Emissionen ist die Elektromobilität nicht das allmächtige Wunderheilmittel.\" richtig wieder?",
          "answer": "Die Elektromobilität allein kann die CO2-Emissionen nicht nachhaltig senken.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Elektromobilität allein kann die CO2-Emissionen nicht nachhaltig senken.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nur eine kurzfristige Senkung der CO2-Emissionen ist durch die Elektromobilität möglich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1056,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Viel zur ökologischen Optimierung der Mobilität könne vor allem eine bessere Nutzung beitragen. „Weil Benzin- und Dieselautos beim Fahren im Verhältnis viel mehr CO2 ausstoßen als bei der Produktion, eignen sie sich aus ökologischer Sicht vor allem für Gelegenheitsfahrer.“ Anders bei den Elektroautos.\". ",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Viel zur ökologischen Optimierung der Mobilität könne vor allem eine bessere Nutzung beitragen.\" richtig wieder? ",
          "answer": "Ein sinnvoller Beitrag zur Ökomobilität sei hauptsächlich ein optimierter Gebrauch.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ökomobilität verbessere sich durch optimierte Nutzung nur bedingt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Allein mehr Mobilität würde zu einer ökologischeren Nutzung beitragen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 195,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Was bedeuten die markierten Wörter in den folgenden Aussagen aus dem Text? Kreuzen Sie die passende Option im Sinne des Textes an.",
      "notes": "KPG C1-C2, 2025B, A.2.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 836,
        "title": "Fernseh-Doku \"Zeitreise\"",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1044,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Archäologische Funde zeigen, dass Waren und Ideen bereits 1000 vor Christus von den Regionen rund um das Mittelmeer in den Norden wanderten. Professor Wemhoff zeigt, wie die Menschen nördlich der Alpen vergeblich versuchten, die aus Ägypten importierten kupfernen Schwerter mit Stein zu kopieren.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"vergeblich\"?",
          "answer": "umsonst",
          "distractors": [
            {
              "text": "verzeihlich",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hilflos",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1045,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Auf demselben Wege gelangte vielleicht auch das Wissen um den Lauf der Gestirne in das Gebiet des heutigen Deutschlands. Hier fanden Archäologen riesige Goldhüte, anhand derer es Weisen wahrscheinlich gelang, den Lauf der Jahreszeiten zu bestimmen und Sonnenfinsternisse vorauszusagen.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"gelangte\"?",
          "answer": "erreichte",
          "distractors": [
            {
              "text": "vollbrachte",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "beschaffte",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1046,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die Gestirne lesen zu können, war auch für eine weit entfernte Kultur auf der anderen Seite der Erde wichtig. Die Menschen der Lapita-Kultur, die späteren Polynesier, hatten sich vor 3000 Jahren mit einfachen Kanus aufgemacht, um größere Distanzen zu überwinden. Die Sterne waren ihr \"Navi\", und ihre Seefahrerkünste sind bis heute bewundernswert.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"aufgemacht\"?",
          "answer": "losgezogen",
          "distractors": [
            {
              "text": "entschieden",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "geöffnet",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1047,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die Lapita hatten ebenso wenig Kenntnis von Bronze wie die mysteriösen Olmeken, die zur gleichen Zeit in Mexiko lebten. Lange vor den Maya bauten die Olmeken die ersten Pyramiden Mittelamerikas und fertigten gigantische Kopfskulpturen. Sie waren auch die ersten Menschen Amerikas, die Schrift verwendeten. Zur gleichen Zeit erfanden die Phönizier im Nahen Osten ein Alphabet mit nur 22 Zeichen, das über die schon damals existierenden Handelswege zur Grundlage für unser ABC wurde.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"fertigten\"?",
          "answer": "stellten ... her.",
          "distractors": [
            {
              "text": "beendeten",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "erledigten",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1048,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die Lapita hatten ebenso wenig Kenntnis von Bronze wie die mysteriösen Olmeken, die zur gleichen Zeit in Mexiko lebten. Lange vor den Maya bauten die Olmeken die ersten Pyramiden Mittelamerikas und fertigten gigantische Kopfskulpturen. Sie waren auch die ersten Menschen Amerikas, die Schrift verwendeten. Zur gleichen Zeit erfanden die Phönizier im Nahen Osten ein Alphabet mit nur 22 Zeichen, das über die schon damals existierenden Handelswege zur Grundlage für unser ABC wurde.\"",
          "question": " Was bedeutet hier \"erfanden\"? ",
          "answer": "dachten sich ... aus",
          "distractors": [
            {
              "text": "untersuchten",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "entdeckten",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1050,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Doch viele Geschichten aus dieser Zeit sind nur durch Mythen und Legenden überliefert. Etwa die der sagenumwobenen Königin von Saba, deren Sohn Menelik die Zehn Gebote nach Äthiopien gebracht haben soll. In Äthiopien trifft Matthias Wemhoff beispielsweise auf ein Team deutscher Archäologen, die beeindruckende Tempel untersuchen und so tatsächlich eine Verbindung vom\nsagenumwobenen Königreich Saba nach Äthiopien nachweisen können.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"überliefert\" ?",
          "answer": "herübergebracht",
          "distractors": [
            {
              "text": "erhalten",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "übertrieben",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1051,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Doch viele Geschichten aus dieser Zeit sind nur durch Mythen und Legenden überliefert. Etwa die der sagenumwobenen Königin von Saba, deren Sohn Menelik die Zehn Gebote nach Äthiopien gebracht haben soll. In Äthiopien trifft Matthias Wemhoff beispielsweise auf ein Team deutscher Archäologen, die beeindruckende Tempel untersuchen und so tatsächlich eine Verbindung vom sagenumwobenen Königreich Saba nach Äthiopien nachweisen können.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"sagenumwobenen\"?",
          "answer": "legendären",
          "distractors": [
            {
              "text": "aussagekräftigen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "vielversprechenden",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 194,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie jeweils die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2025B, A.2.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 836,
        "title": "Fernseh-Doku \"Zeitreise\"",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1039,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Etwa tausend vor Christus ...",
          "answer": "wollte man noch Stein-Schwerter produzieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurde Bronze in Europa eingeführt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "stellte man Bronze bereits überall her.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1040,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Matthias Wemhoff ...",
          "answer": "widerlegt etablierte Forschungsergebnisse.",
          "distractors": [
            {
              "text": "zeigt die Reproduktion kupferner Importwaren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verfolgt die Wanderung der Waren ums Mittelmeer.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1041,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Archäologen vermuten, dass ...",
          "answer": "Die Archäologen vermuten, dass ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur Sonnenfinsternisse vorhersehbar waren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Gesteine und Gold für Prognosen benutzt wurden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1042,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Sterne waren für die Lapita ...",
          "answer": "eine wichtige Orientierungshilfe.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die bedeutendsten Götter.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Inspiration für ihre Kanus.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1043,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Königin von Saba ...",
          "answer": "hatte erwiesenermaßen Verbindung zu Äthiopien.",
          "distractors": [
            {
              "text": "empfing Matthias und die Archäologen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "existiert nur in Mythen und Sagen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 193,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie jeweils die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2025B, A.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 834,
        "title": "18 Jahre alte Flaschenpost entschlüsselt ",
        "topic": "technology",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1034,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Absender einer 18 Jahre alten Flaschenpost ...",
          "answer": "konnte endlich identifiziert werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat seine Suche aufgegeben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist weiterhin unbekannt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1035,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "In der Flasche war ...",
          "answer": "ein fast unleserlicher Zettel.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine englische Nachricht für Bayer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine Nachricht mit Ziffern und Lettern.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1036,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die KI-Programme ...",
          "answer": "führten Bayer in die Irre.",
          "distractors": [
            {
              "text": "führten endlich auf die richtige Fährte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "schickten eine Nachricht an die Absenderin.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1037,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Journalisten fanden die Lösung durch ...",
          "answer": "eine Kombination von KI und der Hilfe sozialer Medien.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine andere Art von KI und einen Detektiv aus England.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "den Rat der KI, Leute aus Reading zur Hilfe zu nehmen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1038,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "den Rat der KI, Leute aus Reading zur Hilfe zu nehmen.",
          "answer": "kommunizieren wieder per Flaschenpost.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wollen sich nun endlich online treffen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "waren von der Wendung betroffen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 192,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2025A, A.6.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 365,
        "title": "„Ich bin mal kurz weg - die neue Offline-Kultur“ ",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1027,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die neue Offline-Kultur ist nicht als Protestbewegung gegen die Digitalisierung zu verstehen. Sie zeigt aber, dass das Leben im Hier und Jetzt wieder an Bedeutung gewinnt. Es werden analoge Treffen ohne digitale Ablenkung organisiert, bei denen es schlicht darum geht, Bildschirmzeit gegen reale Zeit zu tauschen. Doch was steckt hinter dem Phänomen?\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"ist nicht als Protestbewegung gegen die Digitalisierung zu verstehen.\" richtig wieder?",
          "answer": "sollte man nicht für eine Kampagne gegen Digitalisierung halten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist nicht als Unterschätzung der Digitalisierung zu verstehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist keine analoge Bewegung revolutionärer Individuen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1028,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Der Begriff stammt eigentlich aus dem popkulturellen Kontext, es ging darum, den Anschluss an das soziale und kulturelle Umfeld nicht zu verlieren. Wer »dabei« sein will, muss heutzutage ständig informiert und damit online sein. Erst während der Pandemie merkten viele plötzlich, wie gut es tut, auch einmal zu entschleunigen und einfach nur bei sich selbst zu sein.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"zu entschleunigen und einfach nur bei sich selbst zu sein.\" richtig wieder?",
          "answer": "den Lebensrhythmus zu verlangsamen und seine innere Mitte zu finden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "langsam zu machen und die Gesellschaft anderer zu suchen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit den anderen mitzuhalten, aber gleichzeitig seine innere Ruhe zu bewahren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1029,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Dieser Habitus entfremdet uns vom wirklichen Leben. Wir sind mit unzähligen Menschen vernetzt, aber mit kaum jemandem wirklich verbunden. In der neuen Offline-Kultur geht es vor allem darum, Ablenkungen zu reduzieren, Kontrolle über die eigene Zeit zurückzugewinnen.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"geht es vor allem darum, Ablenkungen zu reduzieren,\" richtig wieder?",
          "answer": "geht es vor allem darum, äußere Einflüsse zu vermindern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "es kommt darauf an, äußeren Einflüssen zuvorzukommen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird angestrebt, weniger von seinem Weg abzukommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1030,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"macht. Bei Phänomenen wie dem »Offline-Club« gehe es darum, das Analoge in der digitalen Welt zu »rekontextualisieren«, sagt Jablonowski – es neu zu entdecken, zu interpretieren und wertzuschätzen. Das sei kein Rückschritt in die analoge Welt, sondern eine »Interaktion mit der digitalen Kultur«. Manche fotografieren dann zum Beispiel ihre handschriftlichen Notizen und teilen sie auf Instagram.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"das Analoge in der digitalen Welt zu »rekontextualisieren«,\" richtig wieder?",
          "answer": "analoge in digitale Inhalte umzuwandeln,",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Analoge durch neue Kontexte attraktiver zu machen,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das Analoge vom digitalen Kontext abzugrenzen,",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1031,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Man kann die neue Offline-Kultur als Rebellion der Achtsamkeit und Selbstfürsorge verstehen, bei der es darum geht, die digitale Überflutung zumindest für ein paar Stunden zu unterbrechen. Dahinter steht eine ästhetisch-ethische Haltung in einer immer komplexeren, unsicheren Welt – die bewusste Wahrnehmung und Wertschätzung des gegenwärtigen Moments.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"die digitale Überflutung zumindest für ein paar Stunden zu unterbrechen\" richtig wieder?",
          "answer": "die digitale Datenflut wenigstens für ein paar Stunden zu pausieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "beim Surfen alle zwei Stunden eine Pause einzulegen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich der digitalen Überflutung für wenige Stunden preiszugeben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1032,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"Für die Stoiker besteht wahre Freiheit darin, zu entscheiden, wie wir auf äußere Einflüsse reagieren, statt uns von ihnen überwältigen zu lassen. Genau das passiert, wenn wir bewusst offline gehen: Es kann eine Übung sein, bei der wir lernen, unsere\nAufmerksamkeit und unser Verhalten zu kontrollieren, das rechte Maß zwischen Erreichbarkeit und Abgrenzung zu finden. Am Ende geht es darum, auch in einer chaotischen Welt Gelassenheit und innere Ruhe zu bewahren.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"statt uns von ihnen überwältigen zu lassen.\" richtig wieder?",
          "answer": "statt uns von ihnen vereinnahmen zu lassen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "statt uns von ihnen zu sehr beeindrucken zu lassen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "statt uns von ihnen irreführen zu lassen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1033,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Für die Stoiker besteht wahre Freiheit darin, zu entscheiden, wie wir auf äußere Einflüsse reagieren, statt uns von ihnen überwältigen zu lassen. Genau das passiert, wenn wir bewusst offline gehen: Es kann eine Übung sein, bei der wir lernen, unsere\nAufmerksamkeit und unser Verhalten zu kontrollieren, das rechte Maß zwischen Erreichbarkeit und Abgrenzung zu finden. Am Ende geht es darum, auch in einer chaotischen Welt Gelassenheit und innere Ruhe zu bewahren.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"das rechte Maß zwischen Erreichbarkeit und Abgrenzung zu finden.\" richtig wieder?",
          "answer": "ein Gleichgewicht zwischen dem On- und Offline-Zustand zu finden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "mäßig erreichbar und zeitgleich isoliert zu sein.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich abzugrenzen ohne erreichbar zu sein.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 191,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie jeweils die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2025A, A.6.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 365,
        "title": "„Ich bin mal kurz weg - die neue Offline-Kultur“ ",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1024,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In diesem Text ...",
          "answer": "wird die Lebensqualität bezüglich der Digitalität thematisiert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird die Digitalisierung prinzipiell infrage gestellt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "geht es um die zukunftsorientierte Digitalität.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1025,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Detailliert ...",
          "answer": "geht es um Facetten der Einbeziehung des Analogen ins Digitale.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird auf neue digitale Trends eingegangen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "werden Alternativen zur analogen Welt aufgezeigt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1026,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "\"JOMO\" ist ...",
          "answer": "das Gegenteil von \"FOMO\".",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Freude darüber, dass man nichts verpasst.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine andere Art von \"FOMO\".",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 190,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie jeweils die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2025A, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 363,
        "title": "War’s das mit nett?",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1019,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Freundlichkeit war früher ...",
          "answer": "durch einen Chef sogar untersagt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein Anzeichen von Unterwerfung.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "unter Angestellten dringend empfohlen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1020,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Achtsamkeit ist ...",
          "answer": "heutzutage ziemlich angesagt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein Privileg der Starken.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur für Führungskräfte kein Risiko.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1021,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "In Bezug auf private Fragen ...",
          "answer": "ist heute ein freundlicher Umgang eher gefragt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "lässt sich Attraktivität durch Abweisung gar nicht steigern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zählt negatives Verhalten als besonders attraktiv.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1022,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Nett zu sein ist schon wieder passé und ...",
          "answer": "arrogante Leitgestalten werden weiterhin bewundert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Menschen nehmen kaum mehr an Coachings teil.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "lediglich junge Männer schätzen aggressive Rapstars.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1023,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Den Zustand der Welt ...",
          "answer": "sollte man zu verbessern suchen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hätten die Vorfahren verbessern müssen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kann man leider nur belächeln.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 189,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2025A, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 362,
        "title": "Der sanfte Riese der Meere braucht unsere Hilfe",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1014,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Ein Zustand, der nicht auf Gegenseitigkeit beruht – der Mensch stellt inzwischen die größte Gefahr für den Walhai dar: Umweltverschmutzung und Verletzungen durch Boote und Fischernetze, sowie sogenanntes Finning, also das Abtrennen von Flossen, sind die Hauptgründe dafür, warum die Tiere als stark bedroht gelten. Der Umstand, dass der Walhai erst mit 10 Jahren das fortpflanzungsfähige Alter erreicht und sich daher nur vergleichsweise langsam vermehrt, verschärft die Situation – ein umfassender Schutz ist somit absolut notwendig.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Ein Zustand, der nicht auf Gegenseitigkeit beruht\" richtig wieder?",
          "answer": "Ein Zustand, der nicht auf einer gegenseitigen Beziehung begründet ist ",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ein Zustand, der keine wechselseitigen Beziehungen fördert",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ein Zustand, in dem die Interaktion zwischen Menschen und Walhai unterbunden ist",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1015,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Ein Zustand, der nicht auf Gegenseitigkeit beruht – der Mensch stellt inzwischen die größte Gefahr für den Walhai dar: Umweltverschmutzung und Verletzungen durch Boote und Fischernetze, sowie sogenanntes Finning, also das Abtrennen von Flossen, sind die Hauptgründe dafür, warum die Tiere als stark bedroht gelten. Der Umstand, dass der Walhai erst mit 10 Jahren das fortpflanzungsfähige Alter erreicht und sich daher nur vergleichsweise langsam vermehrt, verschärft die Situation – ein umfassender Schutz ist somit absolut notwendig.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"dass der Walhai erst mit 10 Jahren das fortpflanzungsfähige Alter erreicht\" richtig wieder?",
          "answer": "dass der Walhai erst mit 10 Jahren Nachkommen bekommen kann",
          "distractors": [
            {
              "text": "dass der Walhai 10 Jahre braucht, bis er ausgewachsen ist",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "dass die Walhaie sich nur zehn Jahre reproduzieren können",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1016,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Das Ziel des Projekts besteht darin, die noch vergleichsweise junge Walhaiforschung weiter voranzubringen und für solide Artenschutzstrategien einzustehen – und damit die wissenschaftlich fundierte Erforschung der Biodiversität der Malediven und den Schutz der sensiblen marinen Ökosysteme sicherzustellen.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Das Ziel des Projekts besteht darin, für solide Artenschutzstrategien einzustehen\" richtig wieder?",
          "answer": "Das Projekt will solide Artenschutzmaßnahmen vertreten",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ziel ist, dass solche Artenschutzprojekte solidere Träger finden",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Solche Projekte sollten solidere Artenschutzmaßnahmen propagieren",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1017,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Dabei setzt das Projekt nicht nur auf die enge Zusammenarbeit mit den Einheimischen, sondern ebenso auf die Einbindung von freiwilligen Helfern. Diese tragen einen großen Teil zum Erfolg und Fortbestand der Projektarbeit bei, indem sie intensiv in die täglichen Aktivitäten zur Datensammlung involviert werden und damit beim Gewinn von Grundlagen helfen, die zur Entwicklung weiterer Artenschutzmaßnahmen dienen.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Dabei setzt das Projekt nicht nur auf die enge Zusammenarbeit mit den Einheimischen,\" richtig wieder?",
          "answer": "Dabei ist nicht allein die Mitarbeit von Einheimischen gefragt,",
          "distractors": [
            {
              "text": "Dabei ist das Projekt nicht sonderlich auf einheimische Hilfe angewiesen,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Dabei sollten endlich mehr Einheimische eingesetzt werden,",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1018,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Insbesondere zwischen Walhaien und Booten, die zum Zwecke von Whale-Watching- oder Tauchtouren eingesetzt werden, kommt es nämlich noch immer zu teils schwerwiegenden Kollisionen. Auch ein Umdenken ist folglich unabdingbar: Tourenbetreiber müssen sich des Werts von Walhaien und damit der Notwendigkeit ihres Schutzes bewusst werden.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Tourenbetreiber müssen sich des Werts von Walhaien ... bewusst werden.\" richtig wieder?",
          "answer": "Das Bewusstsein des Werts der Walhaie ist höchstes Ziel der Tourenbetreiber.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wie wichtig und wertvoll die Walhaie sind, müssen Tourenbetreiber endlich begreifen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Tourenbetreiber sollten einsehen, dass Walhai-Touren nicht mehr lukrativ sind.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 188,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Was bedeuten die markierten Wörter in den folgenden Aussagen aus dem Text? Kreuzen Sie die passende Option im Sinne des Textes an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2025A, A.2.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 361,
        "title": "Die Leipziger Buchmesse",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1007,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die Leipziger Buchmesse ist einer der wichtigsten Frühjahrstreffs der Buch- und Medienbranche und verbindet Leser:innen, Autor:innen, Verlage und Medien – nicht nur aus Deutschland, sondern aus der ganzen Welt.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"Branche\" (im Text steht als  \"Medienbranche\")?",
          "answer": "Sektor",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ort",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Kategorie",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1008,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Durch die einzigartige Verbindung „mit Leipzig liest“, dem größten Lesefest Europas ist die Leipziger Buchmesse ein Publikumsmagnet. Parallel dazu findet die Manga-Comic-Con (MCC) statt, zuletzt vom 27. bis 30. März 2025.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"einzigartige\" ?",
          "answer": "einmalige",
          "distractors": [
            {
              "text": "seltene",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "einzige",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1009,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Mit einem breit gefächerten Literaturprogramm sowohl auf der Messe als auch in der Stadt Leipzig sollten dadurch Begegnungen zwischen deutschen Leser:innen und norwegischer Literatur gefördert werden.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"breit gefächerten\" ?",
          "answer": "vielfältigen",
          "distractors": [
            {
              "text": "begrenzten",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ausgedehnten",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1010,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Der Preis der Leipziger Buchmesse wird jährlich in drei Kategorien - Belletristik, Sachbuch/Essayistik und Übersetzung – verliehen und bildet in seiner ganzen Vielfalt herausragende Gegenwartsliteratur ab. Wer sich in der Fülle junger deutschsprachiger Literatur einen Überblick verschaffen möchte, ist in Leipzig bestens aufgehoben.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"bildet ab\" ?",
          "answer": "präsentiert",
          "distractors": [
            {
              "text": "bietet",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "betont",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1011,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Für Aufsehen sorgen die unabhängigen Verlage: Ihre Verlagspräsentationen und Programme sind im Forum ‚Die Unabhängigen‘ und auf der ‚Leseinsel der Jungen Verlage‘ in Halle 5 zu bestaunen.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"Aufsehen\" ?",
          "answer": "Aufmerksamkeit",
          "distractors": [
            {
              "text": "Vorsicht",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Bewunderung",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1012,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"Weitere Kategorien bilden Comic & Graphic Novels, die mit ihren aufwändig gezeichneten Szenarien und den mitreißenden Geschichten Jung und Alt in ihren Bann ziehen, sowie die Phantastik: sie stellt einen Literaturbereich dar, durch den die Flucht aus dem Alltag, die die Literatur uns bietet, besonders gut gelingt. Mit einem eigenen Ausstellungsbereich und dem Phantastikpreis SERAPH widmet sich die Leipziger Buchmesse diesem kreativen Genre.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"aufwändig\"?",
          "answer": "sorgfältig",
          "distractors": [
            {
              "text": "unstrukturiert",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "salopp",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1013,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Weitere Kategorien bilden Comic & Graphic Novels, die mit ihren aufwändig gezeichneten Szenarien und den mitreißenden Geschichten Jung und Alt in ihren Bann ziehen, sowie die Phantastik: sie stellt einen Literaturbereich dar, durch den die Flucht aus dem Alltag, die die Literatur uns bietet, besonders gut gelingt. Mit einem eigenen Ausstellungsbereich und dem Phantastikpreis SERAPH widmet sich die Leipziger Buchmesse diesem kreativen Genre.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"mitreißenden\"?",
          "answer": "faszinierenden",
          "distractors": [
            {
              "text": "anspruchsvollen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "vielversprechenden",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 187,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie jeweils die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2025A, A.2.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 361,
        "title": "Die Leipziger Buchmesse",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 1003,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Leipziger Buchmesse ...",
          "answer": "Die Leipziger Buchmesse ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "stellt nur norwegische Bücher vor.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist das einzige internationale Lesefest.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1004,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Unter dem Motto „Traum im Frühling“ will die Buchmesse ...",
          "answer": "zu neuen Ideen und Anfängen motivieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ausschließlich Norwegen präsentieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "deutsche und norwegische Ideen kombinieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1005,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Preis der Leipziger Messe ...",
          "answer": "betrifft verschiedene Gattungen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist nur für junge Autoren gedacht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird unabhängigen Schriftstellern verliehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1006,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Comics & Graphic Novels ...",
          "answer": "faszinieren junge und alte Leute.",
          "distractors": [
            {
              "text": "widmen sich Alltagsszenarien.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "widmen sich Alltagsszenarien.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 186,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie jeweils die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2025A, A.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 359,
        "title": "Einige grundlegende Empfehlungen von Ayurveda-Spezialisten: So sieht ein gesunder Tagesablauf aus ",
        "topic": "health",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 998,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Ayurveda-Spezialisten verfahren nach ...",
          "answer": "indischen Lehrsätzen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "allgemeinen Lebensgrundlagen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "individuellen Gesundheitsprinzipien.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 999,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Ayurveda-Spezialisten empfehlen uns ...",
          "answer": "sich an der antiken Lebensweise zu orientieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "den körperlichen Zustand zu untersuchen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ein streng moralisches Leben zu führen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1000,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Zu dem ayurvedischen Lebensstil gehört ...",
          "answer": "der Kontakt zu der Natur.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein ausgiebiges Krafttraining.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der Verzicht auf das Frühstück.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1001,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Was den Körper betrifft, sollte man ...",
          "answer": "besonders die Zähne ausgiebig pflegen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur besondere Öle verwenden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nicht allen Bedürfnissen nachgeben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 1002,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Um Mitternacht ...",
          "answer": "Um Mitternacht ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist man schon erholt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist der Körper noch erschöpft.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 185,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder?\r\nKreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2024B, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 368,
        "title": "Guerilla Gardeners: Die Robin Hoods der Stadtnatur",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 992,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Urbanes Gärtnern liegt im Trend. Ob heimlich oder mit Erlaubnis des Grünflächenamtes: die neuen \"Guerilla-Gärtner\" nehmen sich lohnenswerter Stadtflächen an und sind inzwischen eine wachsende Bewegung. Sie streuen Pflanzensamen-Kugeln, sogenannten \"Samenbomben\", die aus Erde, Baum-, Obst- und Blumensamen bestehen und kahle Verkehrsinseln und sonstige Flächen in kleine grüne oder bunte Oasen verwandeln sollen.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"die neuen \"Guerilla-Gärtner\" nehmen sich lohnenswerter Stadtflächen an\" richtig wieder? ",
          "answer": "Sie bepflanzen fruchtbare Stellen in der Stadt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie suchen nach geeigneten Bauplätzen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie bepflanzen und verkaufen fruchtbaren Boden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 993,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Aber obwohl sie nichts Böses beabsichtigen, ist ihr Tun illegal. Sie treffen sich also in der Deckung der Nacht in der Stadt, wenn sie ihre Samenbomben auf freie Flächen in der Stadt werfen. \"Gruenewelle.org\" ist die größte Plattform in Deutschland, wo die \"wilden Gärtner\" sich austauschen, Pflanzaktionen planen und besprechen, wer gießen geht.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"obwohl sie nichts Böses beabsichtigen, ist ihr Tun illegal.\" richtig wieder? ",
          "answer": "Was sie machen, ist trotz der guten Absicht nicht erlaubt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es wird ihnen ungerechterweise häufig böser Wille unterstellt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ihre gutgemeinten Aktionen haben manchmal böse Folgen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 994,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Aber obwohl sie nichts Böses beabsichtigen, ist ihr Tun illegal. Sie treffen sich also in der Deckung der Nacht in der Stadt, wenn sie ihre Samenbomben auf freie Flächen in der Stadt werfen. \"Gruenewelle.org\" ist die größte Plattform in Deutschland, wo die \"wilden Gärtner\" sich austauschen, Pflanzaktionen planen und besprechen, wer gießen geht.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"wo die \"wilden Gärtner\" sich austauschen  und besprechen, wer gießen geht.\" richtig wieder?",
          "answer": "Wo sich die wilden Gärtner treffen und das Bewässern planen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wo die wilden Gärtner sich mit Aufsicht und Gießen abwechseln.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wo die wilden Gärtner diskutieren und neue Plantagen planen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 996,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \" Einige Ratschläge hält auch der Naturschutzbund NABU parat. \"Es ist zum Beispiel wichtig, dass die Samen von einheimischen Arten stammen, denn sonst sorgen sie zwar für ein herrliches Grün zwischen den Mauern, helfen aber Schmetterlingen und anderen Insekten nicht, die auf ihnen bekannten Arten angewiesen sind.\" Außerdem sollten die Pflanzen nicht einfach beliebig platziert werden.\"\n\n\n\n",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"denn sonst sorgen sie zwar für ein herrliches Grün zwischen den Mauern\" richtig wieder?",
          "answer": "andernfalls sehen die Mauern dann zwar sehr schön aus",
          "distractors": [
            {
              "text": "außerdem entwickeln sie das besonders wichtige Grün auf Mauern",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "darüber hinaus schaffen sie grüne, schönere Mauern",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 997,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Anders als die kleinen Aktionen, die vor allem der Verschönerung dienen, werden teils auch größere unbenutzte Flächen in der Stadt mit Gemüse bepflanzt. Z.B. am Moritzplatz in Berlin, in alten, mit Erde gefüllten Kisten auf einer 6000qm großen Fläche. Das Projekt geht inzwischen weit über das ursprüngliche Ziel hinaus:  Wichtig ist hier vor allem das soziale Miteinander, es entstanden ein Café, ein Spielplatz und ein Wochenmarkt.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Das Projekt geht weit über das ursprüngliche Ziel hinaus:\" richtig wieder?",
          "answer": "Das Projekt übertrifft sich selbst bei weitem:",
          "distractors": [
            {
              "text": "Bei dem Projekt sind die eigentlichen Ziele verloren gegangen:",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Das Projekt ist leider weit über die Ziele hinausgeschossen:",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 184,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Was bedeuten die markierten Wörter in den folgenden Aussagen  aus dem Text? Kreuzen Sie die passende Option im Sinne des Textes an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2024B, A.2.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 367,
        "title": "Inklusion ist in der Sportwelt angekommen",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 985,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Inklusion heißt, dass alle Menschen einer Gesellschaft am öffentlichen Leben teilhaben können. Sport ist ein gutes Mittel, um die Gesundheit von Menschen und das soziale Miteinander zu fördern.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"fördern\"?",
          "answer": "verbessern ",
          "distractors": [
            {
              "text": "erhöhen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zu Tage zu bringen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 986,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Das Ergebnis zu der Frage, ob genug Vereine inklusiven Sport anbieten und wie groß die Auswahl an Sportarten ist, lautet: In 29 von 30 untersuchten Sportarten gibt es mindestens ein Angebot für Menschen mit Behinderungen.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"Auswahl\"?",
          "answer": " Vielfalt ",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wahl",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Priorität",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 987,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Das Thema ist also in der Sportwelt angekommen. Es bestehen jedoch große Unterschiede, wie und in welchem Umfang Sport für Menschen mit Behinderungen umgesetzt wird. Insgesamt überwiegen spezifische Angebote, die ausschließlich für Menschen mit Behinderungen sind. Außerdem zeigte sich: Angebote für Menschen mit kognitiven Beeinträchtigungen sind häufiger als solche für körperlich Behinderte.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"umgesetzt\"?",
          "answer": "realisiert ",
          "distractors": [
            {
              "text": "geplant",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "platziert",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 988,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Das Thema ist also in der Sportwelt angekommen. Es bestehen jedoch große Unterschiede, wie und in welchem Umfang Sport für Menschen mit Behinderungen umgesetzt wird. Insgesamt überwiegen spezifische Angebote, die ausschließlich für Menschen mit Behinderungen sind. Außerdem zeigte sich: Angebote für Menschen mit kognitiven Beeinträchtigungen sind häufiger als solche für körperlich Behinderte.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"häufiger\"?",
          "answer": "zahlreicher",
          "distractors": [
            {
              "text": "größer",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "öfter",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 989,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Das Medienbild von Menschen mit Behinderungen beim Sport ist wichtig, weil es der Gesamtgesellschaft vermittelt, wie Behindertensport aussieht, welche Sportarten es gibt und wo gemeinsamer Sport möglich ist. In der Berichterstattung der Massenmedien geht es allerdings meist um Leistungssport und nicht um Breiten- oder Inklusionssport.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"aussieht\"?",
          "answer": "ist ",
          "distractors": [
            {
              "text": "stattfindet",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "darstellt",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 990,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"In den sozialen Medien wird ein differenzierteres und vielfältigeres Bild von Behindertensport vermittelt als in den Massenmedien. Untersucht wurde allerdings auch, ob in den Beiträgen Stereotype auftauchen, die Menschen bestimmten \"Schubladen\" zuordnen. Das Resultat: Klischees kommen in den sozialen Medien auch vor, aber deutlich weniger. Berichte zu Special Olympics und Paraolympics sind relativ ausgewogen, wobei sich letztere öfter auf Leistungen im Sport selbst beziehen, bei ersterer eher die Gemeinschaft und soziale Interaktion im Mittelpunkt stehen. Bleibt zu hoffen, dass sich in Zukunft noch mehr tut.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"allerdings\"?",
          "answer": "jedoch ",
          "distractors": [
            {
              "text": "hin und wieder",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hauptsächlich",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 991,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"In den sozialen Medien wird ein differenzierteres und vielfältigeres Bild von Behindertensport vermittelt als in den Massenmedien. Untersucht wurde allerdings auch, ob in den Beiträgen Stereotype auftauchen, die Menschen bestimmten \"Schubladen\" zuordnen. Das Resultat: Klischees kommen in den sozialen Medien auch vor, aber deutlich weniger. Berichte zu Special Olympics und Paraolympics sind relativ ausgewogen, wobei sich letztere öfter auf Leistungen im Sport selbst beziehen, bei ersterer eher die Gemeinschaft und soziale Interaktion im Mittelpunkt stehen. Bleibt zu hoffen, dass sich in Zukunft noch mehr tut.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"Gemeinschaft\"?",
          "answer": "das Miteinander",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Verein",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Gesellschaft",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 183,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an!\nΔιάβασε τις παρακάτω προτάσεις και βρες τη σωστή απάντηση!",
      "notes": "KPG A1-A2, 2024A, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 371,
        "title": "Kinder-Lexikon im Internet feiert Geburtstag",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 979,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Im Klexikon gibt es ...",
          "answer": "sehr viele Artikel.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur zwei Fragen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weniger als 3000 Artikel.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 980,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Das Klexikon ...",
          "answer": "findet man im Internet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist dick und schwer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat wenige Informationen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 981,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Texte in Wikipedia sind für Kinder ...",
          "answer": "schwierig.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nicht so lang.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "leicht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 982,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Artikel im Klexikon schreiben ...",
          "answer": "meistens Erwachsene.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur Kinder.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "immer Eltern.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 983,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Das Klexikon ist eine Idee von ...",
          "answer": "Michael Schulte",
          "distractors": [
            {
              "text": "Kindern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Eltern.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 984,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Das Klexikon ...",
          "answer": "gibt es seit zehn Jahren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "muss nächstes Jahr schließen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird nächstes Jahr zehn Jahre alt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 180,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an!\nΔιάβασε τις παρακάτω προτάσεις και βρες τη σωστή απάντηση!",
      "notes": "KPG A1-A2 2025A, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 358,
        "title": "Wenn du ein Haustier willst, dann kannst du einen Hamster nehmen!",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "A1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 960,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Hamster sind ...",
          "answer": "voll von Energie. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "nicht so aktiv.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ruhige Tiere.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 961,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Ein kleiner Hamster ist ...",
          "answer": "zwischen 24 und 45g  schwer.",
          "distractors": [
            {
              "text": "650 g schwer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Mehr als 45 g schwer.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 963,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Hamster ...",
          "answer": "können sehr gut hören. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "sehen sehr gut.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "haben kleine Ohren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 964,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Hamster leben ...",
          "answer": "von zwei bis vier Jahren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur ein paar Monate.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "vierundzwanzig Jahre.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 965,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Hamster fressen ...",
          "answer": "gerne Nüsse.",
          "distractors": [
            {
              "text": "immer alles.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur Obst.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 966,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Spielzeuge für Hamster kannst du ...",
          "answer": "zu Hause finden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nur schwer finden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur kaufen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 178,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an!\r\nΔιάβασε τις παρακάτω προτάσεις και βρες τη σωστή απάντηση!",
      "notes": "KPG A1-A2 2023A, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 342,
        "title": "Willst du Kinderreporter werden? ",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 947,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Als Kinderreporter ...",
          "answer": "trifft man interessante Leute.",
          "distractors": [
            {
              "text": "interviewt man Kinder.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird man ein Star.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 948,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn man Kinderreporter werden möchte, muss man ...",
          "answer": "nicht älter als 14 Jahre alt sein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine E-Mail mit Fragen für das Interview schreiben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das Magazin “Dein SPIEGEL” kaufen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 949,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Man soll in seiner E-Mail schreiben, ...",
          "answer": "wofür man sich interessiert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "was man langweilig findet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "welche Stars man getroffen hat.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 950,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Bevor man eine E-Mail an die Redaktion schreibt, muss man ...",
          "answer": "mit seinen Eltern diskutieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Redaktion anrufen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ein Interview machen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 951,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Vor dem Interview soll man ...",
          "answer": "Informationen zum Thema finden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Informationen zum Thema finden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "einen Artikel zum Interview- Thema schreiben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 952,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Die Redaktion ...",
          "answer": "hilft den Kinderreportern mit Tipps.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schreibt die Fragen für das Interview.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist beim Interview nicht dabei.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 174,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an!\nΔιάβασε τις παρακάτω προτάσεις και βρες τη σωστή απάντηση!",
      "notes": "KPG A1-A2 2022A, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 327,
        "title": "Mit 19 Jahren um die Welt",
        "topic": "travel",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 924,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Zara Rutherford ist die Jüngste, die ...",
          "answer": "allein um die Welt geflogen ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "mit einem Flugzeug fliegt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "als Pilotin Geld verdient.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 925,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Ihre Reise hat ...begonnen.",
          "answer": "in Belgien",
          "distractors": [
            {
              "text": "in Grönland",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in Indien",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 926,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "In ihren Pausen ...",
          "answer": "hat sie ihre Freunde angerufen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat sie immer Musik gehört.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat sie ihre Eltern besucht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 927,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Sie hat das Fliegen ... gelernt.",
          "answer": "von ihren Eltern",
          "distractors": [
            {
              "text": "von ihren Freunden",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "von ihrem Bruder",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 928,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Außer Pilotin ist sie auch ...",
          "answer": "Studentin.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Astronautin.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Informatikerin.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 929,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Der Bruder von Zara ...",
          "answer": "will, wie seine Schwester, den Rekord brechen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "möchte zusammen mit Zara viele Länder besuchen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist schon allein mit dem Flugzeug gereist.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 171,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an!\nΔιάβασε τις παρακάτω προτάσεις και βρες τη σωστή απάντηση!",
      "notes": "KPG A1-A2 2021A, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 314,
        "title": "Ferienangebot im Winter",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 906,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Das Jugendwaldheim „Wessely-Haus“ findet man ...",
          "answer": "im Bayerischen Wald.",
          "distractors": [
            {
              "text": "weit weg von Deutschland.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in einem Stadtpark.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 907,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Kinder und Jugendliche können ...",
          "answer": "baden, wandern und Ausflüge machen. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "alle Ballsportarten ausprobieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "keine Sehenswürdigkeiten besuchen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 908,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Teilnehmer ...",
          "answer": "dürfen an einigen Orten nicht Rad fahren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "können überall Rad fahren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollen ihr eigenes Fahrrad  mitbringen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 909,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Teilnehmer können erfahren, ...",
          "answer": "was für Vögel es im Winter im Bayerischen Wald gibt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "welche Vögel man in Deutschland füttern darf.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit welchen Tieren man drinnen spielen kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 910,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "32a. Vom 27.12. bis 31.12. können ... an den Aktivitäten teilnehmen.",
          "answer": "Jugendliche",
          "distractors": [
            {
              "text": "Erwachsene",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kleine Kinder",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 911,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Wer an mehr als zwei Ausflügen teilnehmen möchte, muss ... zahlen.",
          "answer": "20 Euro für jeden extra Ausflug",
          "distractors": [
            {
              "text": "noch 150 Euro",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "für alle Ausflüge 150 Euro",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 168,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an!\nΔιάβασε τις παρακάτω προτάσεις και βρες τη σωστή απάντηση!",
      "notes": "KPG A1-A2 2015A, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 172,
        "title": "„Muss ich mit meinen Eltern in den Urlaub?“",
        "topic": "travel",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 888,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Marcel, Christiane und Emily ...",
          "answer": "wohnen nicht in derselben Stadt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind dreizehn Jahre alt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind Geschwister.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 889,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Eltern von Marcel ...",
          "answer": "finden Urlaub in Italien schön.",
          "distractors": [
            {
              "text": "haben keine Lust zu schwimmen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wollen dieses Jahr in ein anderes Land reisen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 890,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Marcel möchte diesen Sommer ...",
          "answer": "allein zu Hause sein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "allein in den Urlaub fahren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit Freunden nach Italien fahren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 891,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Christiane glaubt, dass die Eltern von Marcel ...",
          "answer": "ihn sicher verstehen werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ehrlich sind.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "diesen Sommer in Frankfurt bleiben werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 892,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Emily ...",
          "answer": "glaubt, dass Marcel zu jung ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat dieselbe Meinung wie Christiane.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "findet Urlaub mit der Familie ganz gut.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 893,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Emily ...",
          "answer": "darf noch nicht machen, was sie will.",
          "distractors": [
            {
              "text": "durfte letztes Jahr allein zu Hause bleiben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist letzten Sommer gern mit ihren Eltern in den Urlaub gefahren.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 165,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz die richtige Antwort an!\nΔιάβασε τις παρακάτω προτάσεις και βρες την σωστή απάντηση.",
      "notes": "KPG A1-A2 2014A, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 169,
        "title": "Hafengeburtstag Hamburg ",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 870,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Das größte Hafenfest der Welt ...",
          "answer": "findet in Hamburg statt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dauert nur einen Tag.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "feiert man im Sommer.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 871,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Hamburger Hafen ...",
          "answer": "feiert dieses Jahr seinen 825. Geburtstag.",
          "distractors": [
            {
              "text": "war letztes Jahr 825 Jahre alt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird genau achthundert Jahre alt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 872,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Vom 9. Mai bis 11. Mai kann man ...",
          "answer": "bis Mitternacht Spaß haben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "24 Stunden lang Spaß haben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur ein Live-Konzert sehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 873,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Das Schiff Cap San Diego ...",
          "answer": "ist auch ein Museum.",
          "distractors": [
            {
              "text": "fährt nicht mehr.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist nicht so groß.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 874,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Party auf dem Schiff Cap San Diego ist ...",
          "answer": "nicht für Leute unter 16.",
          "distractors": [
            {
              "text": "für Familien mit Kindern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "für Familien mit Kindern.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 875,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Am 10. Mai ...",
          "answer": "wird das Schiff Cap San Diego anders heißen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "macht das Schiff Cap San Diego eine Fahrt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "findet in einer Disco von Hamburg eine große Party statt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 162,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an!\nΔιάβασε τις παρακάτω προτάσεις και σημείωσε αντίστοιχα την σωστή απάντηση!",
      "notes": "KPG A1-A2 2013A, A.7",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 166,
        "title": "Der Delphin und das Mädchen",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 852,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Tanja Meier ...",
          "answer": "arbeitet seit fast einem Jahr auf der Delphin-Station.",
          "distractors": [
            {
              "text": "arbeitet seit elf Monaten als Tierärztin.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hilft kranken Delphinen ganz allein.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 853,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Delphine ...",
          "answer": "essen am frühen Morgen Fische.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bekommen um neun Uhr Frühstück.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "finden ihr Frühstück selbst.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 854,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Besucher können ...",
          "answer": "sich die Tiere und die Ausstellung anschauen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "auf der „Delphin-Station Marne“ mitarbeiten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit den Delphinen zusammen schwimmen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 855,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Laura ...",
          "answer": "ist ein junger Delphin.",
          "distractors": [
            {
              "text": "lebt im Meer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat ein Delphinbaby.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 856,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Laura kommt wieder ins Meer, wenn sie ...",
          "answer": "wieder gesund ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "alt genug ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zwei Monate alt ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 857,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "In ein bis zwei Monaten ...",
          "answer": "kann Laura wieder im Meer leben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist Laura immer noch krank.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kommt Laura auf ein großes Schiff.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 159,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an!\nΔιάβασε τις παρακάτω προτάσεις και σημείωσε την σωστή  απάντηση!",
      "notes": "KPG A1-A2 2012A, A.7",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 163,
        "title": "Wo ist es besser: in der Stadt oder auf dem Land? Was ist eure Meinung?",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 834,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Tim wohnt jetzt ...",
          "answer": "in einer Stadt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in Altdorf.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "auf dem Land.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 835,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Tim ...",
          "answer": "findet es auf dem Land schöner.",
          "distractors": [
            {
              "text": "findet seine Mitschüler freundlich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gefällt es in der neuen Wohnung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 836,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Andrea trifft ihre Freunde ...",
          "answer": "im Park.",
          "distractors": [
            {
              "text": "vor dem Kino.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "am Abend.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 837,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Andrea meint, dass ...",
          "answer": "es in der Stadt super ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "es in der Stadt langweilig ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "man in der Stadt nicht so viel machen kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 838,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Miriam ...",
          "answer": "hat ein eigenes Zimmer.",
          "distractors": [
            {
              "text": "langweilt sich im Sommer im Garten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "geht gern zu den Grillpartys von Freunden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 839,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Die Schule von Miriam liegt ...",
          "answer": "in der nächsten Stadt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in Kleinhausen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zu Fuß 20 Minuten weit weg.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 155,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz jeweils die richtige Antwort an!\nΔιάβασε τρις παρακάτω προτάσεις και σημείωσε αντίστοιχα την σωστή απάντηση!",
      "notes": "KPG A1-A2 2011A, A.7",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 160,
        "title": "8 Konzerte in 24 Stunden?",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 816,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Jörg Patitz möchte ...",
          "answer": "an einem Tag acht Konzerte geben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in vierundzwanzig Länder reisen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in einem Land acht Konzerte geben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 817,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Jörg Patitz ...",
          "answer": "ist ein 34-jähriger Musiker.",
          "distractors": [
            {
              "text": "spielt nur Gitarre.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kommt aus Sachsen und spielt selten Gitarre.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 818,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Plan von Jörg Patitz ist ...",
          "answer": "verrückt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nicht interessant. B",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "überhaupt nicht lustig.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 819,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Das erste Konzert findet ...",
          "answer": "in Deutschland statt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in einem Restaurant in Belgien statt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in Liechtenstein statt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 820,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Das achte Konzert soll ...",
          "answer": "am Sonntag stattfinden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "in der Schweiz stattfinden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "am Samstag in Österreich stattfinden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 821,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn alles gut geht, ...",
          "answer": "kommt Jörg ins Guinness-Buch.",
          "distractors": [
            {
              "text": "will Jörg viele Dinge kaufen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gewinnt Jörg ein Auto.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 152,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz die richtige Antwort an.\nΔιάβασε τις παρακάτω προτάσεις και σημείωσε την σωστή απάντηση.",
      "notes": "KPG A1-A2 2010A, A.7",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 157,
        "title": "Im Zoo",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 798,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Peter war am Mittwoch ...",
          "answer": "mit seiner Klasse im Zoo.",
          "distractors": [
            {
              "text": "mit einer Freundin im Zoo.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit der ganzen Schule im Zoo.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 799,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Zoo war ...",
          "answer": "sehr groß.",
          "distractors": [
            {
              "text": "langweilig.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "klein, aber super.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 800,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Schüler haben ...",
          "answer": "große und kleine Tiere gesehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nicht so viele Tiere gesehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nur ganz große Tiere gesehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 801,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Eine Frau im Zoo hat ...",
          "answer": "den Schülern Informationen über die Tiere gegeben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "den Schülern kleine Tiere geschenkt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Schüler gefragt, woher die Tiere kommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 802,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Im Restaurant des Zoos ...",
          "answer": "haben die Kinder etwas gegessen und getrunken.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat es nur Salat und Limonade gegeben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "war das Essen nicht so lecker.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 803,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Auf dem Spielplatz haben die Schüler ...",
          "answer": "Spaß gehabt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "zwei Stunden gespielt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "länger als eine Stunde gespielt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 149,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies die folgenden Sätze und kreuz die richtige Antwort an!\nΔιάβασε τις παρακάτω προτάσεις και σημείωσε την σωστή απάντηση. ",
      "notes": "KPG A1-A2 2009A, A.7",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 154,
        "title": "Oper für Kinder und Jugendliche. 100 Schülerinnen und Schüler aus Frankfurt machen eine eigene Oper.",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "A1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 781,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Schüler kommen ...",
          "answer": "aus Frankfurt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "aus vielen Städten Deutschlands.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "aus Hamburg.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 782,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Schüler ...",
          "answer": "spielen zum ersten Mal in Hamburg.",
          "distractors": [
            {
              "text": "haben schon oft in Hamburg gespielt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "haben schon einmal in Hamburg gespielt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 783,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "In Hamburg spielen sie ...",
          "answer": "drei Tage.",
          "distractors": [
            {
              "text": "zwei Tage.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zwei Wochen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 785,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Oper „Pinocchio“ kostet ...",
          "answer": "4 Euro für Kinder.",
          "distractors": [
            {
              "text": "16 Euro für alle.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "16 Euro für Zwölfjährige.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 786,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Oper „Pinocchio“ kommt ...",
          "answer": "vormittags und nachmittags.",
          "distractors": [
            {
              "text": "vormittags und abends.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nachmittags und abends.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 145,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lies den folgenden Text und kreuz für jeden Satz die richtige Alternative an!",
      "notes": "KPG A1-A.2 2008B, A.7",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 151,
        "title": "Wie feiern wir Weihnachten?",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "A2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 759,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Natascha hat einen ...",
          "answer": "jüngeren Bruder.",
          "distractors": [
            {
              "text": "jüngeren Bruder.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "10-jährigen Bruder.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 760,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Kinder ...",
          "answer": "Die Kinder ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "packen keine Geschenke aus.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "packen ihre Geschenke am Vormittag aus.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 761,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Zu Weihnachten fotografiert ...",
          "answer": "die Mutter oder der Vater.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Tante.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der Opa",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 762,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Zu Weihnachten essen Natascha und ihre Familie ...",
          "answer": "viel.",
          "distractors": [
            {
              "text": "keine Süßigkeiten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wenig Süßigkeiten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 763,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Zu Weihnachten ...",
          "answer": "spielt Natascha Klarinette.",
          "distractors": [
            {
              "text": "singt Natascha Weihnachtslieder.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "spielt die ganze Familie Klarinette.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 144,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Ließ die folgenden Fragen und kreuz jeweils die richtige Antwort an!",
      "notes": "KPG A1-A2 2008B, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 149,
        "title": "Brieffreundin gesucht",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "A1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 754,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Σ’ αυτό το κείμενο η Patricia ...",
          "answer": "ψάχνει μια φίλη για να αλληλογραφεί.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ψάχνει δύο κατοικίδια ζώα.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "μιλάει για τα χόμπι της φίλης της.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 755,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Patricia ...",
          "answer": "wohnt in Hochdorf.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schreibt nicht gern Briefe.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist 13 Jahre alt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 756,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Tennis ...",
          "answer": "ist ein Hobby von Patricia.",
          "distractors": [
            {
              "text": "findet Patricia nicht so gut.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "spielt Patricia nie.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 757,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Patricia hat zwei ...",
          "answer": "Haustiere.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Kaninchen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Katzen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 758,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Patricia möchte ein Foto von ...",
          "answer": "der neuen Brieffreundin.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Moritz und Susi.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ihrem Garten.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 143,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an?",
      "notes": "KPG A1-A2 2008A, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 146,
        "title": "Ich heiße Paul",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "A1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 749,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Αυτό το κείμενο μιλάει για ...",
          "answer": "τον Paul και τις ασχολίες του.",
          "distractors": [
            {
              "text": "τους φίλους και τους γονείς του Paul.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "το σχολείο του Paul.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 750,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Paul ...",
          "answer": "liest nachmittags gern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "geht gern in die Schule.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "isst morgens nichts.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 751,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Sebastian und Andreas ...",
          "answer": "sind Freunde von Paul.",
          "distractors": [
            {
              "text": "spielen nicht gern Fußball.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind fünf Jahre alt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 752,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Sebastian, Andreas und Paul ...",
          "answer": "gehen in die fünfte Klasse.",
          "distractors": [
            {
              "text": "fahren zusammen Rad.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hören nicht gern Musik.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 753,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Schwester von Paul ...",
          "answer": "spielt am Computer.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist zehn Jahre alt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat keine Computerspiele.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 142,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an. \n",
      "notes": "KPG C1-C2 2024B, A.2.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 367,
        "title": "Inklusion ist in der Sportwelt angekommen",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 744,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Inklusive Sportangebote ...",
          "answer": "bieten allen Menschen die Möglichkeiten zur sportlichen Betätigung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sollen vor allem die Gesundheit der Behinderten fördern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind ausschließlich Menschen mit Behinderungen zugänglich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 745,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die meisten Sportarten ...",
          "answer": "stehen inzwischen allen Menschen offen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "können nur von nicht-Behinderten ausgeübt werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gibt es noch nicht als Inklusiv-Sport-Angebot.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 746,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Für Menschen mit kognitiver Behinderung ...",
          "answer": "gibt es mehr Sportmöglichkeiten als für jene mit körperlicher.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gibt es weniger Angebote als für körperlich Behinderte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gibt es Mangel an Angeboten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 747,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Massenmedien ...",
          "answer": "nehmen kaum Bezug auf inklusiven Sport.",
          "distractors": [
            {
              "text": "konzentrieren sich auf Angebote für Behinderte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "berichten bevorzugt von Breitensport.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 748,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Berichte in den sozialen Medien ...",
          "answer": "erweisen sich als toleranter und aufgeschlossener als die der Massenmedien.",
          "distractors": [
            {
              "text": "werden leider stark von Klischees gegenüber Behinderten geprägt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "befassen sich mehr mit Paraolympics als mit Special Olympics.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 141,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an. \n",
      "notes": "KPG C1-C2 2024B, A.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 355,
        "title": "Lieferdienst mit Drohnen",
        "topic": "technology",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 739,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Drohnen-Lieferdienst wird ...",
          "answer": "vielleicht bald eingerichtet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wahrscheinlich ein Traum bleiben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "erst in entfernter Zukunft realisierbar sein.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 740,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Auf dem Land ...",
          "answer": "besteht ein Mangel an Einkaufsmöglichkeiten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "brauchen die Menschen nicht so viele Produkte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kann ein Drohnen-Lieferdienst nicht eingesetzt werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 741,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "\"DrolEx\" liefert ...",
          "answer": "alles, außer hitzeempfindliche Produkte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Internetbestellungen von mindestens 4,5kg.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zu kühlende Produkte in einer speziellen Box.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 742,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die kleinen Flugobjekte ...",
          "answer": "versorgen aktuell nur drei Orte um Michelstadt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bringen die Produkte bis zur Haustür.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind erst ab dem 20. Dezember unterwegs.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 743,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "In Berlin ...",
          "answer": "ist mit den Drohnen im Frühling zu rechnen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bezweifelt man die Nützlichkeit der Drohnen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat der Lieferdienst aus der Luft bereits funktioniert.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 140,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2023B, 6.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 352,
        "title": "Anstand in unanständigen Zeiten - Lobeshymne auf ein Superwort ",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 732,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Allein der Sound des Wortes Anstand klingt sperrig und trocken, ein wenig missmutig und herrisch. Dabei ist Anstand eigentlich ein wundervolles Wort. Denn seine Bedeutung bildet die Grundlage für das Zusammenleben von Menschen, für die Qualität einer Gesellschaft.\".",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Allein der Sound des Wortes Anstand klingt sperrig und trocken\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Mit dem Klang des Wortes assoziiert man Starre und Ernsthaftigkeit.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Der Begriff Anstand bedeutet Tauglichkeit und Solidität.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Schon beim Hören des Wortes denkt man an Verbote und Strafen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 733,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Wenn man dem Thema Anstand in den sozialen Medien auf der Fährte ist, stößt man immer wieder auf ein YouTube-Video des Unternehmers Wolfgang Grupp, der im Fernsehen mit seinen Schimpansen-Videos berühmt wurde. Er hielt kürzlich eine Rede über „Anstand“ auf dem Wirtschaftskongress Oberpfalz, auf dem er das Internet für den Werteverfall der Gesellschaft verantwortlich machte.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"auf dem er das Internet für den Werteverfall der Gesellschaft verantwortlich machte.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Der gesellschaftliche Werteverlust geht ihm zufolge auf Rechnung des Internets.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er nutzte das Internet, um über den Werteverfall der Gesellschaft zu diskutieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Im Internet macht er lediglich die Gesellschaft für den Werteverfall verantwortlich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 734,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Auch wenn sicher viele Vertreter der Generation Z – die zwischen 1997 und 2012 Geborenen – diese Rede als kulturpessimistische\nTirade sehen bzw. für einen abgehobenen Diskurs halten, wird man bei Netflix eines Besseren belehrt. In der vielfach prämierten TV-Serie 4Blocks, in der es um dramatische Geschehnisse diverser Verbrecherclans in Berlin-Neukölln geht, sagt die Protagonistin Amara Hamady zu dem von ihr getrennten Ehemann Latif Hamady: „Wir müssen uns einfach, wie zwei anständige Menschen hinsetzen und miteinander reden.“",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"diese Rede als kulturpessimistische Tirade sehen\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Aus dieser Rede geht eine negative Kulturprägung hervor.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Diese Rede wird als eine kulturentwürdigende Predigt betrachtet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Generation Z hält diese Rede für eine kulturlose Information.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 735,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Demnach ist die Frage, ob Anstand schichtabhängig ist, nicht abwegig. Es sei denn, es gibt doch (noch) so etwas wie einen breiten Konsens darüber, was „man“ tut und was „man“ nicht tut. Seit Anfang des 19. Jahrhunderts hat sich die wissenschaftliche Soziologie mit dem Thema der sozialen Schichtung von Gesellschaften und damit auch mit der Frage beschäftigt, welche normativen Muster in den unterschiedlichen sozialen Schichten mehrheitlich befolgt werden.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Demnach ist die Frage, ob Anstand schichtabhängig ist, nicht abwegig.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Die Frage, ob Anstand und Schicht zusammenhängen, scheint berechtigt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Nach der Schichtabhängigkeit des Anstandes zu fragen ist unrealistisch.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die Relation von Anstand und Schicht kann absolut in Frage gestellt werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 736,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Demnach ist die Frage, ob Anstand schichtabhängig ist, nicht abwegig. Es sei denn, es gibt doch (noch) so etwas wie einen breiten Konsens darüber, was „man“ tut und was „man“ nicht tut. Seit Anfang des 19. Jahrhunderts hat sich die wissenschaftliche Soziologie mit dem Thema der sozialen Schichtung von Gesellschaften und damit auch mit der Frage beschäftigt, welche normativen Muster in den unterschiedlichen sozialen Schichten mehrheitlich befolgt werden.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"welche normativen Muster in den unterschiedlichen sozialen Schichten mehrheitlich befolgt werden.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Von Interesse ist, welche Regeln und Normen in den jeweiligen Klassen eingehalten werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Normorientierte Schemata gibt es nicht in allen Sozialschichten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die verschiedenen Sozialklassen unterliegen keiner Normorientierung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 737,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die Zeiten, in denen von einem einfachen Drei-Schichten-Modell ausgegangen wurde (Ober-, Mittel-, Unterschichten), sind wissenschaftlich schon lange vorbei und damit ganz gewiss auch die Vorstellung, dass es sowas gäbe wie eine schichtenübergreifende Moral, die die Gesellschaft als Ganzes verbinde.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"dass es sowas gäbe wie eine schichtenübergreifende Moral, die die Gesellschaft als Ganzes verbinde.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Das Modell einer kollektiven gesellschaftlichen Moral ist veraltet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Erstrebenswert ist ein holistisches normorientiertes Konzept.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wünschenswert wäre eine schichtendeckende und vereinende Moral.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 738,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Gehören wir zum „traditionellen Milieu“, weil wir das unanständig finden? Nicht, weil die beiden Frauen so wenig anhaben, sondern weil eine Mutter die naive Unschuld ihrer Tochter vermarktet. Welche Milieus finden das anständig?\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"sondern weil eine Mutter die naive Unschuld ihrer Tochter vermarktet.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Vielmehr deshalb, weil die Mutter ungeniert aus der spärlich bekleideten Tochter Profit schlagen möchte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Traditionell und kulturell gelten derartige Bilder als provokativ und unrein.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die Werbekampagne hält sich nie an die normativen Richtlinien einer Gesellschaft.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 139,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an. \n\n\n\n",
      "notes": "KPG C1-C2 2023B, 6.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 352,
        "title": "Anstand in unanständigen Zeiten - Lobeshymne auf ein Superwort ",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 729,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Aufmerksam gemacht wird in dieser Kolumne ...",
          "answer": "auf die Wichtigkeit des Anstandes in allen Lebensbereichen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "auf die etymologische Bedeutung des Wortes 'Anstand'.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "auf den Anstand der Generation Z in den sozialen Medien.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 730,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Detailliert wird ...",
          "answer": "hinterfragt, wie Anstand gewertet und gewichtet zu sein scheint.",
          "distractors": [
            {
              "text": "auf Stereotype von Anstand innerhalb Europas eingegangen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "auf die kulturellen Prägungen hinsichtlich des Anstandes verwiesen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 731,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Wissenschaft zufolge...",
          "answer": "gilt das klassische Schichtenmodell als verjährt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gibt es eine schichtenübergreifende Ethik.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist das Milieu für die Schicht verantwortlich.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 138,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an. ",
      "notes": "KPG C1-C2 2023B, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 351,
        "title": "Pink-Floyd-Song über Hirnaktivität rekonstruiert",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 724,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Laut der Forschenden ...",
          "answer": "geben verzeichnete Hirnaktivitäten Musik wieder.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist das Aufzeichnen von Rockmusik grundlegend.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kann nur Rockmusik das Gehirn stimulieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 725,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die bei den Patienten angebrachten Elektroden ...",
          "answer": "sollten präoperativ den Epilepsiebereich identifizieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sollten während der Operation Hirnströme messen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollten postoperativ die Krämpfe minimieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 726,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Mittels spezieller Kodierungsmodelle ...",
          "answer": "konnte erst mal Musik rekonstruiert werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hörte man diverse Versionen einer neuen Melodie.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "konnten Ton und Rhythmus, aber immer noch keinerlei Text erkannt werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 727,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Musik ...",
          "answer": "wird intensiver von der rechten Gehirnhälfte registriert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird von beiden Gehirnhälften gleichermaßen registriert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird stets von einer Gehirnhälfte registriert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 728,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Aktuell ...",
          "answer": "erschwert die Rekonstruktion die Kommunikation noch.",
          "distractors": [
            {
              "text": "misst ein EEG nur 20 Sekunden Hirnaktivität.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "rekonstruiert ein EEG nur spezielle Buchstaben.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 137,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Was bedeuten die markierten Wörter in den folgenden Aussagen aus dem Text? Kreuzen Sie die passende Option im Sinne des Textes an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2023B, A.2.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 349,
        "title": "Sitzen: So wenig wie möglich - aber wenn, dann richtig!",
        "topic": "health",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 717,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Sie möchten Ihre Körperhaltung verbessern, endlich Ihre Rückenschmerzen loswerden? Sie fühlen sich auf ihrem Stuhl nicht so recht wohl? Dann brauchen Sie offensichtlich mehr Bewegung, aber auch einen geeigneteren Stuhl.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"loswerden\" ?",
          "answer": "wegbekommen",
          "distractors": [
            {
              "text": "lösen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "fertig werden",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 718,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Es gibt im Handel eine ganze Reihe qualitativer Angebote, kostspielige, aber auch relativ günstige, klassisch-anatomische und ein paar tatsächlich revolutionäre. Dazu gehören nicht nur die allseits bekannten, ergonomischen Bürostühle, sondern auch die oben abgebildeten, so genannten Sattelstühle. Sie wurden sogar für die gesündesten erklärt!\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"günstige\"?",
          "answer": "preiswerte",
          "distractors": [
            {
              "text": "lukrative",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bequeme",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 719,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Es gibt im Handel eine ganze Reihe qualitativer Angebote, kostspielige, aber auch relativ günstige, klassisch-anatomische und ein paar tatsächlich revolutionäre. Dazu gehören nicht nur die allseits bekannten, ergonomischen Bürostühle, sondern auch die oben abgebildeten, so genannten Sattelstühle. Sie wurden sogar für die gesündesten erklärt!\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"erklärt!\"?",
          "answer": "deklariert",
          "distractors": [
            {
              "text": "gehalten",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zitiert",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 720,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Den ersten Platz auf der Liste bekamen die Sattelsitze vielmehr, weil sie eine optimale Sitzposition erlauben, nämlich das Sitzen mit einem offeneren Winkel zwischen Beinen und Oberkörper. Auf herkömmlichen Stühlen beträgt dieser Sitzwinkel etwa 90 Grad, im Gegensatz zum Sattelhocker oder -stuhl mit bis zu 135 Grad. Rückenschmerzen und andere Probleme, die bei längerem Sitzen leicht entstehen, lassen sich dadurch lindern oder gar vermeiden.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"vielmehr,\"?",
          "answer": "eher",
          "distractors": [
            {
              "text": "öfter",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mitunter",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 721,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Den ersten Platz auf der Liste bekamen die Sattelsitze vielmehr, weil sie eine optimale Sitzposition erlauben, nämlich das Sitzen mit einem offeneren Winkel zwischen Beinen und Oberkörper. Auf herkömmlichen Stühlen beträgt dieser Sitzwinkel etwa 90 Grad, im Gegensatz zum Sattelhocker oder -stuhl mit bis zu 135 Grad. Rückenschmerzen und andere Probleme, die bei längerem Sitzen leicht entstehen, lassen sich dadurch lindern oder gar vermeiden.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"herkömmlichen\"?",
          "answer": "konventionellen",
          "distractors": [
            {
              "text": "rollenden",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "veralteten",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 722,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"Seit rund 40 Jahren werden sie nun regulär produziert, und oben genannte Eigenschaften haben dazu geführt, dass Sattelstühle nun auch in Büro und Homeoffice immer beliebter werden. Gerade an Arbeitsplätzen, die viel Bewegung und Flexibilität verlangen, trifft man Sattelstühle häufig an. Um herauszufinden, welcher am besten zu Ihnen passt, besuchen Sie am besten ein modernes Büromöbelgeschäft oder die einschlägigen Webseiten!\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"verlangen\"? ",
          "answer": "erfordern",
          "distractors": [
            {
              "text": "suchen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wünschen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 723,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Seit rund 40 Jahren werden sie nun regulär produziert, und oben genannte Eigenschaften haben dazu geführt, dass Sattelstühle nun auch in Büro und Homeoffice immer beliebter werden. Gerade an Arbeitsplätzen, die viel Bewegung und Flexibilität verlangen, trifft man Sattelstühle häufig an. Um herauszufinden, welcher am besten zu Ihnen passt, besuchen Sie am besten ein modernes Büromöbelgeschäft oder die einschlägigen Webseiten!\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"herauszufinden\"? ",
          "answer": "festzustellen",
          "distractors": [
            {
              "text": "aufzuklären",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "aufzusuchen",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 136,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "General"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2023B, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 350,
        "title": "Die bunt gemischte Herkunft der Europäer",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 712,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Aber auch eine bislang von der Wissenschaft eher übersehene Gruppe aus dem eurasiatischen Norden steuerte Erbgut zu unserem Genpool bei. Diese Schlussfolgerungen entstammen den ältesten DNA-Spuren von Europäern, die von Johannes Krause von der Universität Tübingen und seinen Kollegen nun analysiert wurden.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"eine bislang von der Wissenschaft eher übersehene Gruppe\"?",
          "answer": "eine Gruppe, die von den Fachlauten bis vor kurzem kaum wahrgenommen wurde.",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine bis jetzt von den Wissenschaftlern schwer überschaubare Gruppe.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine bisher von den Forschern eher zu überblickende Gruppe.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 713,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die Genveränderung für die in Europa weit verbreitete Laktose-Intoleranz trugen sie nicht - weder der mesolithische Wildbeuter aus Luxemburg noch der jungsteinzeitliche Bauer aus Schwaben. Der Luxemburger Fund ähnelt darüber hinaus genetisch den Jägern aus Spanien, die rund 1000 Jahre später gelebt haben.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"Die Genveränderung für die in Europa weit verbreitete Laktose-Intoleranz trugen sie nicht\"?",
          "answer": "Sie hatten das für die Laktose-Intoleranz verantwortliche Gen nicht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die für die Laktose-Intoleranz zuständige Mutation gab es noch nicht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die durch die Mutation entstandene Laktose-Intoleranz war lästig.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 714,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Auch die ersten Bauern aus Anatolien steuerten ihr Erbgut bei - unter anderem zum Mann aus Schwaben und zur berühmten Tiroler Eismumie \"Ötzi\". Sie kamen noch später nach Europa. Die Genanalyse bestätigt nun, dass die nordische Population einen nicht unerheblichen Beitrag zu Europas Gengemisch geleistet hat.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"Die ersten Bauern aus Anatolien steuerten ihr Erbgut bei\"",
          "answer": "Die Gene der anatolischen Bauern vererbten sich weiter.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die ersten anatolischen Farmer gingen gut mit ihrem Erbgut um.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die ersten Farmer aus Anatolien bezahlten ihr Erbe teuer.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 715,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Auch die ersten Bauern aus Anatolien steuerten ihr Erbgut bei - unter anderem zum Mann aus Schwaben und zur berühmten Tiroler Eismumie \"Ötzi\". Sie kamen noch später nach Europa. Die Genanalyse bestätigt nun, dass die nordische Population einen nicht unerheblichen Beitrag zu Europas Gengemisch geleistet hat.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"dass die nordische Population einen nicht unerheblichen Beitrag zu Europas Gengemisch geleistet hat.\" ?",
          "answer": "Die nordische Population ist eine für das Erbgut nicht zu vernachlässigende Bevölkerungsgruppe.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Population aus Nordeuropa lässt sich genetisch nur schwer nachweisen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Der Anteil der nordischen Gruppe fällt kaum ins Gewicht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 716,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Zudem enthüllt sie weiter in die Vergangenheit weisende Verwandtschaftsbeziehungen der Europäer – etwa zu Menschen der Altsteinzeit, die vor 24 000 Jahren in Sibirien gelebt haben. Diese alten Asiaten wiederum waren auch Vorfahren der Menschen, die Amerika besiedelten und dabei dann asiatisch-\"europäische\" Gene auf den neuen Kontinent trugen.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"Zudem enthüllt sie weiter in die Vergangenheit weisende Verwandtschaftsbeziehungen\" ?",
          "answer": "Außerdem zeigt sie jahrtausendealte Verwandtschaftsbeziehungen auf.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Verwandtschaftsbeziehungen sind gemäß der Analyse rein hypothetisch.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Verwandtschaftsbeziehungen gab es nur vor der Periode des Mesolithikums.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 135,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an. ",
      "notes": "KPG C1-C2 2023B, A.2.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 349,
        "title": "Sitzen: So wenig wie möglich - aber wenn, dann richtig!",
        "topic": "health",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 707,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Rückenschmerzen ...",
          "answer": "kann ein anatomischer Sitz entgegenwirken.",
          "distractors": [
            {
              "text": "können nur durch eine bessere Haltung gelindert werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "erfordern eine geeignete Therapie.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 708,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Anatomische Stühle ...",
          "answer": "gibt es in ganz verschiedenen Ausführungen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "basieren auf einer besonderen Technologie.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind in der Regel sehr teuer.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 709,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Früher ...",
          "answer": "war die Wirkung der Sattelstühle nicht erwiesen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "waren die Sattelsitze unbekannt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "waren die Sattelsitze nur Reitern bekannt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 710,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Eine ideale Sitzposition ...",
          "answer": "kann sogar von Rückenschmerzen befreien.",
          "distractors": [
            {
              "text": "allein führt zu keiner Besserung.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kann dennoch Rückenschmerzen kaum entgegenwirken.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 711,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Sattelstühle ...",
          "answer": "sind ideal, wenn man sich viel bewegen muss.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind seit vier Jahrzehnten die beliebteste Sitzgelegenheit.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gibt es nur in speziellen orthopädischen Geschäften.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 134,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an. ",
      "notes": "KPG C1-C2 2023B, A.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 348,
        "title": "Motion Design",
        "topic": "technology",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 702,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Motion Design ...",
          "answer": "entstand zusammen mit der Weiterentwicklung des bewegten Bildes.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kann die Menschen durch seine besondere Gestaltung leichter bewegen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist als Werbeform zwar beliebt, seine Wirkung ist jedoch fraglich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 703,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Ende des 19. Jahrhunderts ...",
          "answer": "entstanden die ersten Trickfilme.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurde noch jedes Bild auf die Leinwand gezeichnet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "waren bewegte Bilder noch eine Illusion.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 704,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "In den ersten Animationsfilmen ...",
          "answer": "stellte das bewegte Bild eine beeindruckende Neuerung dar.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gab es für Schauspieler noch keine richtigen Rollen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "galt der Ton noch als technische Revolution.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 705,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die moderne Video- und Medienkunst ...",
          "answer": "hat sich zu einer eigenen künstlerischen Disziplin entwickelt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "erfordert den direkten Kontakt mit den Zuschauern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "möchte Nam June Paik endlich bekannter machen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 706,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die neue Designdisziplin ...",
          "answer": "bereichert durch seine Möglichkeiten viele verschiedene Domänen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bietet Unternehmern und Künstlern zu wenig Profitspielraum.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "lässt bezüglich der Profitmöglichkeiten noch zu wünschen übrig.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 133,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2023A, A.6.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 347,
        "title": "Buchrezension »Flaschenpost« von Wolfgang Struck ",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 695,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Als Postboten sind Glasflaschen auf dem Meer bestenfalls bedingt geeignet. Übergibt man der See Botschaften verpackt in Glasbehältern, wird die Zustellung zum reinen Glückspiel. Das Meer erlaubt dem Absender nicht einmal, den Empfänger zu bestimmen.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Übergibt man der See Botschaften verpackt in Glasbehältern, wird die Zustellung zum reinen Glückspiel.\" richtig wieder?",
          "answer": "Wenn man Nachrichten in Flaschen auf See schickt, ist der erfolgreiche Versand reiner Zufall.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Bei Versendung der Post über den Seeweg wird sie sicher an die richtigen Empfänger übergeben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wenn man Glasbehälter per Seetransport versendet, ist die glückliche Zustellung garantiert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 696,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Ähnlich hat wohl Georg Balthasar Neumayer (1826–1909) gedacht, als er sich der Flaschenpost bediente, um die Strömungen der Weltmeere besser zu verstehen. In der damaligen Deutschen Seewarte wertete er mehr als 600 standardisierte Botschaften aus.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"als er sich der Flaschenpost bediente, um die Strömungen der Weltmeere besser zu verstehen.\" richtig wieder?",
          "answer": "Er nutzte die Flaschenpost, um ein besseres Verständnis für die Strömungen der Weltmeere zu erlangen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er verzichtete auf Flaschenpost, da sie nichts zum besseren Verständnis für die Strömungen der Weltmeere beitrug.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Statt auf die Flaschenposten zurückzugreifen, suchte er zum besseren Verständnis für die Strömungen der Meere nach anderen Methoden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 697,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Wolfgang Struck hat sich tief in diese Archive gewühlt. In seinem Buch erzählt der Professor für Neuere deutsche Literatur an der Universität Erfurt die Geschichten, die sich hinter den nüchternen Zahlen aus Koordinaten des Absende- und Fundorts verstecken.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Wolfgang Struck hat sich tief in diese Archive gewühlt.\" richtig wieder?",
          "answer": "Wolfgang Struck hat intensiv in den Dokumentensammlungen recherchiert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wolfang Struck hat durch das Gewühl in den Archiven tiefgründiges Wissen erlangt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wolfang Struck hat Dokumente tief in die Archive begraben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 698,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Struck schlägt damit geschickt einen Bogen von den Ursprüngen der Ozeanografie zu den Anekdoten, die sich in Zusammenhang mit den Botschaften auf den Weltmeeren zugetragen haben.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von „Struck schlägt damit geschickt einen Bogen von den Ursprüngen der Ozeanografie\nzu den Anekdoten\" richtig wieder?",
          "answer": "Geschickt schafft es Struck eine Verbindung von den Anfängen der Ozeanografie zu den Anekdoten herzustellen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Struck versteht es, ursprüngliche Witze über die Ozeanografie zu reißen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Struck kann mit viel Witz und Verstand den Ursprung der Ozeanografie darstellen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 699,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Was sich für die Rekonstruktion der Meeresströmungen als rätselhafte Anomalie darstellte, repräsentiert auf geradezu\nunheimliche Weise ganz andere Strömungen, schreibt Struck. Fügt man nämlich beide Kurse zusammen, ergibt das genau die berüchtigte »middle passage«, auf die jahrhundertelangen Männer, Frauen und Kinder in die Neue Welt verschleppt worden sind.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von „Was sich für die Rekonstruktion der Meeresströmungen als rätselhafte Anomalie\ndarstellte, repräsentiert auf geradezu unheimliche Weise ganz andere Strömungen\" richtig wieder?",
          "answer": "Die scheinbar unerklärliche Abweichung bei der Analyse der Meeresströmungen offenbart auf unheimliche Weise völlig neue Strömungen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die vermeintlich rätselhafte Anomalie bei der Rekonstruktion der Meeresströmungen stellt sich auf eine fast unheimliche Weise als Darstellung derselben Strömungen heraus.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Was sich für die Rekonstruktion der Meeresströmungen als rätselhafte Anomalie darstellte, erwies sich letztendlich als genau das, was es zu sein schien.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 700,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"Wolfgang Struck lässt die Leserinnen und Leser in den Kosmos der unkonventionellen maritimen Postzustellung eintauchen. Dazu zeigt er eine kleine Bildauswahl jener Nachrichten aus den Alben der Deutschen Seewarte.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von „Wolfgang Struck lässt die Leserinnen und Leser in den Kosmos der unkonventionellen maritimen Postzustellung eintauchen.\" richtig wieder?",
          "answer": "Durch Wolfgang Strucks Text können die Leserinnen und Leser die Welt der unüblichen maritimen Postzustellung kennenlernen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "unkonventionellen maritimen Postzustellung eintauchen.“ A Wolfgang Struck vermeidet es den Leserinnen und Lesern Geheimnisse dieser unkonventionellen Thematik preiszugeben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die Leserinnen und Leser müssen unkonventionell denken, damit sie Wolfang Strucks Ansichten zur Postzustellung verstehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 701,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Zur Rekonstruktion der Historie hinter den Datenblättern gesellen sich Essays, welche Rolle etwa die Flaschenpost bei Schriftstellern über die Jahrhunderte oder bei der Übermittlung letzter\nBotschaften vor dem Untergang eines Schiffs eingenommen hat.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von „Zur Rekonstruktion der Historie hinter den Datenblättern gesellen sich Essays\" richtig wieder?",
          "answer": "Zu den technischen Unterlagen werden Aufsätze mit Informationen zur Rekonstruktion historischer Ereignisse mitgeliefert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Anstelle von Essays werden Datenblätter präsentiert, ohne weitere Erläuterungen oder Hintergrundinformationen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die Datenblätter werden durch Essays ergänzt, die jedoch kaum dazu beitragen, die Geschichte hinter den Daten zu rekonstruieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 132,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2023A, A.6.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 347,
        "title": "Buchrezension »Flaschenpost« von Wolfgang Struck ",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 692,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Beschrieben wird im Buch von Wolfang Struck, ...",
          "answer": "wie die Flaschenpost Eingang in die Ozeanografie fand.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wie er in der Bibliothek des Bundesamtes für Schifffahrt recherchiert hat.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in welchen Bereichen die Flaschenpost immer noch Anwendung finden könnte.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 693,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Detailliert wird ...",
          "answer": "auf Geschichten eingegangen, die sich beim Verschicken der Post zugetragen haben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "beschrieben, wie die Wirkungsstätte von Georg Balthasar Neumayer aussah.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "über die Abenteuer von Kapitän Gustav Tooren auf hoher See erzählt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 694,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wolfgang Struck ...",
          "answer": "würdigt Wichtigkeit der Flaschenpost zur Untersuchung der Meeresströmungen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bezweifelt die Notwendigkeit der wissenschaftlichen Untersuchung von Strömungen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "negiert die Bedeutung der Flaschenpost als wissenschaftliche Methode.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 131,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2023A, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 346,
        "title": "Binge watching",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 687,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Binge watching ...",
          "answer": "beschreibt das Fernsehverhalten im Block.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist eine neue Form von Fernsehproduktionen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bedeutet, dass man in seiner Freizeit Serien anschaut.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 688,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Nach Horvath et al. ...",
          "answer": "fördert Binge watching eher das Kurzzeitgedächtnis.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird durch Binge watching die Konzentration gefördert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nutzt Binge watching dem Langzeitgedächtnis.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 689,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Abrufeffekt ...",
          "answer": "ist beim Binge watching nicht vorhanden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hilft dem Erinnerungsvermögen nicht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "stellt Informationen aus dem Langzeitgedächtnis bereit.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 690,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Cringe-Watching ...",
          "answer": "vollzieht sich zeitgleich mit anderen Aktionen. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "bezeichnet das Konsumieren von Thrillern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "geht bislang nur über Smartphones.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 691,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Feast-Watching ...",
          "answer": "definiert das rituelle Filmesehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bezeichnet das Filmesehen während der Festtage.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bezieht sich ausschließlich auf Kinofilme.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 130,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2023A, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 345,
        "title": "Alles Waldmärchen?",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "C2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 682,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Für unseren weltberühmten Baumflüsterer Peter Wohlleben kommt es in dieser Woche knüppeldick.\"",
          "question": "Welche der folgenden Aussagen gibt die Bedeutung von \"Wohlleben kommt es in dieser Woche knüppeldick.\" richtig wieder?",
          "answer": "In dieser Woche wird es ernst.",
          "distractors": [
            {
              "text": "In dieser Woche geht es zum Forsten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "In dieser Woche werden Bäume angepflanzt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 683,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Drei Holzforschende aus Kanada und den USA bezichtigen in „Nature Ecology & Evolution“ die forstspirituelle Bewegung, die Wohlleben mit seinen Bestsellern über das geheime Leben im Wald fast weltumspannend angefeuert hat, der Verbreitung unbewiesener Tatsachen.\"",
          "question": "Welche der folgenden Aussagen gibt die Bedeutung von \"der Verbreitung unbewiesener Tatsachen\" richtig wieder?",
          "answer": "Es geht um den dahingestellten Informationsaustausch.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Fakten sollten die Situation beweisen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die Realität zeigt sich in den Studien der Forscher.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 684,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Diesmal allerdings legt man die schwere Axt ganz unten am deutschen Erzähltalent an, denn der Vorwurf der „Verniedlichung“ und unzulässigen „Anthropomorphisierung“ – sprich: Vermenschlichung – betrifft nun einen Themenkreis, der gewissermaßen die Basis der wohllebenschen Waldthesen bildet. Es geht um die gewaltigen Kommunikationsnetzwerke der Bäume mit den Pilzen im Boden.\"",
          "question": "Welche der folgenden Aussagen gibt die Bedeutung von \"an, denn der Vorwurf der „Verniedlichung“ und unzulässigen „Anthropomorphisierung“ – sprich: Vermenschlichung\" richtig wieder?",
          "answer": "Die Beschönigung und das verbotene Vermenschlichen werden in Frage gestellt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Das Verunstalten und das Vermenschlichen werden getadelt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Das Vermenschlichen ist immer in den Mittelpunkt zu rücken.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 685,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Erstens, solche Netzwerke seien allseits verbreitet – tatsächlich habe man nur bei zwei von 73.300 Baumarten weltweit solche Netze beweisfest, also molekularbiologisch, erfasst. Zweitens fehlten starke Evidenzen für die Idee, dass über die Pilzgeflechte insbesondere junge Bäume versorgt würden, und schließlich gebe es keine belastbaren Belege für die Behauptung, die Mykorrhiza-Geflechte würden als Informationskanal nach Insektenattacken genutzt.\"",
          "question": "Welche der folgenden Aussagen gibt die Bedeutung von \"tatsächlich habe man nur bei zwei von 73.300 Baumarten weltweit solche Netze beweisfest\" richtig wieder?",
          "answer": "Das Geflecht lässt sich bei fast keiner Baumart feststellen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Mehr als zwei Drittel der Baumarten könnten keine Strukturen bilden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Es ergibt sich, dass die Hälfte der Baumarten solche Strukturen aufweisen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 686,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Erstens, solche Netzwerke seien allseits verbreitet – tatsächlich habe man nur bei zwei von 73.300 Baumarten weltweit solche Netze beweisfest, also molekularbiologisch, erfasst. Zweitens fehlten starke Evidenzen für die Idee, dass über die Pilzgeflechte insbesondere junge Bäume versorgt würden, und schließlich gebe es keine belastbaren Belege für die Behauptung, die Mykorrhiza-Geflechte würden als Informationskanal nach Insektenattacken genutzt.\"",
          "question": "Welche der folgenden Aussagen gibt die Bedeutung von \"die Mykorrhiza-Geflechte würden als Informationskanal nach Insektenattacken genutzt.\" richtig wieder?",
          "answer": "Fraglich ist, ob Mykorrhiza-Geflechte nach Insektenangriffen der Kommunikation dienen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es wird angezweifelt, dass Mykorrhiza-Geflechte zur Konfliktbewältigung dienen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "steht fest, dass Mykorrhiza-Geflechte nach Insektenangriffen der Kommunikation dienen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 129,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2023A, A.2.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 344,
        "title": "Stellenausschreibung: pädagogische Leitung",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 674,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Unterstütze und organisiere dein pädagogisches Team, bestehend aus haupt- und ehrenamtlichen Mitarbeitenden\"",
          "question": "Welche der folgenden Aussagen gibt die Bedeutung von \"ehrenamtlichen\" richtig wieder?",
          "answer": "freiwilligen",
          "distractors": [
            {
              "text": "privilegierten",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "teilzeitarbeitenden",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 675,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Pflege und erweitere das Netzwerk an Kooperationspartner*innen und Gesellschaftern und steigere unsere Programmnachfrage\"",
          "question": "Welche der folgenden Aussagen gibt die Bedeutung von \"Pflege\" richtig wieder?",
          "answer": "Betreue",
          "distractors": [
            {
              "text": "Schütze",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Warte",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 676,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Einen pädagogischen Abschluss, sowie fundierte Kenntnisse in der verbandlichen Kinder- und Jugendarbeit Umgang und Leitung\"",
          "question": "Welche der folgenden Aussagen gibt die Bedeutung von \"fundierte \" richtig wieder?",
          "answer": "solide",
          "distractors": [
            {
              "text": "allgemeine",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "spezielle",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 677,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Organisatorisches Talent und konzeptionelles Denken\"",
          "question": "Welche der folgenden Aussagen gibt die Bedeutung von \"konzeptionelles \" richtig wieder?",
          "answer": "projektorientiertes",
          "distractors": [
            {
              "text": "individuelles",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "theoretisches",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 678,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Bejahung und Unterstützung der Ziele der Perspektiv Fabrik\"",
          "question": "Welche der folgenden Aussagen gibt die Bedeutung von \"Bejahung \" richtig wieder?",
          "answer": "Akzeptanz",
          "distractors": [
            {
              "text": "Definition",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Interaktion",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 680,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die Chance auf Zusammenarbeit und Vernetzung mit anderen Fachkräften\"\n",
          "question": " Welche der folgenden Aussagen gibt die Bedeutung von \"Vernetzung  \" richtig wieder?",
          "answer": "Interaktion",
          "distractors": [
            {
              "text": "Netzwerk",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Zusammenhalt",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 681,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Wir freuen uns auf deine Akzente, die du mit deiner Person in unserer Arbeit setzen willst. Wenn dich die Ausschreibung anspricht, dann sende deine aussagekräftige Bewerbung mit den üblichen Unterlagen, Referenzen und einer Gehaltsvorstellung per E-Mail bis zum 29.01.2021 an Herrn Andree Strötker, andree.stroetker@cvjm-ostwerk.de.\"",
          "question": "Welche der folgenden Aussagen gibt die Bedeutung von \"aussagekräftige \" richtig wieder?",
          "answer": "ausdruckstarke",
          "distractors": [
            {
              "text": "kompakte",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "tabellarische",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 128,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2023A, A.2.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 344,
        "title": "Stellenausschreibung: pädagogische Leitung",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 668,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Perspektiv Fabrik ...",
          "answer": "ist eine für alle zugängliche angebotsreiche Unterkunft.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist eine Jugendherberge, die nur mit Schulen kooperiert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist ein für bestimmte Zielgruppen organisiertes Zeltlager.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 669,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Als pädagogische Leitung ...",
          "answer": "erledigt man auch organisatorisch-administrative Aufgaben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "muss man lediglich bestehende Angebote fördern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "erstellt man ausschließlich pädagogische Konzepte.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 671,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Bewerbende ...",
          "answer": "müssen neben einem Pädagogikabschluss auch über andere Kompetenzen verfügen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "benötigen nur ein universitäres pädagogisches Diplom.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollten die Qualitäten eines Einzelgängers haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 672,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Weiterbildungen ...",
          "answer": "werden vom Betrieb gefördert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "werden zu 100% vom Betrieb finanziert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind für die Arbeit im Betrieb obligatorisch.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 673,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "In der Bewerbung ...",
          "answer": "sollten Empfehlungsschreiben mitgeliefert werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sollte das bisherige Gehalt vermerkt werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "dürfen keine Einkommenswünsche genannt werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 127,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2023A, A.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 343,
        "title": "Nur wenige Länder setzen sich ausreichend für weniger Salzkonsum ein ",
        "topic": "health",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 663,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die WHO gab bekannt, dass ...",
          "answer": "zu wenige Staaten Maßnahmen gegen überhöhten Salzkonsum ergreifen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sich genügend Länder um die Verringerung des Salzkonsums bemühen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Bemühungen der Länder für die Salzreduzierung zufriedenstellend sind.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 664,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn man würzt, dann sollte man ...",
          "answer": "das vorsichtig tun.",
          "distractors": [
            {
              "text": "es je nach Geschmack tun.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das Krankheitsbild beachten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 665,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Mitgliedstaaten der WHO hatten 2013 vereinbart, ...",
          "answer": "den Salzkonsum um ca. ein Drittel zu reduzieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Mindestmaß an Salzgehalt in Speisen zu bestimmen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "den Natriumgehalt im Speisesalz zu reduzieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 666,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Weil Natrium gesundheitsschädlich ist, sollten Erwachsene ...",
          "answer": "täglich maximal zwei Gramm Natrium verzehren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "vor allem Natriumglutamat bevorzugen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mindestens fünf Gramm Salz konsumieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 667,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die WHO hält es für notwendig, dass ...",
          "answer": "die Regierungen den Salzgehalt in den Nahrungsmitteln minimieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Staaten den Natriumgehalt in Lebensmitteln konstant halten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Länder den Salzkonsum nicht mehr einschränken.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 125,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2022B, A.6.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 338,
        "title": "Kochen mit Zündstoff",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 656,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Überall gaben Männer den Ton an, und ihnen war jeglicher Aufstieg vorbehalten.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"und ihnen war jeglicher Aufstieg vorbehalten.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Der Weg nach oben stand ihnen offen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Für sie war nicht jeder Aufstieg erwünscht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ihnen wurde jeder Erfolg vorenthalten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 657,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Obwohl sie ihre Beziehung im Stillen führen, missgönnen die Kollegen Elizabeth ihre private Erfüllung und verleumden sie als Schmarotzerin, die es nur auf »seinen Ruhm« abgesehen habe.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"und verleumden sie als Schmarotzerin\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Sie wird als Nutznießerin herabgewürdigt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Man nennt sie eine Egoistin.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie wird als Konkurrenz betrachtet.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 658,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Während Walter Druck von der Produktionsleitung bekommt, fügt sie sich keineswegs in die Rolle eines hübsch geschürzten Heimchens am Herde, sondern bringt ihren Zuschauerinnen schlicht und praktisch gewandet nahe, dass die Zubereitung von Speisen eine Frage der Chemie ist.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"fügt sie sich keineswegs in die Rolle eines hübsch geschürzten Heimchens am Herde\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Sie kommt der Hausfrauenrolle nicht nach.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie definiert sich als Hausfrau.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie findet die Rolle der Hausfrau attraktiv.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 659,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Zur damaligen Zeit war so etwas dem überwiegend weiblichen Publikum durchaus nicht bewusst. Aber mit dem Kochen lässt es Elizabeth nicht bewenden.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Aber mit dem Kochen lässt es Elizabeth nicht bewenden.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Beim Kochen belässt sie es nicht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Bekochen lässt man sich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Kochen überlässt man anderen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 660,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Hier entdeckt sie nun ein brisantes Betätigungsfeld, sendet kämpferische Botschaften an ihre braven Geschlechtsgenossinnen und gewinnt einer schlichten Fernsehsendung, die ihrem  Wesen eigentlich überhaupt nicht entspricht, schließlich doch Positives ab, indem sie sie für ihre eigenen Ideale instrumentalisiert.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"indem sie sie für ihre eigenen Ideale instrumentalisiert.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Sie nutzt all das für ihre Ideale aus.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie definiert ihre Ideale.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie sucht nach ihren Idealen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 661,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"Dass Elizabeth nun Frauen ermuntert, etwas aus ihrem Leben zu machen, stößt der Männerwelt natürlich gehörig auf.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"stößt der Männerwelt natürlich gehörig auf.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Das fällt den Männern negativ ins Auge.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Das hören die Männer sich an.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Das akzeptieren die Männer natürlich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 662,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die Ideologie des Buches ist recht einfach gestrickt: Die Frauen der Zeit sind rechtlos und dem Manne willenlos untertan, und ebenso durchsichtig schimmert die nachgeklapperte Intention der Autorin durch, auch ihre heutigen Geschlechtsgenossinnen nochmal aufzurütteln, für sich Gleichberechtigung, Selbstbestimmung und Unabhängigkeit einzufordern.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"und dem Manne willenlos untertan,.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Die Frauen sind legale Sklavinnen des Mannes.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Frauen wollen dem Manne dienen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die Frauen wollen dem Manne nicht dienen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 124,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2022B, A.6.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 338,
        "title": "Kochen mit Zündstoff",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 653,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Beschrieben wird in diesem Auszug ...",
          "answer": "die Initiative der Heldin, für die Frauenrechte einzustehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Doppelbelastung der zentralen Figur.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Rolle der Frauenfigur in der Ehe.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 654,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Detailliert wird ...",
          "answer": "beschrieben, wie sich die Protagonistin täglich bewähren muss.",
          "distractors": [
            {
              "text": "auf die feministischen Bewegungen eingegangen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "über das schwache Geschlecht erzählt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 655,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Protagonistin ...",
          "answer": "stellt für viele Kollegen eine Gefahr dar.",
          "distractors": [
            {
              "text": "strebt keine wissenschaftliche Karriere an.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "widmet sich schließlich nur dem heimischen Herd.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 123,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2022B, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 336,
        "title": "",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 648,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die Studie konzentriert sich ...",
          "answer": "auf die Frage, wann und wie lange der Höhepunkt des Glücks im Laufe des Lebens ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "auf die Frage, ob Menschen für immer Glück empfinden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "auf die Frage, warum das Glück aufhörte.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 649,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Frauen ...",
          "answer": "scheinen sich im Vergleich zu Männern Glücksmomente einzuprägen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "haben im Vergleich zu Männern mehr Glücksmomente.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "haben im Vergleich zu Männern weniger Glücksmomente.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 650,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "In sozial schwachen Ländern ...",
          "answer": "werden spätere Lebensphasen negativ beurteilt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind die Menschen trotz aller Schwierigkeiten glücklich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "werden spätere Lebensphasen positiv beurteilt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 651,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Dem Forschungsteam zufolge ...",
          "answer": "verändert sich das Glücksempfinden in der Adoleszenz.",
          "distractors": [
            {
              "text": "führen Freiheiten zu Glücksmomenten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat man nur in der Kindheit Glücksempfinden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 652,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die analysierten Daten ...",
          "answer": "beinhalten subjektive Einschätzungen der Befragten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "basieren auf beobachteten Verhaltensweisen der Befragten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind vom Forschungsteam objektiviert worden.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 122,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2022B, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 335,
        "title": "Energieverbrauch in Unternehmen – so sinkt der Energieverbrauch: Wie sich Unternehmen robust und zukunftssicher aufstellen können ",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 643,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Viele Gebäude, Anlagen und Prozesse in Unternehmen bieten wirtschaftlich erschließbare Energieeffizienzpotenziale.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"bieten wirtschaftlich erschließbare Energieeffizienzpotenziale.\" richtig wieder?",
          "answer": "Es eröffnen sich ökonomisch rentable Potentiale bei der Energienutzung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es gibt ökonomische Defizite bei der Energieeffizienz.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Es kommt zu einem wirtschaftlichen Rückgang der Energieeffizienz.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 644,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht : \"Aber auch für mittelfristige Investitionen können jetzt die Weichen gestellt werden.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"können jetzt die Weichen gestellt werden\" richtig wieder?",
          "answer": "Alles kann jetzt in die Wege geleitet werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Alles kann jetzt etwas einfacher organisiert werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Alles kann jetzt untersucht werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 645,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Der Stromverbrauch für mechanische Energie in der Industrie, zum Beispiel zum Betrieb von Motoren oder Maschinen, beträgt ungefähr ein Viertel des gesamten Energieverbrauchs.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"beträgt ungefähr ein Viertel des gesamten Energieverbrauchs.\" richtig wieder?",
          "answer": "Es handelt sich um plus minus 25% des totalen Energieverbrauchs. ",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es wird etwa 25% der gesamten Energie eingespart.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "25% wird der gesamten Energie hinzugefügt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 646,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Hierbei ist die Raumwärme für rund die Hälfte des Endenergieverbrauchs verantwortlich, wobei ebenfalls überwiegend Erdgas für die Wärmebereitstellung eingesetzt wird.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"wobei ebenfalls überwiegend Erdgas für die Wärmebereitstellung eingesetzt wird.\" richtig wieder?",
          "answer": "Zum größten Teil kommt das Erdgas zur Wärmebereitstellung zum Tragen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Zum größten Teil wird das Erdgas zur Wärmebereitstellung umgangen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Das Erdgas wird zur Wärmebereitstellung angereichert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 647,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Sie benötigen keinen oder nur einen geringen finanziellen Aufwand und tragen sofort zur Energiekostensenkung bei.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"tragen sofort zur Energiekostensenkung bei.\" richtig wieder?",
          "answer": "Sie führen zur Minderung der Energiekosten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie führen die Energiekosten ab.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie führen zur Anhebung der Energiekosten.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 121,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Was bedeuten die markierten Wörter in den folgenden Aussagen aus dem Text? Kreuzen Sie die passende Option im Sinne des Textes an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2022B, A.2.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 334,
        "title": "Zur Verstärkung unseres Teams sucht der medizinische Dienst der JVA Freiburg ab sofort",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 635,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Zur Verstärkung unseres Teams sucht der medizinische Dienst der JVA Freiburg ab sofort.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"Verstärkung\"?",
          "answer": "Unterstützung",
          "distractors": [
            {
              "text": "Vervielfältigung",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Verbreitung",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 636,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Der medizinische Dienst in der Justizvollzugsanstalt Freiburg ist für die gesundheitsbezogene Betreuung und Versorgung der Inhaftierten zuständig.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"zuständig\"?",
          "answer": "verantwortlich",
          "distractors": [
            {
              "text": "entscheidend",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "berechtigt",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 637,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Als Gesundheits- und Krankenpflegekraft unterstützen Sie die Anstaltsärzte bei der medizinischen Betreuung der Inhaftierten und übernehmen selbständig Aufgaben im Bereich der Gesundheitsfürsorge, bei der Grund- und Behandlungspflege, sowie der Administration.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"übernehmen\"?",
          "answer": "erledigen",
          "distractors": [
            {
              "text": "erhalten",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "überfordern",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 638,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Einer abwechslungsreichen Tätigkeit in Kooperation mit verschiedensten Berufsgruppen\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"abwechslungsreichen\"?",
          "answer": "vielfältigen",
          "distractors": [
            {
              "text": "eintönigen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ausgiebigen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 640,
          "question_order": 5,
          "anchor": " Im Text steht: \"Gerne stellen wir Ihnen nach Eingang Ihrer schriftlichen Bewerbungsunterlagen unseren Funktionsbereich und Ihr späteres Team im Rahmen einer Hospitation vor und besprechen mit Ihnen persönlich weitere Einstellungsmodalitäten.\"\n",
          "question": "Was bedeutet hier \"Eingang\"?",
          "answer": "Zugang",
          "distractors": [
            {
              "text": "Eintritt",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Abtritt",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 641,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"Unter Beachtung des Chancengleichheitsgesetzes werden auch Frauen zur Bewerbung aufgefordert.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"aufgefordert\"?",
          "answer": "gebeten",
          "distractors": [
            {
              "text": "ermahnt",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verlangt",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 642,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Schwerbehinderte werden bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"bevorzugt \"?",
          "answer": "vorrangig",
          "distractors": [
            {
              "text": "gewöhnlich",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "begehrt",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 120,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2022B, A.2.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 334,
        "title": "Zur Verstärkung unseres Teams sucht der medizinische Dienst der JVA Freiburg ab sofort",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 630,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Die ärztlichen Sprechstunden werden ...",
          "answer": "von Arzt und Pflegekraft geplant.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ausschließlich vom Arzt durchgeführt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "lediglich von der Pflegekraft koordiniert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 631,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Bei akuten Notfällen ...",
          "answer": "muss die Pflegekraft einschreiten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "soll die Pflegekraft sich zurückziehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "muss zuerst der Arzt eingeschaltet werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 632,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Kleinere Operationen ...",
          "answer": "werden in Zusammenarbeit mit den Pflegekräften bewältigt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "werden in der JVA unter keiner Bedingung durchgeführt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "übernimmt die Pflegekraft im Normalfall selbst.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 633,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Krankenabteilung ...",
          "answer": "wird neu angebaut werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist neu angebaut worden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist zweckmäßig ausgestattet.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 634,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Für weitere Informationen ...",
          "answer": "sind den Interessierten Gesprächspartner behilflich.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wenden sich Interessierte per E-Mail an die Zuständigen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "muss ein Termin mit den Zuständigen vereinbart werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 119,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2022B, A.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 333,
        "title": "Wissen ist für viele Menschen ein ähnlich wertvoller Schatz wie materielle Güter. ",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 625,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn Menschen etwas verlieren, dann",
          "answer": "reagieren sie des Öfteren emotional.",
          "distractors": [
            {
              "text": "erst wissen sie dessen Wert zu schätzen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ersetzen sie es mit etwas Gleichwertigem.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 626,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Für Menschen ist das Wissen wertvoll ...",
          "answer": "und sie stellen dessen Wert mit dem von Objekten gleich.",
          "distractors": [
            {
              "text": "und sie schätzen es mehr als Geld.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "aber nicht so wertvoll wie Objekte.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 627,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Manchen Probanden wurde mitgeteilt, dass",
          "answer": "Informationen für sie zurückgelegt wurden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "drei Fakten für sie unzugänglich seien.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sie bei jeglicher Wahl erfolgreich wären.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 628,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die meisten Probanden entschieden sich für die drei Informationen, weil sie",
          "answer": "wahrscheinlich die Informationen als ihr Eigentum verstanden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "vermutlich risikofreudig waren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "anscheinend nichts zu verlieren hatten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 629,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Verhaltensforschern zufolge sind Fakten wertvoll, denn ...",
          "answer": "sie helfen bei der Entscheidungsfindung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "der materielle Besitz kann dadurch vergrößert werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sie tragen zu verbessertem Konsumverhalten bei.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 118,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2022A, A.6.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 332,
        "title": "Reinhard Kaiser-Mühlecker: Wilderer",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 611,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Er nahm trockene Wäsche und eine Hose vom Ständer und zog sich an; die Socken hingen über den Gummistiefeln; er nahm sie, zupfte ein paar Strohhalme ab und streifte sie über die immer noch tauben Füße.\"",
          "question": "Welche der Alternativen  gibt die Bedeutung von \"und streifte sie über die immer noch tauben Füße.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Er zog sie sich über die eingeschlafenen Füße.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er strich sie über seine kalten Füße.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er stülpte sie um die bewegungslosen Füße.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 618,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Für einen Moment hatte er sogar Landa vergessen, aber als er die leere schwarze Tasse mit den gelben, springenden Hirschen in grünem Feld abstellte, wie immer einfach irgendwo, fiel ihm wieder ein, dass die Hündin nicht an ihrem Platz war, an seiner Seite, und in den folgenden Stunden, während er endlich seine Füße wieder zu spüren begann, hielt er ständig nach ihr Ausschau.\"",
          "question": "Welche der Alternativen  gibt die Bedeutung von \"als er die leere schwarze Tasse mit den gelben, springenden Hirschen in grünem Feld abstellte,.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Er ließ die mit gelben, springenden Hirschen auf dem grünen Feld abgebildete Tasse stehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er vergaß die Tasse mit den gelben, springenden Hirschen auf dem grünen Feld.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er leerte die Tasse mit den gelben, springenden Hirschen auf dem grünen Feld.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 619,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Für einen Moment hatte er sogar Landa vergessen, aber als er die leere schwarze Tasse mit den gelben, springenden Hirschen in grünem Feld abstellte, wie immer einfach irgendwo, fiel ihm wieder ein, dass die Hündin nicht an ihrem Platz war, an seiner Seite, und in den folgenden Stunden, während er endlich seine Füße wieder zu spüren begann, hielt er ständig nach ihr Ausschau.\"",
          "question": "Welche der Alternativen  gibt die Bedeutung von \"als er die leere schwarze Tasse mit den gelben, springenden Hirschen in grünem Feld abstellte,.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Er ließ die mit gelben, springenden Hirschen auf dem grünen Feld abgebildete Tasse stehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er vergaß die Tasse mit den gelben, springenden Hirschen auf dem grünen Feld.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er leerte die Tasse mit den gelben, springenden Hirschen auf dem grünen Feld.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 620,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Erst um elf war sie auf einmal zurück, und wäre sie früher aufgetaucht, wäre Jakob fuchsteufelswild geworden und hätte ihr vielleicht sogar ein paar geschnalzt;\"",
          "question": "Welche der Alternativen  gibt die Bedeutung von \"wäre Jakob fuchsteufelswild geworden und hätte ihr vielleicht sogar ein paar geschnalzt.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Jakob wäre in Rage und aggressiv.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Jakob wäre verrückt vor Sorge.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Jakob würde ihr Futter anbieten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 621,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"An den Vorderpfoten sah er eingetrocknetes Blut und dachte an seinen eigenen Fuß: ein tiefer Schnitt quer über den Ballen, der nicht schmerzte.\"",
          "question": "Welche der Alternativen  gibt die Bedeutung von \"ein tiefer Schnitt quer über den Ballen\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Eine Verletzung am Fuß.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Eine Verletzung am Fersenbein.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Eine Prellung am großen Zeh.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 622,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht_ \"Ab und zu schaute er nach ihr; sie schlief den ganzen Tag, und ihr Fressen rührte sie nicht an, so dass er es später der Katze in die Schüssel kippte, die es allerdings ebenfalls verschmähte.\"",
          "question": "Welche der Alternativen  gibt die Bedeutung von \"die es allerdings ebenfalls verschmähte.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Auch sie ließ es stehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Auch sie verschlang es.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Auch sie versteckte es.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 623,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Er zog den gelben Stick aus der aufgenähten Hosentasche, schaltete ihn ein und überprüfte die Spannung. Der Stick piepste, die Zeichen leuchteten auf. Ja, der Zaun war scharf.\"",
          "question": "Welche der Alternativen  gibt die Bedeutung von \"Ja, der Zaun war scharf.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Der Zaun stand unter Strom.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Der Zaun war sehr hoch.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Der Zaun war aus spitzem Maschendraht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 624,
          "question_order": 8,
          "anchor": "Im Text steht: \",aber Jakob hatte ein gutes Auge, war ein guter Schätzer; meistens holte der Fuchs ungefähr zehn auf einmal, wenn er konnte. Hühner, die anschließend in irgendeinem Acker oder im Wald lagen und vor sich hin verwesten, madenzerfressen und schwarz, bis der Fuchs endlich wiederkam und das Aas verschlang.\"",
          "question": "Welche der Alternativen  gibt die Bedeutung von \"bis der Fuchs endlich wiederkam und das Aas verschlang.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Der Moment, wo der Fuchs erneut erscheint und den Kadaver verzehrt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Der Moment, wo der Fuchs erneut auftaucht und die Hühner jagt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Der Moment, wo der Fuchs zurückkehrt und die Hühner verletzt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 117,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2022A, A.6.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 332,
        "title": "Reinhard Kaiser-Mühlecker: Wilderer",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 608,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Beschrieben wird in diesem Auszug ...",
          "answer": "der Alltag und das Umfeld eines einsamen Mannes.",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Gesundheitszustand eines einsamen Mannes.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die grenzenlose Wildnis im Sommer.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 609,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Detailliert wird ...",
          "answer": "auf die Umstände der dort lebenden Tiere eingegangen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die trübe und triste Landschaft beschrieben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "über die Schwierigkeiten des Alltags berichtet.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 610,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Protagonist ...",
          "answer": "beherbergt und pflegt vielerlei Tiere.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wohnt in einem ausgebauten Heizraum.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist ein passionierter und engagierter Jäger.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 116,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2022A, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 331,
        "title": "DIE GRÖSSTE LUCHS-BEDROHUNG: IMMER NOCH DER MENSCH!",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 603,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Luchs ...",
          "answer": "ist in Bayern eine schwierig anzutreffende Spezies.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hinterlässt nur schwer erkennbare Spuren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "vermehrt sich in Bayern kaum.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 604,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Das spurlose Verschwinden ...",
          "answer": "deutet auf illegales Töten der Luchse hin.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bezieht sich nur auf reviersuchende Jungtiere.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "liegt im Rückgang der Jungtiere begründet.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 605,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Das Landgericht Regensburg...",
          "answer": "plädierte auf Verjährung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "rollte das Verfahren erneut auf.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "richtete in erster Instanz.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 606,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Dem Angeklagten ...",
          "answer": "sollen verhängte Geldstrafen erlassen werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "überträgt man sämtliche Kosten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "werden die Bußgelder gestrichen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 607,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Gegen Luchsmörder ...",
          "answer": "können die beauftragten Polizisten oft nicht objektiv vorgehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "soll nichts unternommen werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kann die Sonderermittlungseinheit nichts unternehmen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 114,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2022A, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 330,
        "title": "Experten vermelden Rekordtemperaturen in der Antarktis – mehr als 30 Grad höher",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 612,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die Forschungsstation Dome Concordia in einer Höhe von 3000 Metern habe am Freitag einen „Hitze“-Rekord von minus 11,5 Grad Celsius registriert, teilte der Meteorologe Etienne Kapikian von Météo-France am Samstag auf Twitter mit.\"",
          "question": "Welche der folgenden Optionen gibt die Bedeutung von \"habe einen „Hitze“-Rekord von minus 11,5 Grad Celsius registriert\" richtig wieder?",
          "answer": "Man hat einen Anstieg auf minus 11,5 Grad Celsius verzeichnet.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Der „Hitze“-Rekord von minus 11,5 Grad Celsius ist übersehen worden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Der „Hitze“-Rekord wird auf 11,5 Grad Celsius mehr geschätzt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 614,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Üblicherweise fallen die Temperaturen in der Antarktis mit dem Ende des Sommers auf der Südhalbkugel.\"\n",
          "question": "Welche der folgenden Optionen gibt die Bedeutung von \"fallen die Temperaturen in der Antarktis mit dem Ende des Sommers auf der Südhalbkugel\" richtig wieder?",
          "answer": "Es kommt zu einem Temperaturabfall in der Antarktis, wenn auf der südlichen Hemisphäre der Herbst kommt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sowohl auf der südlichen Hemisphäre als auch in der Antarktis sinken die Temperaturen im Sommer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Es kommt zu einem Temperaturausgleich in der Antarktis, wenn auf der südlichen Hemisphäre der Sommer kommt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 615,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Um diese Jahreszeit liegen die Temperaturen normalerweise bereits unter Null.\"",
          "question": "Welche der folgenden Optionen gibt die Bedeutung von \"liegen die Temperaturen normalerweise bereits unter Null\" richtig wieder?",
          "answer": "Die Temperaturen sind niedriger als auf dem Gefrierpunkt zu verzeichnen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Temperaturen befinden sich genau auf dem Gefrierpunkt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die Temperaturen bleiben bei Null Grad immer stabil.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 616,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"„Diese Hitzewelle in der Antarktis verändert das, was wir für das antarktische Wetter für möglich hielten“, fügte er hinzu.\"",
          "question": "Welche der folgenden Optionen gibt die Bedeutung von \"was wir beim antarktischen Wetter für möglich hielten.\" richtig wieder?",
          "answer": "was im Rahmen der klimatischen Bedingungen der Antarktis erdenklich läge.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wofür das Klima in der Antarktis verantwortlich ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wovon die klimatischen Bedingungen der Antarktis geprägt sind.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 617,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die Pole heizen sich dabei schneller auf als der Rest des Planeten, auf dem die Durchschnittstemperatur 1,1 Grad Celsius über dem Niveau des vorindustriellen Zeitalters liegt.\"",
          "question": "Welche der folgenden Optionen gibt die Bedeutung von \"Die Pole heizen sich dabei schneller auf\" richtig wieder?",
          "answer": "Der Temperaturanstieg auf dem Nord – und Südpol geht schneller vor sich.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Temperaturen der Erdpole sinken rascher.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nord – und Südpol haben niedrigere Temperaturen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 113,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Was bedeuten die markierten Wörter in den folgenden Aussagen aus dem Text? Kreuzen Sie die passende Option im Sinne des Textes an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2022A, A.2.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 329,
        "title": "Helfen, aber wie?",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 595,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Auf der Straße sehen Sie eine Person mit weißem Taststock und/oder gelber Armbinde, die scheinbar gerade Probleme hat, sich zurechtzufinden.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"scheinbar\"?",
          "answer": "offensichtlich",
          "distractors": [
            {
              "text": "angeblich",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "vermeintlich",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 596,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Hier ein paar grundsätzliche Tipps zum richtigen  mit blinden und sehbehinderten Menschen:\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"Umgang\"?",
          "answer": "Benehmen",
          "distractors": [
            {
              "text": "Verhältnis",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Bindung",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 597,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Trauen Sie sich, Fragen zu stellen, vermeiden Sie nicht Worte wie „sehen“ oder „blind“ und kommunizieren sie mit dem Menschen direkt, nicht statt über eine sehende Begleitperson.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"sich trauen\"?",
          "answer": "Trauen Sie sich, Fragen zu stellen, vermeiden Sie nicht Worte wie „sehen“ oder „blind“ und kommunizieren sie mit dem Menschen direkt, nicht statt über eine sehende Begleitperson.",
          "distractors": [
            {
              "text": "vertrauen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "riskieren",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 598,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Vermeiden Sie aber abwertende Ausdrücke und respektloses Verhalten.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"abwertende\"?",
          "answer": "herablassende",
          "distractors": [
            {
              "text": "kritische",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "unanständige",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 599,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Seien Sie also im Umgang durchaus rücksichtsvoll, aber nicht übervorsichtig!\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"rücksichtsvoll\"?",
          "answer": "unaufdringlich",
          "distractors": [
            {
              "text": "vornehm",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sorgfältig",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 601,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"nicht. Auch die Einschätzung, was für sie persönlich hilfreich ist, liegt alleine bei der Person selbst – versuchen Sie nicht, sie vom Gegenteil zu überzeugen!\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"Einschätzung\"?",
          "answer": "Beurteilung",
          "distractors": [
            {
              "text": "Empfehlung",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Beratung",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 602,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Wenn Sie zum Beispiel eine blinde Person einen Weg entlang führen, lassen Sie sie bei sich einhängen und leiten Sie sie entlang einer sicheren Route.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"leiten\"?",
          "answer": "führen",
          "distractors": [
            {
              "text": "orientieren",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "dirigieren",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 112,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2022A, A.2.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 329,
        "title": "Helfen, aber wie?",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 590,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Mitleid ...",
          "answer": "kann von Blinden gegebenenfalls als Dreistigkeit verstanden werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird von Sehbehinderten grundsätzlich wertgeschätzt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "führt ausnahmslos zu geglückter Kommunikation zwischen Sehenden und Blinden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 591,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Informationen ...",
          "answer": "sollten für die Sehbehinderten stets artikuliert werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sollten durch Handzeichen begleitet werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "können den Blinden durch Gestik vermittelt werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 592,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Unterstützung ...",
          "answer": "sollte bei Bedarf bedenkenlos angeboten werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird von den Sehbehinderten unweigerlich angenommen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "muss im Extremfall aufgezwungen werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 593,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Richtiges Assistieren ...",
          "answer": "verlangt nur, den Sehbehinderten mögliche Optionen aufzuzeigen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bedeutet auch, die Entscheidungen für die Sehbehinderten zu fällen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "heißt, zu bestimmen, welche Informationen für die Blinden tatsächlich relevant sind.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 594,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Hindernisse ...",
          "answer": "müssen den Blinden verbal kommuniziert werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sollten gemeinsam so schnell wie möglich umgangen werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "müssten zuerst von den Blinden überwunden werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 111,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\n\n",
      "notes": "KPG C1-C2 2022A, A.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 328,
        "title": "Gender-Gerechte Sprache stärkt Selbstvertrauen für Berufswahl",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 585,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Im Deutschen wird das generische Maskulinum benutzt,",
          "answer": "auch wenn eine weibliche Form für ein Nomen vorliegt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "weil in dieser Variante auch die feminine Wortform integriert ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "immer wenn es keine weibliche Form für ein Nomen gibt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 586,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Viele Menschen lehnen geschlechtergerechte Sprache ab, weil ...",
          "answer": "das mit einem enormen Zeitaufwand verbunden ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das Textverständnis dadurch beeinträchtigt wird.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das mit den heutigen Standards nicht vereinbar ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 587,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Heranwachsende entscheiden sich eher für einen typischen Männerberuf, wenn ...",
          "answer": "sie von klein auf auch die weibliche Form des Berufs hören.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dieser einen eindeutigen Bezug zu Mathematik hat.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ihre Erziehung auf traditionelle Weise erfolgt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 588,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Durch die Studie wird darauf hingewiesen, dass ...",
          "answer": "der Gebrauch beider Formen die spätere Berufswahl beeinflussen kann.",
          "distractors": [
            {
              "text": "für die künftige Berufswahl lediglich das Talent ausschlaggebend ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Mädchen mittlerweile verhältnismäßig oft typische Männerberufe ergreifen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 589,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wenn Kinder beide Formen eines Berufes hören, dann ...",
          "answer": "Wenn Kinder beide Formen eines Berufes hören, dann ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "verbessert das zweifellos sein Prestige.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "lernen sie ihn auch wertzuschätzen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 110,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2021B, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 323,
        "title": "Der Rebound-Effekt",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 580,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Energieeinsparung ...",
          "answer": "ist trotz Effizienzsteigerung unter Umständen nicht realisierbar.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird in erster Linie durch Effizienzsteigerung gewährleistet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "führt unweigerlich zu Effizienzverlust.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 581,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der direkte Rebound-Effekt ...",
          "answer": "führt zu intensiverer Nutzung eines Produktes.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bewirkt die Senkung der Nachfrage eines Produktes.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat als Ergebnis einen geringeren Energiekonsum.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 582,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der indirekte Rebound-Effekt ...",
          "answer": "bedeutet eine anderweitige Verwendung des Gesparten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bringt dem Verbraucher mehr Profit ein.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "führt zu effizienterem Sparen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 583,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Für den psychologischen Rebound-Effekt ...",
          "answer": "ist es legitim, ohne Umweltbewusstsein zu konsumieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist umweltschädliches Verhalten inakzeptabel.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist es unverantwortlich, energiesparende Autos zu kaufen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 584,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Der langfristige Energieverbrauch ...",
          "answer": "nimmt gelegentlich zu.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bleibt mehr oder weniger konstant.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird kontinuierlich reduziert.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 109,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.\n",
      "notes": "KPG C1-C2 2021B, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 322,
        "title": "Sind Delfine ähnlich intelligent wie Menschen?",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 575,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In die Welt gesetzt wurde er vom US-Mediziner John Lilly, [...]",
          "answer": "In Umlauf gebracht wurde er von US-Mediziner John Lilly.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Verheimlicht wurde er vom US-Mediziner John Lilly.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Dessen Wirkung wurde vom US-Mediziner John Lilly abgeschwächt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 576,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Am Ende sprach er ihnen mehr Intelligenz als den Menschen zu.",
          "answer": "Schließlich stellte er sie als vernünftiger und abstrakter denkende Wesen als der Mensch dar.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Schließlich sprach er mehr mit ihnen als mit intellektuellen Menschen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Letztendlich bevorzugte er sie statt Menschen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 577,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die kurz darauf gestartete US-Fernsehserie „Flipper“ mit einem cleveren Delfin als Titelheld zementierte die Legende vom schlauen Zahnwal.",
          "answer": "Die Fernsehserie untermauerte die Ansicht über die Intelligenz der Zahnwale.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Für die Fernsehserie wurde eine Zementstatue von einem schlauen Zahnwal gebaut.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Vertreter der Fernsehserie dementierten das Gerücht vom schlauen Zahnwal hartnäckig.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 578,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Menschen haben Delfine unbegründet glorifiziert.",
          "answer": "Delfine wurden von den Menschen grundlos idealisiert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Zu Recht wurden Delfine von den Menschen verherrlicht. C",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Delfine wurden von den Menschen wie Götter verehrt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 579,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "– und mit manchen stellen sie Delfine sogar in den Schatten.",
          "answer": "Sie reagieren in diversen Situationen besser als die Delfine.",
          "distractors": [
            {
              "text": "In manchen Situationen haben sie, ganz anders als Delfine, ungewöhnlich gehandelt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ihre Fähigkeiten kommen mithilfe der Delfine zum Vorschein.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 108,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Was bedeuten die markierten Wörter in den folgenden Aussagen aus dem Text? Kreuzen Sie die passende Option im Sinne des Textes an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2021B, A.2.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 321,
        "title": "Mein Beruf, mein Ein und Alles",
        "topic": "work",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 567,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: Wir wollen uns nicht eingeengt fühlen, auch wenn wir viel Zeit mit ihm verbringen.",
          "question": "Was bedeutet hier \"eingeengt \"?",
          "answer": "eingeschränkt",
          "distractors": [
            {
              "text": "verbunden",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verloren",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 568,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Er soll uns Raum zur Entfaltung lassen, mit ihm wollen wir uns verbessern.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"Entfaltung \"?",
          "answer": "Entwicklung",
          "distractors": [
            {
              "text": "Begrenzung",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ausweitung",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 569,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Wir wollen uns angekommen fühlen, und wenn es in anderen Lebensbereichen einmal nicht so gut laufen sollte, soll er es sein, der uns auffängt.\"",
          "question": "Was bedeutet hier : \"auffängt\"",
          "answer": "stützt",
          "distractors": [
            {
              "text": "wahrnimmt",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "erreicht",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 571,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Wir vergessen fast, dass der Beruf lange nur Mittel zum Zweck war und stellen heute Ansprüche an ihn, vor denen jeder Paartherapeut warnen würde.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"Ansprüche\"?",
          "answer": "Forderungen",
          "distractors": [
            {
              "text": "Fragen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Zusammenhänge",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 572,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \" Wir sind bereit, uns ihm hinzugeben – vorausgesetzt, er ist der Richtige.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"vorausgesetzt\"?",
          "answer": "angenommen",
          "distractors": [
            {
              "text": "ungewiss",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "beispielsweise",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 573,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"84 Prozent der Beschäftigten in Deutschland beschrieben in einer Erhebung des Statistischen Bundesamts Arbeit als sinnstiftende Ressource.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \"Erhebung\"?",
          "answer": "Studie",
          "distractors": [
            {
              "text": "Kontrolle",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Präsentation",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 574,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Und wenn wir sie nicht selbst erkennen, halten wir es für die Aufgabe von Führungskräften, uns auf diese hinzuweisen.\"",
          "question": "Was bedeutet hier \" auf hin zuweisen\"?",
          "answer": "aufzuzeigen",
          "distractors": [
            {
              "text": "zu definieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zu melden",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 106,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2021B, A.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 320,
        "title": "Hunde teilen den Stress",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 557,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In Rudeln lebende Spezies können ...",
          "answer": "ihre Laune aufeinander abstimmen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "emotional nur von Artgenossen beeinflusst werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ihre Erregung vor den anderen Artgenossen verbergen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 558,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Synchronisierung des Stresses findet sich den Forscherinnen zufolge ...",
          "answer": "zwischen Halter und Hund.",
          "distractors": [
            {
              "text": "zwischen den in Rudeln lebenden Hunden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zwischen weiblichen und männlichen Hunden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 559,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Durch eine Blutuntersuchung kann ...",
          "answer": "der akute Stresszustand gemessen werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das dauerhafte Stressniveau bestimmt werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "man Aussagen über den Langzeitstress machen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 560,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Untersuchung zeigte, dass ...",
          "answer": "die Bewegungsaktivität des Hundes den Kortisolgehalt kurzzeitig beeinflussen kann.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Aktivität der Hunde ihr langfristiges Stressniveau beeinflusst.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "im Winter der Stresszustand des Hundes wesentlicher beeinflusst wird.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 561,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Bestimmte Charakterzüge des Menschen werden von ... beeinflusst.",
          "answer": "weiblichen Hunden stärker als von männlichen",
          "distractors": [
            {
              "text": "männlichen Hunden stärker als von weiblichen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weiblichen und männlichen Hunden gleich stark",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 105,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an. Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von markierten Wörtern richtig wieder?",
      "notes": "KPG C12021A, ",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 319,
        "title": "Tillman Prüfer: „Ich habe alles weggegeben\"",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 550,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: „Menschen, deren Körper durch das Leben am Rand der Gesellschaft stark gezeichnet sind.“\n",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Menschen, deren Körper durch das Leben am Rand der Gesellschaft stark gezeichnet sind.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Menschen, an deren Körper das Leben am Rand der Gesellschaft Spuren hinterlassen hat.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Menschen, die aufgrund ihrer Lebensweise häufig Tätowierungen haben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Menschen, deren Körper durch dieses Leben markanter und ausgemergelter sind.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 551,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „\"Aber du hast doch selbst nicht genug Geld, als dass du es verteilen könntest.\" “ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Dein Geld reicht nicht einmal dir und erst recht nicht, um es zu verschenken.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es wäre möglich, dass das Geld, wenn du es verteiltest, für dich selbst nicht mehr reicht.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Du hast sowieso nie genug Geld, also spielt es keine Rolle, ob du einen Teil spendest.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 552,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „ “Man kann die Armutsproblematik nicht lösen, indem man Almosen verteilt, ...“ “ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Die Situation ist zu komplex, als dass sie sich durch sporadische Zuwendungen lösen ließe.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Geld zu spenden behebt die Probleme aber nicht die Problematik armer Menschen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Spendengelder können arme Menschen aufgrund ihrer Probleme selten erlösen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 553,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „... wie schwer das sein muss, von sich zu erzählen und immer wieder auf Ablehnung zustoßen.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Es kostet Überwindung, von sich zu erzählen und der Lohn ist oft Ablehnung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es ist nicht leicht, von sich zu erzählen, wenn man häufig abgewiesen wurde.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wenn sie es doch wagen, von ihrem Leben zu berichten, bleibt die Anerkennung selten aus.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 554,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Was wisse man denn von der Vorgeschichte des Anderen und warum er auf der Straße sei?\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Wir kennen nicht die Gründe, aus denen jemand Obdachlos wurde, geschweige denn seine Lebensgeschichte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Was Menschen in ihrem vorigen Leben widerfuhr, und sie auf die Straße trieb, wäre wichtig zu wissen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sich über die Mitmenschen und ihren Lebenshintergrund zu informieren sei ein kategorischer Imperativ.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 555,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „Luna sagt, sie würde gerne mal einen Beruf ausüben, in dem sie Menschen, die am Rand der Gesellschaft leben, ihre Würde zurückgibt.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Luna hofft durch ihren Beruf dazu beizutragen, Menschen ihre abhanden gekommene Würde zurückzugeben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Luna möchte in ihrem späteren Beruf benachteiligten Menschen helfen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Luna träumt davon, später allen Menschen zu einem würdevollen Leben zu verhelfen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 556,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Welche der folgenden Alternativen gibt die Bedeutung von „... wie wenig man über jene weiß, über die man innerhalb von Sekunden ein Urteil fällt.“ im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Ist es möglich, dass wir oft vorschnell urteilen, ohne genug über die Person zu wissen?",
          "distractors": [
            {
              "text": "Leider muss man zuweilen schnell urteilen, ohne genug über den Anderen zu wissen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Das Ausmaß des Unwissens über Andere bestimmt die Schnelligkeit des Urteils.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 104,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "General"
      ],
      "language": "DE",
      "description": null,
      "notes": null,
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 319,
        "title": "Tillman Prüfer: „Ich habe alles weggegeben\"",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 547,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative ist richtig? Bitte kreuzen Sie an.",
          "question": "Prüfer erzählt ...",
          "answer": "von den Zuständen in der Berliner U-Bahn.",
          "distractors": [
            {
              "text": "von seiner zunehmend deprimierten Tochter.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "vom WG-Leben und den Berufswünschen seiner Tochter.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 548,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Autor ...",
          "answer": "hat eine Meinungsverschiedenheit mit Luna.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat grundsätzlich andere Ansichten als Luna.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "glaubt, die Generationsprobleme sind unüberwindlich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 549,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Tochter ...",
          "answer": "hat den Vater dazu gebracht, seine Meinung zu revidieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "findet es wichtig, allen Bettlern durch Spenden zu helfen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "setzt am Ende eine Erhöhung ihres Taschengelds durch.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 103,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2021B, A.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 318,
        "title": "Baobab: Die typischen Afrika-Bäume verschwinden",
        "topic": "environment",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 542,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Baobab ...",
          "answer": "sieht aus wie ein auf dem Kopf stehender Baum.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hat oben in der Krone dichte Wurzeln.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat zwischen seinen dichten Ästen in der Krone Wurzeln.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 543,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die Bäume ...",
          "answer": "können weit über 2000 Jahre alt werden, sofern sie nicht absterben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "produzieren bei Tieren und besonders Vögeln beliebte Früchte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gelten als langlebigste Bäume der Welt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 544,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "gelten als langlebigste Bäume der Welt.",
          "answer": "registrieren auch bei den uralten Exemplaren ein immer häufigeres, rasches Absterben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "rätseln über das Mysterium der Langlebigkeit einzelner Baobabs und die Ursachen des Absterbens.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verzeichnen einen überraschenden Anstieg einzelner langlebiger Exemplare.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 545,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Besonders die alten Exemplare ...",
          "answer": "bilden durch die aneinandergewachsenen Stämme im Inneren einen Hohlraum.",
          "distractors": [
            {
              "text": "haben innen häufig hohle Stämme und ringen mit dem Überleben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weisen mehrere Stämme mit ineinander verwachsenen Ringen auf.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 546,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Ursachen des Absterbens ...",
          "answer": "liegen womöglich im Klimawandel, sind jedoch noch nicht genug erforscht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind laut der Forscher größtenteils im Klimawandel zu finden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "können nur durch den Klimawandel hinreichend erklärt werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 102,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2021A, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 317,
        "title": "Der Westen lernt vom Osten",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 537,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Umbruch in Politik, Gesellschaft und Wirtschaft in Ostdeutschland hätte umfassender und radikaler kaum sein können.",
          "answer": "Ein radikalerer Umbruch in der Politik, Gesellschaft und Wirtschaft Ostdeutschlands wäre kaum möglich gewesen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Politik, Gesellschaft und Wirtschaft Ostdeutschlands hätten radikaler reformiert werden müssen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Der radikale Umbruch in Politik, Gesellschaft und Wirtschaft in Ostdeutschland wäre beinahe nicht zustande gekommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 538,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Doch es wird deutlich, dass der Osten im Vergleich zum Westen noch immer anders tickt, ganz Eigenes hervorgebracht hat, ...",
          "answer": "Die Menschen im Osten halten weiterhin an ihrem alten Lebensstil und ihren Eigenarten fest.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Verglichen mit dem Westen hinkt der Osten der modernen Epoche hinterher.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ost und West kennzeichnet weiterhin ein ganz eigenes Zeitgefühl.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 539,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Sprachen sich 1991 noch die Hälfte aller Westdeutschen für die klassische Rollenverteilung zwischen Mann und Frau aus, ...",
          "answer": "Bis 1991 waren die Wessis in Sachen Geschlechterrollen gar konservativer als die Ossis.",
          "distractors": [
            {
              "text": "50% der Westdeutschen befürwortet derweil die klassische Rollenverteilung zwischen Mann und Frau.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Aufgrund der klassischen Rollenverteilung gab es noch bis 1991 bei der Hälfte der Männer und Frauen häufig Aussprachen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 540,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Prägend für das gesamte Land ist auch die reiche Kultur- und Naturlandschaft Ostdeutschlands, ...",
          "answer": "Die reiche Kultur- und Naturlandschaft Ostdeutschlands beeinflusst inzwischen ganz Deutschland.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die reiche Kultur- und Naturlandschaft im Westen hat einen starken Einfluss auf die ehemals ostdeutschen Länder.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Den Charakter der reichen Kultur- und Naturlandschaft des Ostens bewundern besonders Leute auf dem Land.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 541,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Und doch brauchen und bewahren die Menschen in Ostdeutschland auch die Erinnerungen an ihr ehemaliges Land.",
          "answer": "Aber für die Menschen in Ostdeutschland ist es essenziell, die Erinnerungen an ihr ehemaliges Land aufrechtzuerhalten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Aber die Menschen in Ostdeutschland wünschen sich einen besseren Schutz der Erinnerungen an die DDR.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die Erinnerung an den alten Osten wird von den Menschen trotz der Wichtigkeit ihrer Erhaltung oft verdrängt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 100,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "General",
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2021A, A.2.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 316,
        "title": "Die Kunst der Überzeugung",
        "topic": "politics",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 524,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Durch den Text sollen ...",
          "answer": "Schlüsselaspekte der Überzeugungskunst vermittelt werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Marketingstrategien von Cialdini untersucht werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Cialdinis Prinzipien der Überzeugungskunst hinterfragt werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 525,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Gegenseitigkeit ...",
          "answer": "ist eine beim Menschen universelle Veranlagung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "führt zur Ablehnung von freundschaftlichen Diensten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "lässt sich vereinzelt in bestimmten Kulturen feststellen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 526,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Gleichartigkeit zu anderen Menschen ...",
          "answer": "bewirkt Zuneigung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "verringert den Sympathieeffekt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verursacht Abneigung.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 527,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Führungskräfte ...",
          "answer": "genießen eine höhere Glaubwürdigkeit.",
          "distractors": [
            {
              "text": "lösen bei uns starke Bedenken aus.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ziehen uns schwieriger auf ihre Seite.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 528,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Mangel ...",
          "answer": "führt zu vermehrter Anfrage von Produkten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "reduziert das Interesse an Produkten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "entsteht durch zunehmendes Angebot an Produkten.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 99,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2021A, A.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 315,
        "title": "Sprichst du Politik?",
        "topic": "politics",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 519,
          "question_order": 1,
          "anchor": " Lesen Sie den Text und kreuzen Sie die richtige Antwort für die folgenden Aussagen an.",
          "question": "Die Umfrage wurde durchgeführt, um..",
          "answer": "die Gründe für die Abneigung der Jugendlichen an der Politik zu erforschen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Teilnahme der Jugendlichen an den politischen Parteien zu ermitteln.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "unter den Jugendlichen Nachwuchs für eine politische Partei anzuwerben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 520,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Aus den Resultaten der Umfrage geht hervor, dass..",
          "answer": "die Sprache der Politiker die Jugendlichen abschreckt, politisch aktiv zu werden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Jugendliche zu bequem sind, um sich aktiv mit der Politik zu beschäftigen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine aktive Teilnahme an der Politik von Jugendlichen grundsätzlich abgelehnt wird.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 521,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Jugendlichen sind sich darüber im Klaren, dass ...",
          "answer": "ihre Teilnahme an der Politik für die Demokratie essentiell ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sie kompetent genug sind, um sich politisch zu engagieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "durch ihr politisches Mitwirken die Demokratie entkräftet wird.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 522,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die befragten Jugendlichen kritisieren, dass ...",
          "answer": "die von Politikern benutzte Sprache den Dialog verhindert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "es den Politikern selbst an politischer Bildung mangelt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Medien wichtige Themen verharmlost darstellen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 523,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Durch die Studie soll dazu beigetragen werden, dass ...",
          "answer": "der politische Dialog begünstigt wird.",
          "distractors": [
            {
              "text": "grundlegende politische Fragen geklärt werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Diskussion zur Politik unterbunden wird.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 98,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1 2015A, A.8",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 215,
        "title": "Sten Nadolny: Ein Gott der Frechheit",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2953,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Bei einem Vulkanausbruch oder Erdbeben um 1500 v. Chr. brach ihre Mitte ein, das Meer flutete in den entstandenen Riesenkrater, nur von den Inselrändern blieb etwas übrig. Man sagt, die bei dieser Katastrophe entstandene Flutwelle sei die Sintflut des Alten Testaments gewesen.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Man sagt, die bei dieser Katastrophe entstandene Flutwelle sei die Sintflut des Alten Testaments gewesen\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Es gibt Leute, die behaupten, die so entstandene Flutwelle tauche im Alten Testament als Sintflut auf.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Angeblich war die Sintflut des Alten Testaments auch für diese Insel eine Katastrophe.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Man ist sich einig, dass die bei dieser Katastrophe entstandene Flutwelle die Sintflut des Alten Testaments war.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2954,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die stehengebliebenen Randteile der Insel waren bald wieder besiedelt, der Hauptort hieß Thera – heute Phira. Die Bewohner ernteten auf dem Lavaboden guten Wein, waren auch kluge Seeleute und Händler und zeitweilig die Reichsten weit und breit.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Die stehengebliebenen Randteile der Insel waren bald wieder besiedelt,\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Was von der Insel übrig blieb, wurde bald wieder bewohnt,",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Siedlungen auf den Randteilen der Insel blieben stehen,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Bald waren die stehengebliebenen Randteile der Insel wieder zersiedelt,",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2957,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Das Bild ist vermutlich 1945 verbrannt, vielleicht nach Auslagerung verschollen. Der Maler ist vergessen, der Geologe wird noch genannt – aber nur deshalb, weil er mit größerer Wahrscheinlichkeit der Namenspatron jener Steilwand ist.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"weil er mit größerer Wahrscheinlichkeit der Namenspatron jener Steilwand ist.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "weil die Steilwand wahrscheinlich nach ihm benannt wurde.",
          "distractors": [
            {
              "text": "weil sehr wahrscheinlich er den Namen der Steilwand herausgefunden hat.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weil er jener Steilwand den Namen gegeben hat.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2960,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die alten Götter gibt es noch, denn sie sind unsterblich. Athene, Zeus, Apollon, Hephäst – solange noch Menschen leben, können Götter nicht sterben, nicht einmal, wenn sie wollen. Es sei denn, sie begehen diesen Selbstmord durch Vernichtung der Menschenwelt. Dann aber würden sie gründlicher sterben als die Menschen: an diese mag sich bei Ratten oder Bienen noch eine gewisse Erinnerung halten, die Götter hingegen wären gelöscht, spurlos wie nie gewesen.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"solange noch Menschen leben, können Götter nicht sterben, nicht einmal, wenn sie wollen.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Menschen machen sich ihre Götter selbst.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Götter würden am liebsten sterben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Götter wollen nicht sterben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2962,
          "question_order": 5,
          "anchor": "In Text steht: \"Ewiges Leben bringt Beschwerden mit sich. Das erotische Vergnügen kann unmöglich Jahrtausende lang bleiben, was es einmal war. Dann der Ärger mit den Gelenken – täglich müssen Sülze oder Gelee verzehrt werden, um sie gangbar zu halten. Schließlich alle zehn bis zwanzig Jahre der Wechsel des äußeren Erscheinungsbildes und der Identität, ein strenges Muß, um das Fehlen des Älterwerdens zu verbergen.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Schließlich alle zehn bis zwanzig Jahre der Wechsel des äußeren Erscheinungsbildes und der Identität, ein strenges Muß, um das Fehlen des Älterwerdens zu verbergen.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Götter können nicht immer dieselben bleiben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wer älter werden will, muss sein Aussehen stets verändern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Niemand will älter werden und immer derselbe bleiben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2963,
          "question_order": 6,
          "anchor": "In Text steht: \"Ewiges Leben bringt Beschwerden mit sich. Das erotische Vergnügen kann unmöglich Jahrtausende lang bleiben, was es einmal war. Dann der Ärger mit den Gelenken – täglich müssen Sülze oder Gelee verzehrt werden, um sie gangbar zu halten. Schließlich alle zehn bis zwanzig Jahre der Wechsel des äußeren Erscheinungsbildes und der Identität, ein strenges Muß, um das Fehlen des Älterwerdens zu verbergen.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Schließlich alle zehn bis zwanzig Jahre der Wechsel des äußeren Erscheinungsbildes und der Identität, ein strenges Muß, um das Fehlen des Älterwerdens zu verbergen.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Götter können nicht immer dieselben bleiben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wer älter werden will, muss sein Aussehen stets verändern.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Niemand will älter werden und immer derselbe bleiben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2964,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Aber sie sind heute aus guten Gründen mitten unter den Menschen, ihre Tarnung muß standhalten. Mit den Menschen\nmüssen sie leben, mehr denn je: schließlich gilt es, den eigenen Kult aufrechtzuerhalten. Die göttliche Existenz ist heute, da kaum mehr Tempel gebaut und gepflegt, keine Rinder mehr geopfert werden, elend genug.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Die göttliche Existenz ist heute, da kaum mehr Tempel gebaut und gepflegt, keine Rinder mehr geopfert werden, elend genug.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Gott zu sein macht heute keinen großen Spaß mehr.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es ist ein Elend, dass es heute keine Götter mehr gibt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Götter sind heute genauso elend dran wie die Menschen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2965,
          "question_order": 8,
          "anchor": "Im Text steht: \"Götter können ohne ein Ende der Menschheit nicht sterben. Wohl aber können sie dahinvegetieren, äußerlich und innerlich verwahrlosen, zur Ungestalt verkommen. Und einige sind ganz verschollen, warten tief unten im dunklen Tartaros auf bessere Zeiten. Ohne Folge bleibt nichts von alledem.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von Und einige sind ganz verschollen, warten tief unten im dunklen Tartaros auf bessere Zeiten.\" im Sinne des Textes richtig wieder?",
          "answer": "Einige werden immer noch vermisst.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Einige haben auch im Tartaros noch gute Zeiten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Einige ziehen die Dunkelheit des Tartaros vor.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 97,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2015A, A.7",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 215,
        "title": "Sten Nadolny: Ein Gott der Frechheit",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 508,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Erzähler",
          "answer": "glaubt an die Existenz der griechischen Götter.",
          "distractors": [
            {
              "text": "träumt von alten Zeiten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "trauert den antiken Göttern nach.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 509,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der erste Teil des Textausschnitts könnte so auch in einem",
          "answer": "Reiseführer stehen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Märchen stehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Kommentar stehen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 510,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Sprachliche Merkmale des Textes lassen vermuten, dass es sich bei ihm um einen",
          "answer": "komischen Roman handelt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Kriminalroman handelt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "tragischen Roman handelt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 96,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2015Α, Α.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 214,
        "title": "Spicken mit dem Handy",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 503,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die korrekte Fortsetzung an.",
          "question": "Fast alle Jugendliche ...",
          "answer": "halten den Besitz eines Handys für selbstverständlich.",
          "distractors": [
            {
              "text": "haben an der Umfrage der Bitkom teilgenommen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gehen nur mit ihrem Handy ins Internet.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 504,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "In der Schule ...",
          "answer": "ärgern sich die Lehrer über die Handy-Nutzung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird mit den Handys angegeben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bleiben die Handys in den Taschen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 505,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Handys werden auch genutzt,",
          "answer": "um sich das Abschreiben zu sparen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "weil der Unterricht dadurch spannender wird.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "um im Musikunterricht Beispielstücke zu hören.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 506,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Am wenigsten werden Handys in der Schule verwendet, um",
          "answer": "zu telefonieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "zu chatten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zu spielen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 507,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Bei Klassenarbeiten",
          "answer": "können Handys durchaus hilfreich sein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dürfen Handys verwendet werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "werden Handys von den meisten Schülern genutzt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 95,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Was bedeuten die markierten Wörter in den folgenden Aussagen aus dem Text? Kreuzen Sie die passende Option im Sinne des Textes an.",
      "notes": "KPG C1-C2 2015A, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 213,
        "title": "Traurig, aber wahr",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2972,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: Oft wird Nachrichtenredakteuren die Frage gestellt: Wo bleibt das Positive? Ganz ehrlich, das fragen wir uns auch. Immer nur Katastrophen, Konflikte, Konkurse und Kriminalfälle – so etwas macht uns ebenfalls keinen Spaß.\"",
          "question": "Was bedeutet: \"Ganz ehrlich, das fragen wir uns auch.\" im Sinne des Textes?",
          "answer": "Wir sind auch nicht sicher, wie es damit steht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wir wissen ohnehin keine richtige Antwort.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Das sollten wir uns ehrlicherweise fragen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2973,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steh: \"Die Redakteure des russischen Onlinedienstes „City Reporter“ haben sich das wohl auch gedacht und beschlossen, einen kompletten Tag nur positive Neuigkeiten zu vermelden. Das Ergebnis – ein einmaliger Misserfolg: Die Leserschaft ging um zwei Drittel zurück,  interessiert es kaum jemanden, wenn etwas Gutes passiert.\"",
          "question": "Was bedeutet: \"Das Ergebnis – ein einmaliger Misserfolg\" im Sinne des Textes?",
          "answer": "Das Projekt war keineswegs erfolgreich.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Der Misserfolg war einkalkuliert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Nur einmal war das Ergebnis nicht erfolgreich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2974,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Was lehrt uns das? Positive Nachrichten sind offenbar wie gesundes Essen und anspruchsvolles Fernsehen. Alle fordern sie – aber wenn es wirklich mal ein Angebot gibt, will es kaum jemand annehmen. Der „City Reporter“ wandte sich folglich wieder dem Bösen und dem Schlechten auf der Welt zu und gewann seine Leserschaft zurück.\"",
          "question": "Was bedeutet: \"Positive Nachrichten sind offenbar wie gesundes Essen und anspruchsvolles Fernsehen.\" im Sinne des Textes?",
          "answer": "Positive Nachrichten liest niemand gern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Anspruchsvolles Fernsehen wird von allen gesehen, die auch positive Nachrichten lesen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Gesundes Essen ist genauso gut wie positive Nachrichten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2975,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Schlimm, oder? Nein, nicht wirklich. Irgendwie hat es auch etwas Tröstliches, denn für Journalisten gilt die alte\nDevise: „News is what’s different“ – erst die Unterscheidung vom Normalen macht eine Nachricht zu einer solchen. Im Umkehrschluss bedeutet das, dass die schlechte Neuigkeit wohl immer noch die Ausnahme sein muss, um Nachrichtenwert zu haben.\"",
          "question": "Was bedeutet: \"erst die Unterscheidung vom Normalen macht eine Nachricht zu einer solchen.\" im Sinne des Textes?",
          "answer": "Eine Nachricht ist so gut, wie sie vom Normalen abweicht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Nur wer nicht normal ist, schafft es in die Nachrichten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Normale Nachrichten sind keine Nachrichten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2976,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Daher sollten Sie erst anfangen, sich ernsthaft Sorgen zu machen, wenn unsere Sendungen und unser Internetangebot besonders positiv und fröhlich daherkommen. Deshalb unsere Garantie: So lange wie wir es verantworten können, bleiben unsere Nachrichten so schlecht wie bisher – versprochen. Und das ist doch auch eine gute Nachricht.\"",
          "question": "Was bedeutet: \"So lange wie wir es verantworten können, bleiben unsere Nachrichten so schlecht wie bisher\" im Sinne des Textes?",
          "answer": "Wir bringen auch in Zukunft all das, was eine gute Nachricht ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Unsere Nachrichtensendungen bleiben so schlecht wie bisher.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wir bringen in Zukunft nur noch verantwortungsvolle Nachrichten.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 94,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2015A, A1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 211,
        "title": "Wenig Geschmack",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 493,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Lesen sie die folgenden aussagen und kreuzen sie die richtige Antwort an",
          "question": "Pinguine ...",
          "answer": "könnten das Essen in einem Viersterne-Restaurant nicht genießen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "werden in einem Viersterne-Restaurant nicht serviert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "haben in einem Viersterne-Restaurant nichts verloren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 494,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Pinguine ...",
          "answer": "konnten früher auch mehr Geschmacksrichtungen unterscheiden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "konnten noch nie mehr als zwei Geschmacksnoten unterscheiden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind die einzigen Vögel, die nur zwei Geschmacksrichtungen unterscheiden können.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 495,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Pinguine ...",
          "answer": "kommen aus der Antarktis.",
          "distractors": [
            {
              "text": "leben nur in der Antarktis.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verließen die Antarktis, weil es ihnen dort zu kalt war.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 496,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Verschiedene Geschmacksrichtungen unterscheiden zu können, hat etwas ...",
          "answer": "mit Rezeptoren auf der Zunge zu tun.",
          "distractors": [
            {
              "text": "mit Eiweißen zu tun.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "mit den Wirbeln zu tun.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 497,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Der ausgeprägte Geschmackssinn des Menschen dient vor allem dazu, ...",
          "answer": "ihn gesund zu erhalten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ihm besseres Essen zu verschaffen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gut schmeckende von schlecht schmeckender Nahrung zu unterscheiden.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 93,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2014B, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 209,
        "title": "GPS der Brieftauben sitzt im Hirn",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 488,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an! ",
          "question": "Brieftauben orientieren sich beim Fliegen",
          "answer": "am Magnetfeld der Erde.",
          "distractors": [
            {
              "text": "mit Hilfe ihres Schnabels.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "durch Signale, die sie von anderen Tauben empfangen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 489,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Das Forscherteam hat beschrieben,",
          "answer": "dass nur wenige Hirnzellen für die richtige Navigation von Tauben verantwortlich sind.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wie es die Magnetrezeptoren im Kopf der Tauben auswertete.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "in welcher Weise das GPS-System jeder Taube auch anderen zur Verfügung steht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 490,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Nach Wu und Dickman beruht der Magnetsinn bei Wirbeltieren",
          "answer": "auf physiologischen Voraussetzungen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "auf ihrer individuellen Intelligenz.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "auf vorgegebenen Modellen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 491,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Frühere Forschungen ...",
          "answer": "waren der Anlass der neuen Forschungen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurden durch Wu und Dickman bestätigt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hatten auf die aktuellen Untersuchungen gar keinen Einfluss.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 492,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die jetzt untersuchten Hirnregionen",
          "answer": "standen schon früher in Verdacht, für die Orientierung verantwortlich zu sein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "hatte bisher noch niemand als Grund der genauen Orientierung in Erwägung gezogen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "liegen in den Feldern, die sich schon immer stimulieren ließen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 92,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "General"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1 2014B, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 208,
        "title": "Junge, komm nie wieder ...",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2977,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im  Text steht: \"Es gibt Beziehungen, die funktionieren einfach nicht - und trotzdem kann man nicht voneinander lassen. Wenn es ganz schlimm kommt, müssen manchmal sogar staatliche Ordnungskräfte einschreiten.\"",
          "question": "Was bedeutet: \"trotzdem kann man nicht voneinander lassen.\" im Sinne des Textes?",
          "answer": "trotzdem sucht man den Kontakt zum andern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "trotzdem ist man ohne den anderen nicht glücklich.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "trotzdem kann man den anderen nicht alleine lassen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2978,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Und plötzlich war er nicht mehr da: Keine Erklärung, keine Nachricht, noch nicht einmal ein Anruf oder eine SMS. Ans Telefon ging er auch nicht mehr. Gut, das kann in der besten Beziehung passieren - insbesondere dann, wenn es sowieso gerade etwas kriselt. Und dann gibt es ja noch die Regel: Wer sich zuerst meldet, der hat schon verloren.\"",
          "question": "Was bedeutet: \"Und plötzlich war er nicht mehr da:\" im Sinne des Textes?",
          "answer": "Plötzlich war er verschwunden:",
          "distractors": [
            {
              "text": "Plötzlich ist er gestorben:",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Auf einmal war er mir egal:",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2979,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Und plötzlich war er nicht mehr da: Keine Erklärung, keine Nachricht, noch nicht einmal ein Anruf oder eine SMS. Ans Telefon ging er auch nicht mehr. Gut, das kann in der besten Beziehung passieren - insbesondere dann, wenn es sowieso gerade etwas kriselt. Und dann gibt es ja noch die Regel: Wer sich zuerst meldet, der hat schon verloren.\"",
          "question": "Was bedeutet: \"Wer sich zuerst meldet, der hat schon verloren.\" im Sinne des Textes?",
          "answer": "Wer zuerst nachgibt, ist der Dumme.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wer als erster antwortet, ist verloren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wer nachfragt, wird keine Antwort erhalten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2980,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Eine Firma in Düren entschied sich für eine andere Lösung, als ein Mitarbeiter seit Mitte Mai einfach nicht mehr erschienen war: Sie schickte die Polizei zur Adresse des Vermissten, damit diese einmal nach dem Rechten sehe.\"",
          "question": "Was bedeutet: \"damit diese mal nach dem Rechten sehe.\" im Sinne des Textes?",
          "answer": "damit sie sehe, ob alles in Ordnung ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "damit sie den Richtigen ausfindig mache.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "damit sie nach dem Recht sehe.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2981,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Und was lernen wir daraus? Auch wenn eine Beziehung zu Ende ist, sollte man versuchen, im Gespräch zu bleiben. Und wenn man jemanden nach der Trennung so vermisst, dass man den Abschied verdrängt hat - dann ist vielleicht noch eine Chance da, dass man wieder zusammenfindet. Und sei es auf Teilzeitbasis.\"",
          "question": "Was bedeutet: \"dass man den Abschied verdrängt hat\" im Sinne des Textes?",
          "answer": "dass man vom Abschied nichts mehr wissen will.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dass man nicht mehr weiß, warum man sich verabschiedet hat.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "dass man den Abschied am liebsten rückgängig macht.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 91,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "\nLesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2014B, A.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 206,
        "title": "Von Bären und Bratwürsten",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 476,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
          "question": "Im Englischen gibt es nach Auskunft des Textes...",
          "answer": "relativ wenige deutsche Fremdwörter.",
          "distractors": [
            {
              "text": "viele deutsche Fremdwörter.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "so gut wie gar keine deutschen Fremdwörter.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 478,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Bratwürste und Gummibärchen ...",
          "answer": "gehören im englischen Sprachraum normalerweise nicht zusammen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind ursprünglich angelsächsische Gerichte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "werden im englischen Sprachraum so gut wie gar nicht gegessen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 479,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Nach Meinung des Autors ...",
          "answer": "isst ein Mensch mit Geschmack keine „Gummi Bear Brats“.",
          "distractors": [
            {
              "text": "passen Bratwürste und Gummibärchen gut zueinander.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hängt der Geschmack der Bratwürste mit Gummibärchen vom jeweiligen Rezept ab.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 480,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Der Autor ist der Ansicht, dass die USA ...",
          "answer": "von guter Küche keine Ahnung haben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "für ihre ausgezeichnete Küche bekannt sind.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine insgesamt gesundheitsschädliche Küche haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 481,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Viele Kunden der Metzgerei GOFM ...",
          "answer": "essen die mit Bärchen gefüllten Würstchen gern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kaufen die mit Bärchen gefüllten Würstchen zum Spaß.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "halten die „Gummi Bear Brat“ für eine altmodische Speise.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 90,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "General",
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1 2014A, A.8",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 205,
        "title": "Adolf Muschg: Besuch in der Schweiz",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2992,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Als erstes nahm sie, schon unter der Tür, den Geruch wahr, einen eigentümlich angestrengten, etwas süßlichen Geruch, der\ndie ganze Wohnung erfüllte; in diesem Zimmer war er am intensivsten.\"",
          "question": "Welcher der Sätze gibt die Bedeutung von \"Als erstes nahm sie, schon unter der Tür, den Geruch wahr,\" richtig wieder?",
          "answer": "Was ihr als erstes auffiel, bereits unter der Tür, war der Geruch,",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie nahm als erste schon unter der Tür den Geruch wahr,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Zum ersten Mal fiel ihr, unter der Tür, der Geruch auf,",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2995,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Er hatte ihr von den zwei Kerzen geschrieben, aber hier waren sie wirklich, zwei gedrechselte Wachskerzen. Sie\nwaren ganz, hatten weiße Dochte; die niedergebrannten waren ersetzt worden, bevor sie kam.\"",
          "question": "Welcher der Sätze gibt die Bedeutung von \"die niedergebrannten waren ersetzt worden, bevor sie kam.\" richtig wieder?",
          "answer": "die niedergebrannten waren vor ihrem Eintreffen ausgetauscht worden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "bevor sie dazukam, hatte schon jemand die niedergebrannten ersetzt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "vor ihrem Kommen waren die niedergebrannten nur noch Ersatz.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2998,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Sie musterte sich mit gekniffenen Augen. Dann strich ihr Blick über Reagenzkästen und Bücherregale, auf deren einem ein Schädel mit Scharnieren und numerierten Knochenteilen saß. Über Heinzens Bett hing eine Art Heiligenbild, ein tiefgeschwärztes hungriges Männerantlitz mit Bart und regelmäßigen Stirnornamenten.\"",
          "question": "Welcher der Sätze gibt die Bedeutung von \"Sie musterte sich mit gekniffenen Augen.\" richtig wieder?",
          "answer": "Sie musterte sich mit gekniffenen Augen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie prüfte ihre zusammengekniffenen Augen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie sah, wie sie die Augen zusammenkniff.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3000,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die beiden Figuren standen im Türrahmen, ohne einzutreten. Vorn Heinz, groß und etwas verdrückt; seine leicht beschlagenen kurzsichtigen Augen im gelblich gebräunten Gesicht beinahe vorwurfsvoll vor Entzücken auf sie gerichtet, immer noch etwas von unten blickend, wie vor vier Monaten beim Klinikerfest in Bochum:\"",
          "question": "Welcher der Sätze gibt die Bedeutung von \"Die beiden Figuren standen im Türrahmen, ohne einzutreten.\" richtig wieder?",
          "answer": "Die beiden standen in der Tür, ohne hereinzukommen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die beiden standen in der Tür, ohne sie einzutreten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die beiden wurden wie zwei Standbilder von der Tür eingerahmt und traten nicht ein.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3007,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: „Er hatte nicht getanzt, auch nicht mit ihr, als sie ihn, von der Bowle übermütig, dazu aufforderte, aber er hatte gelächelt auf seine mühselige Art, und bei den folgenden Tänzen hatte er ihr zugesehen mit einem brennenden Wohlwollen, das sie genierte, so dass sie sich am frühen Morgen nochmals an seinen Tisch setzte. Sein Blick war aus der Nähe harmloser, leichter zu ertragen; man konnte zusehen, wie er sich räusperte, seine Wangen die Wörter bildeten;\"",
          "question": "Welcher der Sätze gibt die Bedeutung von \"Sein Blick war aus der Nähe harmloser, leichter zu ertragen;\" richtig wieder?",
          "answer": "Von Nahem war sein Blick harmloser und einfacher zu ertragen;",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wenn er ihr nahe war, konnte sie seinem Blick standhalten;",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Mit seinem harmlosen Blick konnte man sich aus der Nähe leichter abfinden;",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3011,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"Als sie ging, hielt er ihre Hand nicht lange. Seine Musik schien ihn noch zu beschäftigen, der mühsam geteilte Schatz; er war blaß. Nichts hatte auf die Art Brief schließen lassen, den er ihr dann nach seiner Rückkehr von der Schweiz aus schrieb, zehn Maschinenseiten während der Examensvorbereitung, eine Art Lebensbeichte.\"",
          "question": "Welcher der Sätze gibt die Bedeutung von \"Nichts hatte auf die Art Brief schließen lassen, den er ihr dann nach seiner Rückkehr von der Schweiz aus schrieb\" richtig wieder?\n\n",
          "answer": "Sie konnte nicht vermuten, dass er ihr später einen solchen Brief schrieb,",
          "distractors": [
            {
              "text": "Niemand kannte den Brief, den er aus der Schweiz schrieb,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Noch nie hatte er so einen Brief geschrieben, wie später aus der Schweiz,",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3013,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Sie antwortete; nicht ganz ungewählt, hoffte sie; während sie den Patienten ihres Chefs Blutproben aus dem Ohr sog oder die Senkungen maß, fielen ihr immer wieder Formulierungen ein, die sie nebenbei in ein Notizbuch eintrug, um sie am Feierabend bereit zu haben.\"",
          "question": "Welcher der Sätze gibt die Bedeutung von Sie antwortete; nicht ganz ungewählt, hoffte sie; \"richtig wieder? ",
          "answer": "In ihrer Antwort gab sie sich Mühe; ",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie antwortete, weil sie keine andere Wahl hatte;",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "In ihrer Antwort brachte sie ihre Hoffnung zum Ausdruck;",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 89,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2014A, A.7",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 205,
        "title": "Adolf Muschg: Besuch in der Schweiz",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C2"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 466,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Sätze! Welche Alternative ist richtig? Kreuzen Sie an!",
          "question": "Thema der Erzählung ist",
          "answer": "eine Beziehung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Musik",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Schweiz",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 467,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Welche Alternative ist richtig? Kreuzen Sie an!",
          "question": "Aus dem Textausschnitt geht hervor, dass Franziska",
          "answer": "etwas unsicher ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sehr hübsch ist",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "überheblich ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 468,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Welche Alternative ist richtig? Kreuzen Sie an!",
          "question": "Der Stil der Erzählung ist",
          "answer": "ruhig",
          "distractors": [
            {
              "text": "reißerisch.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "avantgardistisch.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 88,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2014A, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 204,
        "title": "Wissenschaft und Wissenschaftsbetrieb",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 461,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie anschließend die richtige Antwort an.",
          "question": "Ohne Neugier",
          "answer": "ginge es uns heute schlechter als früher.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wäre die Menschheit schon ausgestorben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gäbe es keine Sonnenenergie.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 462,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie anschließend die richtige Antwort an.",
          "question": "Verlässliche Erkenntnis",
          "answer": "setzt Kritik voraus.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist eigentlich ganz einfach.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist der Ausgangspunkt der Wissenschaft.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 463,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie anschließend die richtige Antwort an.",
          "question": "Heutzutage",
          "answer": "spielt Wissenschaft eine immer größere Rolle.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ernten wir nur noch die Früchte früherer Erkenntnis.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kann man der Forschung nicht mehr vertrauen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 464,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie anschließend die richtige Antwort an.",
          "question": "Peter Higgs",
          "answer": "wendet sich gegen den heutigen Wissenschaftsbetrieb.",
          "distractors": [
            {
              "text": "findet es gut, dass heute so viele Aufsätze geschrieben werden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "arbeitet nicht an einer Universität.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 465,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie anschließend die richtige Antwort an.",
          "question": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie anschließend die richtige Antwort an.",
          "answer": "sind Nature und Science nicht mehr das, was sie mal waren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gibt es heute keine verantwortungsbewussten Forscher mehr.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gefährden „sexy Themen“ und „steile Thesen“ die Relevanz der Forschung.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 87,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1 2014A, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 203,
        "title": "Nie mehr an den Riemen reißen!",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 2984,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"1989 war ein Jahr der Hoffnungen: Die Mauer fiel, die sowjetischen Truppen verließen Afghanistan, die Welt einigte sich auf die Rettung der Ozonschicht - und Marty McFly machte sich auf den Weg in die Zukunft. Im zweiten Teil der Science-Fiction-Filmreihe \"Back to the Future\" reist er in das Jahr 2015, um seine künftigen Kinder vor einem schlimmen Schicksal zu retten.\"",
          "question": "Was bedeutet: \"die Welt einigte sich auf die Rettung der Ozonschicht\" im Sinne des Textes?",
          "answer": "die Welt war sich einig darin, dass die Ozonschicht erhalten werden muss",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Welt fand eine Lösung zur Rettung der Ozonschicht",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Welt war einig darin, dass die Ozonschicht gerettet war",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2987,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Und was für eine Zukunft ist das: Es gibt holografische 3D-Grafiken im öffentlichen Raum, Hoverboards und schwebende Autos. Aber nicht alles wendet sich zum Besseren: Jugendliche tragen im Jahr 2015 total lächerliche Kopfbedeckungen und im Kino läuft der x-te Aufguss der immer gleichen Filme.\"",
          "question": "Was bedeutet: \"im Kino läuft der x-te Aufguss der immer gleichen Filme\" im Sinne des Textes?",
          "answer": "Die Kinos bringen nur neue Versionen alter Filme.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Das Kino zeigt immer nur dieselben Filme.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Im Kino laufen nur Wiederholungen alter Filme.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2988,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Inzwischen haben wir es auch ohne Zeitmaschine in die Zukunft geschafft - und bestenfalls die letzten beiden Prophezeiungen des Films sind bisher eingetroffen. Die gut eineinhalb Jahre bis zu Marty McFlys Ankunftsdatum, dem 21. Oktober 2015, werden kaum noch ausreichen, um irgendeine der anderen vorausgesagten Errungenschaften Realität werden zu lassen. Oder vielleicht doch?\"",
          "question": "Was bedeutet: \"Inzwischen haben wir es auch ohne Zeitmaschine in die Zukunft geschafft\" im Sinne des Textes?",
          "answer": "Die Zukunft im Film ist unsere Gegenwart",
          "distractors": [
            {
              "text": "Inzwischen sind wir der Zukunft einen Schritt voraus",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wir sind mittlerweile in unserer Zukunft angekommen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2990,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Bei einer Innovation gibt es noch Hoffnung: Der selbstschnürende Turnschuh aus \"Zurück in die Zukunft  II\" soll noch in diesem Jahr erscheinen, berichtet die Schuh-Fansite \"Sole Collector\". Das verspreche sogar der Chefdesigner des Herstellers, der Marty McFlys Treter im Film produziert hat.\"",
          "question": "Was bedeutet: \"Das verspreche sogar der Chefdesigner des Herstellers\" im Sinne des Textes?",
          "answer": "Das soll der Chefdesigner gesagt haben",
          "distractors": [
            {
              "text": "Das hat der Chefdesigner wörtlich gesagt",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Das sollte der Chefdesigner des Herstellers versprechen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 2991,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"So können sich wenigstens notorische Schnürbandzerreißer - wie der Schreiber dieser Zeilen - oder sogar mit Klettverschlüssen überforderte Grobmotoriker auf das kommende Jahr freuen.\"",
          "question": "Was bedeutet: \"So können sich wenigstens notorische Schnürbandzerreißer - wie der Schreiber dieser Zeilen - oder sogar 18 mit Klettverschlüssen überforderte Grobmotoriker auf das kommende Jahr freuen.\" im Sinne des Textes?",
          "answer": "Wer mit Klettverschlüssen überfordert ist, freut sich auf das nächste Jahr.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Grobmotoriker sind auch im nächsten Jahr überfordert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Im nächsten Jahr wird für Grobmotoriker alles besser.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 86,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2014A, A.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 201,
        "title": "Das Spiel der Spiele wird 100 ",
        "topic": "entertainment",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 451,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
          "question": "„Mensch-ärgere-dich-nicht“",
          "answer": "ist ein Spieleklassiker.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist mittlerweile kein Renner mehr.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gehört in jedes Haus.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 452,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Nach Meinung der Autorin ...",
          "answer": "ist das Spiel beliebter, als die Verkaufszahlen vermuten lassen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "gibt es zu wenige „Mensch-ärgere-dich-nicht“-Exemplare in Deutschland.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollten mehr Deutsche „Mensch-ärgere-dich-nicht“ kaufen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 453,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Das Spiel",
          "answer": "ist erstaunlich haltbar.",
          "distractors": [
            {
              "text": "begleitet einen sein ganzes Leben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kauft man nur einmal im Leben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 454,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die Pöppel ...",
          "answer": "sind häufig das Ziel des Ärgers der Mitspieler.",
          "distractors": [
            {
              "text": "fliegen irgendwann immer in die hinterste Ecke des Wohnzimmers.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "will man am liebsten kaputt machen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 455,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Kinder des Erfinders des Spiels ...",
          "answer": "waren Testspieler von „Mensch-ärgere-dich-nicht“.",
          "distractors": [
            {
              "text": "spielten jeden Tag „Mensch-ärgere-dich-nicht“.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bastelten an der Idee mit.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 85,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1 2013B, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 198,
        "title": "Schlank durch Schnuppern",
        "topic": "health",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3021,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Alles von gestern. Wer heute abnehmen will, der sprüht sich ein, dann sollen die Pfunde wie von selbst verduften. Verführerische Aromen durch die Nase statt durch den Mund, das klingt nach einer echt duften Lösung - wenn sie denn wirklich funktionieren sollte.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"das klingt nach einer echt duften Lösung.\" richtig wieder?",
          "answer": "das hört sich wirklich gut an.",
          "distractors": [
            {
              "text": "das ist eine Lösung mit Parfüm.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "das ist ein gutes Resultat.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3025,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Vor einiger Zeit haben wir hier berichtet, wie man durch Naschen besser riecht. Das wollen britische Parfümhersteller nun toppen: Ihr Duft soll erreichen, dass man durch besseren Geruch weniger nascht.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Ihr Duft soll erreichen, dass man durch besseren Geruch weniger nascht.\" richtig wieder? ",
          "answer": "Angeblich hilft der Duft beim Abnehmen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Anscheinend ersetzt der Duft das Probieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Möglicherweise schärft der Duft den Geruchssinn.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3029,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Wie das funktioniert? Statt Gummibärchen, Hamburger oder Pommes soll man lieber das „Diet Slimming Perfume“ inhalieren - schon sei das Hungergefühl gegessen, verspricht der Hersteller.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"schon sei das Hungergefühl gegessen,\" richtig wieder? ",
          "answer": "schon habe man keinen Hunger mehr,",
          "distractors": [
            {
              "text": "schon fühle man sich hungrig,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "schon könne man nichts mehr essen, obwohl man Hunger hat,",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3034,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Nun gibt es natürlich eine ganze Reihe von Gerüchen, die einem augenblicklich den Appetit verderben können - manche Zeitgenossen müssen noch nicht einmal ein spezielles Parfüm auflegen, um einen zu verströmen. Das „Diet Slimming Perfume“ geht dabei jedoch einen ganz anderen Weg: Fruchtige Wohlgerüche sollen den Jieper auf Naschkram reduzieren, den Stoffwechsel anregen und so helfen, das Traumgewicht zu erhalten.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"manche Zeitgenossen müssen noch nicht einmal ein spezielles Parfüm auflegen, um einen zu verströmen.\" richtig wieder? ",
          "answer": "manche Leute riechen auch ohne Parfüm.",
          "distractors": [
            {
              "text": "manch einer nimmt irgendein Parfüm, wenn er gut riechen will.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ein paar Menschen vertreiben andere durch ihren Geruch.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3039,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die spezielle Kombination aus aromatischen Ölen des „Diet Slimming Perfumes“ regt das Sättigungsgefühlszentrum im Hypothalamus an, verspricht der Hersteller. Dieses setze dann Hormone frei, die den Appetit unterdrücken. Dafür soll es ausreichen, sich morgens mit dem Parfüm einzureiben und bei trotzdem noch auftretenden Fressattacken gegebenenfalls nachzuschnüffeln.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"bei trotzdem noch auftretenden Fressattacken gegebenenfalls nachzuschnüffeln.\" richtig wieder? ",
          "answer": "wer trotzdem noch hungrig ist, soll einfach nochmal Parfüm nehmen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wer von Fressattacken geplagt wird, soll am Essen riechen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "dass einen dennoch der Hunger packt, kann man durch das Parfüm verhindern.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 84,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2012A, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 183,
        "title": "Lilli Beck: Reich heiraten!",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 431,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Betty Singer ...",
          "answer": "hat ihr Hobby zum Beruf gemacht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "geht gern zum Psychologen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist Innenarchitektin.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 432,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Betty Singer ...",
          "answer": "sieht ein bisschen ungewöhnlich aus.",
          "distractors": [
            {
              "text": "trägt immer dieselben Kleider.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist für ihre 58 Jahre ganz normal gekleidet.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 433,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Betty Singer ...",
          "answer": "ist wohl zum ersten Mal im Art Déco.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist offenbar regelmäßige Kundin bei Art Déco.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "kennt den Inhaber des Art Déco von früher.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 434,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Betty Singer ...",
          "answer": "arbeitet für reiche Leute.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist sparsam.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist sehr reich.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 435,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Pierre Pötsch ist so attraktiv, dass Betty Singer glaubt, er sei ein ...",
          "answer": "arbeitsloser Schauspieler.",
          "distractors": [
            {
              "text": "lediger Schauspieler.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "unmotivierter Schauspieler.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 83,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "General",
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2011A, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 181,
        "title": "Siegfried Lenz: Da half kein Rufen",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 428,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Zu Beginn hat der Erzähler etwas dagegen, dass ...",
          "answer": "die Kinder auf seinem Rasen spielen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "er sein Haus verkaufen muss.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "seine Untermieter auf dem Hinterhof wohnen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 429,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Erzähler will wissen, ...",
          "answer": "was die Kinder gefunden haben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "welche Kinder in dem Hinterhof spielen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "was das fünfjährige Mädchen rief.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 430,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Später..",
          "answer": "ärgert sich der Erzähler über sein Verhalten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wollen die Kinder wieder auf dem Rasen spielen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "freut sich der Erzähler, dass die Kinder nicht mehr kommen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 78,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1 2009A, A.3",
      "status": "draft",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 176,
        "title": "Andermatt und der Retter aus dem Morgenland",
        "topic": "travel",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3054,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Selbst die örtlichen Umwelt- und Heimatschützer akzeptieren die Pläne. Pro Natura, WWF, Mountain Wilderness, der Heimatschutz und die Stiftung Landschaftsschutz Schweiz haben von Einsprüchen abgesehen. So viel Zustimmung macht stutzig. Was ist nun das „Wunder von Andermatt“? Wer es erkunden will, muss mit dem wohl größten Fan des ägyptischen Wohltäters reden, mit Alex Renner, dem Besitzer des – wie er sagt – ersten Hauses am Platze, dem Hotel „3 Könige & Post“. Wenn Sawiri in Andermatt ist, dann steigt er bei Renner ab. Und der kennt ihn nun wirklich, wie er sagt.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"haben von Einsprüchen abgesehen.“ richtig wieder? ",
          "answer": "haben keinen Einspruch erhoben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "haben sich schon die Einsprüche angesehen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "haben ihre Einsprüche aufeinander abgestimmt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3059,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Selbst die örtlichen Umwelt- und Heimatschützer akzeptieren die Pläne. Pro Natura, WWF, Mountain Wilderness, der Heimatschutz und die Stiftung Landschaftsschutz Schweiz haben von Einsprüchen abgesehen. So viel Zustimmung macht stutzig. Was ist nun das „Wunder von Andermatt“? Wer es erkunden will, muss mit dem wohl größten Fan des ägyptischen Wohltäters reden, mit Alex Renner, dem Besitzer des – wie er sagt – ersten Hauses am Platze, dem Hotel „3 Könige & Post“. Wenn Sawiri in Andermatt ist, dann steigt er bei Renner ab. Und der kennt ihn nun wirklich, wie er sagt.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Wenn Sawiri in Andermatt ist, dann steigt er bei Renner ab.“ richtig wieder?",
          "answer": "Sawiri übernachtet in Andermatt bei Renner.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wenn Sawiri nach Andermatt fährt, steigt er bei Renner aus.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wenn Sawiri in Andermatt ist, geht er auch Renner besuchen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3068,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Der fast 50-jährige Sawiri sei alles andere als ein Märchenprinz. Er habe zwar ein sehr einnehmendes Wesen, sei aber auch ein knallharter Geschäftsmann, sagt Renner. Und deshalb sei Sawiris Idee für Andermatt ein Segen; sie werde sich nicht zum Fluch entwickeln.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Und deshalb sei Sawiris Idee für Andermatt ein Segen; sie werde sich nicht zum Fluch entwickeln.“ richtig wieder?",
          "answer": "Aller Voraussicht nach werde sich Sawiris Idee nicht zu einem Fluch für Andermatt entwickeln.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sawiris Idee müsse man nur richtig entwickeln, damit aus dem Segen kein Fluch werde.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Man muss aufpassen, dass sich Sawiris Idee nicht zu einem Fluch für Andermatt entwickelt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3072,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Wenn man durch das rund 1500 Meter hoch gelegene Bergdorf geht, ahnt man, dass hier einmal Armut geherrscht hat, auch wenn diese Zeichen versteckt sind. Diese Armut wäre so zwar wohl nicht zurückgekehrt – aber ohne Sawiris Pläne drohte doch ziemliches Ungemach, sind sich die Gesprächspartner sicher. „Das schöne Dorf hätte etwas mehr Leben verdient“, sagt der Luxus gewöhnte Ägypter dazu.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Wenn man durch das rund 1500 Meter hoch gelegene Bergdorf geht, ahnt man, dass hier einmal Armut geherrscht hat, auch wenn diese Zeichen versteckt sind“ richtig wieder?",
          "answer": "Wer durch das rund 1500 Meter hoch gelegene Dorf geht, kann heute noch die Armut ahnen, die früher einmal hier geherrscht hat.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Zeichen der ehemaligen Armut verstecken sich vor dem Spaziergänger, der durch das 1500 Meter hoch gelegene Dorf kommt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Jeder, der durch das rund 1500 Meter hohe Bergdorf geht, sieht die Zeichen der Armut, die hier herrscht, auch wenn sie versteckt sind.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3084,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Jetzt ist auch das Militär fast weg, das sich am strategisch wichtigen Sankt-Gotthard-Pass, demTor nach Italien, überall ausgebreitet und vielen Andermattern Arbeit geboten hatte. Und damit schlug die Stunde des ägyptischen Milliardärs, der in Berlin studiert hat. Als er, vom ehemaligen Schweizer Botschafter in Kairo, Raimund Kunz, eingeladen, mit dem Hubschrauber über Andermatt flog, war der Ägypter begeistert.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"schlug die Stunde\" richtig wieder?",
          "answer": "kam die Zeit ",
          "distractors": [
            {
              "text": "verging die Stunde",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "schlug die Uhr",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3093,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"„Ob Schnee oder Sand – das macht keinen großen Unterschied“, so Sawiris saloppe Einschätzung. Und er kann sich weitgehend ins gemachte Bett legen, denn das Armeegelände muss ja nicht mehr erschlossen werden. Dann sollen ab Frühjahr 2008\naußer Hotels mit 800 Zimmern noch 100 Villen oder Chalets sowie 600 Wohnungen, die Sawiri durch eine umstrittene Sonderregelung der Regierung in Bern auch an Ausländer verkaufen darf, aber auch ein Einkaufszentrum und ein Golfplatz gebaut werden.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"er kann sich weitgehend ins gemachte Bett legen\" richtig wieder?",
          "answer": "er braucht kaum Vorarbeiten zu leisten",
          "distractors": [
            {
              "text": "er kann sich jetzt erstmal ausruhen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "er kann nachts meistens ruhig schlafen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3095,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Auch Renner müsste in sein Hotel einige Millionen investieren, um mit den neuen Ansprüchen mithalten zu können. Doch wenn Sawiri loslegt, dann dürfte der 55-Jährige wohl auch mitmachen. Die derzeit 1300 Gästebetten in Andermatt sind zu wenig. Auch wenn Sawiris 3000 dazu kommen, könnte Andermatt immer noch nicht mit St. Moritz (rund 5000 Betten) oder Zermatt (6500) mithalten. „Ob Andermatt mal so berühmt wird, weiß ich nicht“, sinniert Renner. „Aber ich weiß, dass es zu Sawiris Plänen keine Alternative gibt. So ein Glück hat man nur einmal im Leben – wir werden es hier in Andermatt festhalten.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Doch wenn Sawiri loslegt, dann dürfte der 55-Jährige wohl auch mitmachen“ richtig wieder?",
          "answer": "Wenn Sawiri seinen Plan in die Tat umsetzt, wird der 55-Jährige voraussichtlich auch investieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wenn Sawiri seinen Plan in die Tat umsetzt, wird der 55-Jährige voraussichtlich auch investieren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wenn Sawiri anfängt, macht der 55-Jährige auf jeden Fall mit.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3097,
          "question_order": 8,
          "anchor": "Im Text steht: \"Auch Renner müsste in sein Hotel einige Millionen investieren, um mit den neuen Ansprüchen mithalten zu können. Doch wenn Sawiri loslegt, dann dürfte der 55-Jährige wohl auch mitmachen. Die derzeit 1300 Gästebetten in Andermatt sind zu wenig. Auch wenn Sawiris 3000 dazu kommen, könnte Andermatt immer noch nicht mit St. Moritz (rund 5000 Betten) oder Zermatt (6500) mithalten. „Ob Andermatt mal so berühmt wird, weiß ich nicht“, sinniert Renner. „Aber ich weiß, dass es zu Sawiris Plänen keine Alternative gibt. So ein Glück hat man nur einmal im Leben – wir werden es hier in Andermatt festhalten.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Auch wenn Sawiris 3000 dazu kommen, könnte Andermatt immer noch nicht mit St. Moritz (rund 5000 Betten) oder Zermatt (6500) mithalten“ richtig wieder?",
          "answer": "Selbst wenn der Plan Sawiris in die Tat umgesetzt wird, wird Andermatt weniger Gästebetten haben als St. Moritz oder Zermatt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Auch wenn Sawiris 3000 Betten dazukommen, wäre Andermatt doch nicht so groß wie St. Moritz oder Zermatt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wenn Sawiris 3000 Betten dazu kommen, wird Andermatt endlich so berühmt wie St. Moritz und Zermatt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 76,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "General",
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1 2012B, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 195,
        "title": "Franz Hohler: Tafeln",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3130,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Der Zug nach Chur ist ziemlich gut besetzt, ich lasse mich schräg gegenüber einer Frau nieder, die am Laptop arbeitet und ihre Unterlagen auf dem Nebensitz ausgebreitet hat. Da uns ein wolkenloser Tag versprochen wurde, nehme ich die Sonnencrème aus meiner Jacke und schmiere mir mein Gesicht ein. Dann lese ich in der NZZ (= Neue Zürcher Zeitung), die ich mir aus der S-Bahn als Zufallslektüre mitgenommen habe, einen Artikel über Daniil Charms, einen meiner Lieblinge.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Dann lese ich in der NZZ, die ich mir aus der S-Bahn als Zufallslektüre mitgenommen\nhabe,\" richtig wieder?",
          "answer": "In der NZZ, die ich mir versehentlich aus der S-Bahn mitgenommen habe, lese ich dann",
          "distractors": [
            {
              "text": "In der NZZ, die ich in der S-Bahn gefunden habe, lese ich dann",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "In der NZZ, die ich mir aus der S-Bahn mitgenommen habe, lese ich dann zufällig",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3131,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Gleich dahinter macht mir eine Merktafel klar, dass ich auf einem Stück eines Geowegs unterwegs bin, laut Plan betrete ich nun die olivgrüne Churfirstendecke. Eine Auswahl großer Felsbrocken lädt zum Studium ein, am besten gefällt mir das Wort »Schrattenkalk«.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"laut Plan betrete ich nun die olivgrüne Churfirstendecke.\" richtig wieder?",
          "answer": "gemäß dem Schild betrete ich nun die olivgrüne Churfirstendecke.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ich hatte die Absicht, die olivgrüne Churfirstendecke zu betreten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wie ich es vorhatte, betrete ich nun die olivgrüne Churfirstendecke.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3132,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Das Linthtal, lese ich auf der nächsten Tafel des Geowegs, folge eigentlich einer tektonischen Störung. Wenn ich den Walensee unter mir betrachte, der ständig an Bläue gewinnt, fällt es mir schwer, ihn als Störung anzusehen.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Wenn ich den Walensee unter mir betrachte,..., fällt es mir schwer, ihn als Störung\nanzusehen.\" richtig wieder?",
          "answer": "Der Walensee, der unter mir liegt, gefällt mir gut.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ich habe Mühe, den Walensee unter mir zu betrachten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Der Walensee unter mir interessiert mich nicht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3133,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die blauen Geißenblümchen, die hier in erstaunlicher Anzahl versammelt sind, müssen, wie ich später in meinem Bestimmungsbuch lese, als Leberblumen betrachtet werden, und ein Bekannter erzählt mir am selben Abend, in seiner Kindheit habe die Mutter zu Frühlingsbeginn immer auf einer Wanderung an den Walensee bestanden, nur um die »Läbereblüemli« zu sehen. Ich komme also gerade recht.\"",
          "question": " Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"in seiner Kindheit habe die Mutter zu Frühlingsbeginn immer auf einer Wanderung\nan den Walensee bestanden,\" richtig wieder?",
          "answer": "in seiner Kindheit musste er mit seiner Mutter immer zu Beginn des Frühlings zum Walensee wandern,",
          "distractors": [
            {
              "text": "in seiner Kindheit wollte er mit seiner Mutter zu Frühlingsbeginn immer an den Walensee wandern,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "als er klein war, habe seiner Mutter die Wanderung an den Walensee zu Frühlingsbeginn besonders gut gefallen,",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3134,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Ein Wegweiser versucht mich zur Rinquelle zu locken, nur 10 Minuten sei diese Natursehenswürdigkeit entfernt, da aber auf der Wiese frischer Mist ausgebracht ist, gehe ich weiter und erliege der Versuchung erst, als ein anderer Wegweiser eine zweite Variante vorschlägt.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"und erliege der Versuchung erst, als ein anderer Wegweiser eine zweite Variante vorschlägt\" richtig wieder?",
          "answer": "und gehe doch, als ein anderer Wegweiser einen anderen Weg empfiehlt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "und versuche es erst, als ein zweiter Wegweiser eine andere Variante vorschlägt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "und gehe erst, nachdem mir jemand einen besseren Weg gezeigt hat.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 75,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2012B, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 195,
        "title": "Franz Hohler: Tafeln",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 367,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Lesen Sie die Aussagen.  Dann kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
          "question": "Der Erzähler ...",
          "answer": "macht einfach nur eine Wanderung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "will auf seiner Wanderung etwas über seine Heimat erfahren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat sich auf seine Wanderung besonders gut vorbereitet.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 368,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Auf dem Wanderweg von Weesen nach Walenstadt ...",
          "answer": "kann man einiges über die Umgebung lernen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sind schon viele Wanderer verunglückt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sind schon viele Wanderer verunglückt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 369,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Das Wetter ist an diesem Tag ...",
          "answer": "wechselhaft.",
          "distractors": [
            {
              "text": "durchgehend sonnig.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nicht sehr angenehm.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 370,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Über die Ausrüstung des Wanderers erfährt man:",
          "answer": "Kaum etwas.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er hat einen Rucksack dabei.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er hat etwas zu essen dabei.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 74,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2013B, A.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 196,
        "title": "Heiraten - aber wo?",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 362,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
          "question": "Einige Hochzeitspaare ...",
          "answer": "heiraten an einem geschichtsträchtigen Ort in Hessen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wollen sich wie Friedrich Barbarossa und die hübsche Gela trauen lassen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "trauen sich heute noch auf den uralten Turm der Stadt Gelnhausen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 363,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Das Wichtigste an einer Hochzeit ist nach Meinung von Steffi Gröbner, dass ...",
          "answer": "der Ort gut gewählt ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "der Ort möglichst ausgefallen ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sie gut geplant ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 364,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "In Deutschland ...",
          "answer": "werden immer mehr ausgefallene Hochzeitsorte gebucht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "kostet eine gewöhnliche Hochzeit ca. 400 Euro.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gibt es immer weniger Hochzeiten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 365,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Immer mehr Deutsche heiraten nur standesamtlich, ...",
          "answer": "und sie suchen dabei ein bisschen Romantik.",
          "distractors": [
            {
              "text": "weil ihnen die Kirche zu verstaubt ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weil sie es nicht so feierlich haben wollen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 366,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Wer auf einem Fluss heiraten will, ...",
          "answer": "kann bei mehreren Anbietern nachfragen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "muss nach Hamburg.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sollte pro Kopf 275 Euro parat haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 73,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2012B, A.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 194,
        "title": "Dicke Lügen? Ernährungsmythen",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 359,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist das Anliegen des Textes?",
          "answer": "Er setzt sich kritisch mit verschiedenen Diäten auseinander.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er rät davon ab, ohne fachmännische Aufsicht abnehmen zu wollen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er will über Volksweisheiten informieren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 360,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Text lässt viele Fragen offen. Er informiert zum Beispiel nicht darüber, ...",
          "answer": "unter welchen Umständen man daran denken sollte, eine Diät zu machen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wie wichtig vor allem gesundes Essen ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "welche positiven Effekte, neben dem Gewichtsverlust, der Verzicht auf Mahlzeiten haben kann.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 361,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Aussage findet sich im Text wieder?",
          "answer": "Jeder muss beim Abnehmen seinen eigenen Weg finden.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wer abnehmen will, sollte sich an Volksweisheiten halten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ein bisschen Übergewicht ist nicht schlimm.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 72,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1 2011B, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 193,
        "title": "Wolfgang Brenner: Bollinger und die Barbaren",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 353,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen . Welcher der darauffolgenden Sätze gibt die Bedeutung richtig\nwieder? Kreuzen Sie bitte an.",
          "question": "... Dr. Backes, mein alter Lehrer auf der Polizeischule, hatte seine Hand über mich\ngehalten.",
          "answer": "... Dr. Backes, mein ehemaliger Lehrer an der Polizeischule, hat sich für mich eingesetzt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "... mein alter Lehrer Dr. Backes hatte mich seit der Polizeischule in der Hand.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "... Dr. Backes hatte mir schon auf der Polizeischule geholfen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 354,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen . Welcher der darauffolgenden Sätze gibt die Bedeutung richtig\nwieder? Kreuzen Sie bitte an.",
          "question": "Über Jahrzehnte hinweg war die Kriminalitätsrate hier gleich null.",
          "answer": "In den letzten Jahrzehnten wurden hier fast keine Straftaten begangen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Über Jahrzehnte ließen sich die Kriminellen hier nicht erwischen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Jahrzehntelang kamen aus Schauren keine Kriminellen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 355,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen . Welcher der folgenden Sätze gibt die Bedeutung richtig wieder? Kreuzen Sie bitte an.",
          "question": "..dieses verkommene Revier auf den Stand moderner Polizeiarbeit zu bringen.",
          "answer": "O die Polizeiarbeit in Schauren zu verbessern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "O das Polizeirevier in Schauren neu einzurichten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "O den Polizisten in Schauren die Arbeit zu erleichtern.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 356,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen . Welcher der folgenden Sätze gibt die Bedeutung richtig wieder? Kreuzen Sie bitte an.",
          "question": "..., ich vergrub mich ganz und gar in die Probleme von Schauren.",
          "answer": "..., die Probleme von Schauren ließen mich nicht mehr los.",
          "distractors": [
            {
              "text": "..., ich hatte in Schauren noch mehr Probleme als vorher.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "..., ich stürzte mich mit Begeisterung in die Probleme von Schauren.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 357,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen . Welcher der folgenden Sätze gibt die Bedeutung richtig wieder? Kreuzen Sie bitte an.",
          "question": "Abends kam ich immer wie gerädert nach Hause.",
          "answer": "Abends kam ich immer kaputt nach Hause.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Abends kam ich immer mit dem Fahrrad nach Hause.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Abend kam ich immer zufrieden nach Hause.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 358,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen . Welcher der folgenden Sätze gibt die Bedeutung richtig wieder? Kreuzen Sie bitte an.",
          "question": "Privaten Umgang hatte ich hier keinen. Mit wem auch?",
          "answer": "Ich wusste nicht, mit wem ich mich hier in meiner Freizeit hätte treffen sollen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ich traf mich hier mit niemandem, da ich niemanden kannte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Niemand wollte hier mit mir privaten Umgang haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 71,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2011B, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 193,
        "title": "Wolfgang Brenner: Bollinger und die Barbaren",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 350,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
          "question": "Der Erzähler ...",
          "answer": "wurde aus Saarbrücken nach Schauren versetzt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "arbeitete schon in der Vergangenheit in Schauren.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "hat in Schauren nicht viel zu tun.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 351,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
          "question": "Der Roman, aus dem der Text stammt, ist ...",
          "answer": "ein Kriminalroman.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ein Abenteuerroman.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ein Liebesroman.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 352,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
          "question": "Der Erzähler ...",
          "answer": "ist eher ein Stadtmensch.",
          "distractors": [
            {
              "text": "ist mit der Arbeit seiner französischen Kollegen zufrieden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "fühlt sich wohl in Schauren.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 70,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2015B, A1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 192,
        "title": "",
        "topic": "science",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 347,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
          "question": "Die Absicht des Textes ist es, ...",
          "answer": "über ein Experiment zu informieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "zu einer natürlichen Ernährung anzuleiten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "an die Ärztin Clara Davis zu erinnern.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 348,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
          "question": "Ein passender Titel für den Text ist:",
          "answer": "„Erstaunlich gesund!“",
          "distractors": [
            {
              "text": "„Wie Kinder essen lernen“",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "„Kinder brauchen gesundes Essen“",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 349,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
          "question": "Der Text ist erschienen in ...",
          "answer": "einem Magazin.",
          "distractors": [
            {
              "text": "einem medizinischen Fachbuch.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "einem Ratgeber für Ernährungsfragen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 69,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "General",
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1 2010B, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 191,
        "title": "Joseph Roth: Die Legende vom heiligen Trinker",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3135,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"An einem Frühlingsabend des Jahres 1934 stieg ein Herr gesetzten Alters die steinernen Stufen hinunter, die von einer der Brücken über die Seine zu deren Ufern führen. Dort pflegen, wie fast aller Welt bekannt ist und was dennoch bei dieser Gelegenheit in das Gedächtnis der Menschen zurückgerufen zu werden verdient, die Obdachlosen von Paris zu schlafen, oder besser gesagt: zu lagern.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"was dennoch bei dieser Gelegenheit in das Gedächtnis der Menschen zurückgerufen zu werden verdient,\" richtig wieder? ",
          "answer": "was man bei dieser Gelegenheit doch in das Gedächtnis der Menschen zurückrufen sollte, ",
          "distractors": [
            {
              "text": "was man gelegentlich in das Gedächtnis der Menschen zurückrufen muss,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "woran sich Menschen bei Gelegenheit erinnern können,",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3136,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Es war, wie gesagt, bereits Abend, und unter den Brücken an den Ufern des Flusses dunkelte es stärker als oben auf dem Kai und auf den Brücken. Der obdachlose und sichtlich verwahrloste Mann schwankte ein wenig. Er schien den älteren, wohlangezogenen Herrn\nnicht zu bemerken.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Der obdachlose und sichtlich verwahrloste Mann schwankte ein wenig.\" richtig wieder? ",
          "answer": "Der obdachlose Mann, der ganz verwahrlost war, taumelte ein wenig.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Der Obdachlose, dem man seine Verwahrlosung ansah, wusste nicht, was er tun sollte.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Der heruntergekommene Mann ohne Obdach zweifelte ein wenig.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3137,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Dieser aber, der gar nicht schwankte, sondern sicher und geradewegs seine Schritte dahinlenkte, hatte schon offenbar von weitem den Schwankenden bemerkt. Der Herr gesetzten Alters vertrat geradezu dem verwahrlosten Mann den Weg. Beide blieben sie einander gegenüber stehen. »Wohin gehen Sie, Bruder?« fragte der ältere, wohlgekleidete Herr.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Der Herr gesetzten Alters vertrat geradezu dem verwahrlosten Mann den Weg.“ richtig wieder? ",
          "answer": "Der ältere Herr stellte sich dem verwahrlosten Mann in den Weg.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Der ältere Herr stellte sich ganz aufrecht in den Weg des verwahrlosten Mannes.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Der ältere Herr stellte sich soeben in den Weg des verwahrlosten Mannes.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3138,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Der andere sah ihn einen Augenblick an, dann sagte er: »Ich wüßte nicht, daß ich einen Bruder hätte, und ich weiß nicht, wo mich der Weg hinführt.« »Ich werde versuchen, Ihnen den Weg zu zeigen«, sagte der Herr. »Aber Sie sollen mir nicht böse sein, wenn ich Sie um einen ungewöhnlichen Gefallen bitte.«\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Aber Sie sollen mir nicht böse sein, wenn ich Sie um einen ungewöhnlichen Gefallen bitte.\" richtig wieder?",
          "answer": "Sie dürfen mir wegen des ungewöhnlichen Gefallens, um den ich Sie bitten werde, nicht böse sein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Seien Sie mir bitte nicht böse, dass ich Ihr Anliegen ungewöhnlich finde.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Aber Sie müssen mir nicht böse sein, wenn ich Ihnen sage, dass Sie mir ungewöhnlich gut gefallen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3139,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Ich kann das Geld, das Sie mir anbieten, nicht annehmen, und zwar aus folgenden Gründen: erstens, weil ich nicht die Freude habe, Sie zu kennen; zweitens, weil ich nicht weiß, wie und wann ich es Ihnen zurückgeben könnte; drittens, weil Sie auch nicht die Möglichkeit\nhaben, mich zu mahnen. Denn ich habe keine Adresse. Ich wohne fast jeden Tag unter einer anderen Brücke dieses Flusses.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"weil Sie auch nicht die Möglichkeit haben, mich zu mahnen\" richtig wieder? ",
          "answer": "weil Sie mich auch nicht daran erinnern können.",
          "distractors": [
            {
              "text": "weil Sie auch keine Möglichkeit haben werden, mir Vorwürfe zu machen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "weil es Ihnen auch unmöglich sein wird, mit mir zu schimpfen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3140,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Test steht: \"»Auch ich habe keine Adresse«, antwortete der Herr gesetzten Alters, »auch ich wohne jeden Tag unter einer anderen Brücke, und ich bitte Sie dennoch, die zweihundert Francs - eine lächerliche Summe übrigens für einen Mann wie Sie - freundlich anzunehmen. Was nun\ndie Rückzahlung betrifft, so muß ich weiter ausholen, um Ihnen erklärlich zu machen, weshalb ich Ihnen etwa keine Bank angeben kann, wo Sie das Geld zurückgeben könnten.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Was nun die Rückzahlung betrifft, so muß ich weiter ausholen\" richtig wieder?",
          "answer": "Ich muss Ihnen ausführlicher erklären, wie es mit der Rückzahlung ist,",
          "distractors": [
            {
              "text": "Die Rückzahlung muss wohl eine Weile warten,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Die Rückzahlung werde ich mir wohl von weit herholen,",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 68,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2010B, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 191,
        "title": "Joseph Roth: Die Legende vom heiligen Trinker",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 338,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Warum hat der gesetzte Herr den Obdachlosen bemerkt?",
          "answer": "Der Text gibt darauf keine Antwort.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Weil der Obdachlose besonders verwahrlost war.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Weil ihm der Obdachlose bekannt vorkam.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 339,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der gesetzte Herr spricht den Obdachlosen an, weil ...",
          "answer": "Der gesetzte Herr spricht den Obdachlosen an, weil ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "er ihn nach dem Weg fragen will.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "er gemerkt hat, dass der Obdachlose nicht wußte, welchen Weg er nehmen sollte.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 340,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Wie reagiert der Obdachlose auf das Geldangebot des Herren?",
          "answer": "Er hat nichts dagegen, 20 Francs zu bekommen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Er findet die Summe lächerlich und verlangt mehr.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er ist beleidigt.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 67,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "General",
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2010B, A.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 190,
        "title": "",
        "topic": "health",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 335,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
          "question": "Ziel des Textes ist es ...",
          "answer": "verschiedene Ansichten darüber darzustellen, was Glück ist und was dazu gehört.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ratschläge zu geben, wie man glücklich werden kann.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "diejenigen zu kritisieren, die glauben, dass Geld glücklich macht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 336,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Ein passender Titel für den Text ist:",
          "answer": "„Das Geheimnis des Glücks“",
          "distractors": [
            {
              "text": "„Die glücklichsten Menschen der Welt“",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "„Die Menschheit wird immer glücklicher“",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 337,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "„Die Menschheit wird immer glücklicher“",
          "answer": "interessierte Leser einer Zeitschrift oder Zeitung.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wissenschaftler, wie z.B. Psychologen oder Ökonomen, die sich mit dem Thema „Glück“  beschäftigen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Menschen, die meinen, dass sie selten Glück haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 66,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2009B, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 189,
        "title": "Heinrich Böll: Ansichten eines Clowns",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 328,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welcher Satz gibt die Bedeutung korrekt wieder? Kreuzen Sie bitte an. ",
          "question": "Fünf Jahre lang bin ich fast jeden Tag irgendwo abgefahren und irgendwo\nangekommen, ...",
          "answer": "Die letzten fünf Jahre bin ich nahezu jeden Tag von einem zum andern Ort gefahren, ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "Fünf Jahre war ich jeden Tag lange unterwegs, ...",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Vor fünf Jahren bin ich jeden Tag irgendwo abgefahren und irgendwo angekommen, ...",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 329,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welcher Satz gibt die Bedeutung korrekt wieder? Kreuzen Sie bitte an. ",
          "question": "..., ist der Ablauf noch mechanischer geworden, ohne an Lässigkeit zu verlieren.",
          "answer": "... hat sich der Ablauf zu einer lockeren Routine entwickelt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "... hat die Mechanik des Ablaufs immer mehr nachgelassen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "... hat sich der mechanisierte Ablauf als zuverlässig erwiesen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 330,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welcher Satz gibt die Bedeutung korrekt wieder? Kreuzen Sie bitte an. ",
          "question": "..., dass ich hin und wieder meiner eigenen Phantasie erliege: ...",
          "answer": "..., dass hin und wieder meine Phantasie die Oberhand gewinnt: ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "..., dass hin und wieder meine eigene Phantasie zum Stillstand kommt: ...",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "..., dass ich hin und wieder meine Phantasie kontrolliere: ...",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 331,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welcher Satz gibt die Bedeutung korrekt wieder? Kreuzen Sie bitte an. ",
          "question": "... sorgt mein Agent, (...), für eine gewisse Reibungslosigkeit.",
          "answer": "... kümmert sich mein Agent darum, dass alles unkompliziert abläuft.",
          "distractors": [
            {
              "text": "... verhindert mein Agent einen fast sicheren Streit.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "... ist mein Agent wegen meiner Ruhelosigkeit besorgt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 332,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welcher Satz gibt die Bedeutung korrekt wieder? Kreuzen Sie bitte an. ",
          "question": "In der Badewanne lese ich Zeitungen, lauter unseriöse, bis zu sechs, mindestens aber\ndrei, ...",
          "answer": "In der Badewanne lese ich mehrere unseriöse Zeitungen, ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "In der Badewanne lese ich laut bis zu sechs Zeitungen, ...",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "In der Badewanne lese ich die Zeitungen nur oberflächlich, ...",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 333,
          "question_order": 6,
          "anchor": " Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welcher Satz gibt die Bedeutung korrekt wieder? Kreuzen Sie bitte an.",
          "question": "..., steigert sich die Heftigkeit dieser beiden Leiden, ... (Zeile",
          "answer": "..., nimmt die Intensität der Leiden zu, ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "..., leide ich unter der steigenden Heftigkeit, ...",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "..., erhöht sich die Dauer der Leiden, ...",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 334,
          "question_order": 7,
          "anchor": " Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welcher Satz gibt die Bedeutung korrekt wieder? Kreuzen Sie bitte an.",
          "question": "Es gibt ein vorübergehend wirksames Mittel: Alkohol –, ...",
          "answer": "Es gibt ein Mittel, dessen Wirkung aber nicht anhält: Alkohol –, ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es gibt ein Mittel, das nur manchmal wirkt: Alkohol –, ...",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Es gibt ein Mittel, das nicht mehr wirkt: Alkohol –, ...",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 65,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1 2009B, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 188,
        "title": "Optimisten und Pessimisten",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3141,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Freitag nachmittag, ich tippe eifrig. Und bin guter Dinge, dass ich den Artikel bis heute Abend hinbekomme, grob zumindest. Eine überraschend optimistische Haltung, zumindest für mich: Ansonsten zähle ich mich nämlich zu den totalen Schwarzsehern. Ich glaube fest an Murphy‘s Law: Was schiefgehen kann, geht auch garantiert schief.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Und bin guter Dinge, dass ich den Artikel bis heute Abend hinbekomme\" richtig wieder?",
          "answer": "Ich werde den Artikel bis heute Abend bestimmt fertig kriegen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ich bin gut gelaunt, weil ich den Artikel bis heute Abend fertig kriege.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Gute Einfälle sorgen dafür, dass ich mit dem Artikel bis heute Abend fertig werde.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3142,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Aktuelles Beispiel gefällig? Der Laptop, auf dem ich tippe, könnte doch jederzeit seinen Geist aufgeben, und dann wäre die Arbeit von Stunden futsch, am besten, ich sichere doppelt und dreifach und verschicke schon mal eine Grobversion des Textes\nper E-Mail, die Festplatte kann es ja auch erwischen.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Noch schlimmer dreht sich mein Gedankenkarussell\" richtig wieder?",
          "answer": "Noch verrückter spielen meine Gedanken",
          "distractors": [
            {
              "text": "Noch schneller folgen meine Gedanken aufeinander",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Noch furchtbarer wiederholen sich meine Gedanken",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3143,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Eine wichtige Frage. Beschäftigt man sich mit den Beschreibungen von Pessimisten, hat man das Gefühl, ein Fall für den Psychiater zu sein. Pessimisten lächeln nie, lese ich auf einer Internetseite, da der negative Ausgang für sie gewiss ist.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Beschäftigt man sich mit den Beschreibungen von Pessimisten, hat man das Gefühl, ein Fall für den Psychiater zu sein.\" richtig wieder?",
          "answer": "Wenn man Pessimist ist und sich mit Pessimisten beschäftigt, glaubt man, einen Psychiater zu brauchen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wenn man liest, was Pessimisten schreiben, glaubt man, zum Psychiater zu müssen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wenn man sich zu viele Pessimisten betrachtet, denkt man, die sollten alle zum Psychiater.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3144,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Hört sich irgendwie völlig deprimierend für mich an - dabei lächle ich durchaus ab und zu, fühle mich auch nicht als Blättchen im\nWind. Und falls ich eine Außenseiterin bin, dann eine mit sehr viel Gesellschaft, wie eine kleine Umfrage unter Freundinnen und Kolleginnen beweist:\" ",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"fühle mich auch nicht als Blättchen im Wind.\" richtig wieder?",
          "answer": "glaube auch nicht, unbekannten Kräften ausgeliefert zu sein.",
          "distractors": [
            {
              "text": "fühle mich auch gar nicht leicht",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "bin auch nicht leichtsinnig.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3145,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Sandra denkt, dass sie für immer Single bleiben wird, weil kein Mann sie mag und sie bei jedem Date alles falsch macht. Und sobald Sophia mal eine Salatsoße nicht ganz so perfekt hinbekommen hat, beginnen die Selbstvorwürfe, die in der Aussage gipfeln: „Ich bringe halt nichts auf die Reihe, so ist das immer.“",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von „Ich bringe halt nichts auf die Reihe, so ist das immer.“ richtig wieder? ",
          "answer": "Ich schaffe das einfach nicht, das kenne ich schon von mir.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ich habe mal wieder zu wenig Ordnung gehalten, wie immer.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ich kann nie die richtige Reihenfolge einhalten.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3146,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"Optimisten dagegen führen Erfolge auf ihr Zutun zurück und sind zuversichtlich, dass es auch das nächste Mal klappt. Misserfolge\nschreiben sie äußeren Umständen zu. All das hat Auswirkungen auf die Motivation: Wer glaubt, Kontrolle über sein Leben zu haben, packt eher etwas an, ist aktiver, handlungsbereiter.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Misserfolge schreiben sie äußeren Umständen zu.\" richtig wieder?",
          "answer": "Optimisten machen sich selbst für Misserfolge nicht verantwortlich.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Misserfolge haben Optimisten nur unter gewissen Umständen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Auch Misserfolge werden von Optimisten als Erfolge interpretiert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3147,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Andere Untersuchungen bestätigen die enormen Auswirkungen auf die Gesundheit: Optimistische Senioren weisen weniger Gebrechen auf als pessimistische. Frohsinnige Mitmenschen haben durchschnittlich weniger Herzerkrankungen, sind weniger schmerzempfindlich, ihre Immunabwehr funktioniert besser. Sorgenlose Schwangere bringen gesündere Babys zur Welt, so eine US-Medizinstudie.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Optimistische Senioren weisen weniger Gebrechen auf als pessimistische.\" richtig wieder?",
          "answer": "Optimistische Senioren werden seltener krank als pessimistische.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Optimistische Senioren brechen sich seltener etwas als pessimistische.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Optimistische Senioren brechen sich seltener etwas als pessimistische.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3148,
          "question_order": 8,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die Vermutung der Forscher: Scheinbar gibt es einen Zusammenhang zwischen geistiger Haltung und Stresshormonen. Je bekümmerter man in die Zukunft schaut, umso höher sei der Anteil des gesundheitsschädlichen Cortisols im Blut - was sich verheerend auf den Organismus auswirke.\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Je bekümmerter man in die Zukunft schaut, \" richtig wieder?",
          "answer": "Je sorgenvoller man sich seine Zukunft vorstellt, ",
          "distractors": [
            {
              "text": "Je mehr man sich um eine sorgenfreie Zukunft kümmert,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Je mehr man sich mit der Zukunft auseinandersetzt,",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3149,
          "question_order": 9,
          "anchor": "Im Text steht: \"Da fragt man sich fast, wozu negative Gefühle existieren - haben die überhaupt einen Sinn? Oder sollte man sich als Katastrophenseherin sofort zu Susi Sorglos umstricken lassen?\"",
          "question": "Welche der Alternativen gibt die Bedeutung von \"Da fragt man sich fast, wozu negative Gefühle existieren \" richtig wieder?",
          "answer": "Man ist nahe daran sich zu fragen, warum es negative Gefühle gibt",
          "distractors": [
            {
              "text": "Manchmal sagt man sich, dass negative Gefühle gar nicht existieren sollten",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Da ist man versucht zu fragen, wodurch negative Gefühle überhaupt entstehen",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 64,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": ".Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2008B, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 187,
        "title": "Die Geschichte von Isidor",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 316,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Fragen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
          "question": "Wann immer Isidor gefragt wurde, wo er gewesen sei, ...",
          "answer": "ärgerte er sich heimlich sehr.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sagte er die Wahrheit.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "brach er in Wut aus.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 317,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Fragen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
          "question": "In Marseille ...",
          "answer": "geriet Isidor auf ein falsches Schiff.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nahmen Isidor und seine Frau ein Schiff nach Mallorca.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nahm Isidor ein anderes Schiff nach Mallorca als seine Frau.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 318,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Lesen Sie die folgenden Fragen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
          "question": "In der Folge ...",
          "answer": "wurde Isidor zum Berufssoldaten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wurde Isidor zum Seemann.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "arbeitete Isidor weiterhin als Apotheker.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 63,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "General",
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Was bedeuten die markierten Wörter in den folgenden Aussagen aus dem Text? Kreuzen Sie die passende Option im Sinne des Textes an.",
      "notes": "KPG C1 2008, A.2",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 186,
        "title": "Verflixte Hausaufgaben",
        "topic": "education",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3150,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht : \"Niemand mag sie. Die Schüler sowieso nicht. Für Eltern sind sie im besten Fall ein Dilemma − helfen oder nicht helfen −, im schlechtesten ein giftiger Zankapfel. Und auch Lehrer scheinen den Hausaufgaben nicht viel Interesse entgegenzubringen.\"",
          "question": "Was bedeutet hier der Ausdruck \"ein giftiger Zankapfel\"?",
          "answer": "ein Grund zum Streit",
          "distractors": [
            {
              "text": "eine Notwendigkeit",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "eine lästige Pflicht",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3151,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Hausaufgaben – darin sind sich die Spezialisten alle einig – haben ein bisher zu wenig genutztes\nPotenzial: „In einer üblichen 45-Minuten-Lektion muss sich der einzelne Schüler dem Lerntempo der Klasse anpassen und kommt vielleicht zwei\nMinuten wirklich dran.\"",
          "question": "Was bedeutet hier der Satz \"„Hausaufgaben haben ein bisher zu wenig genutztes Potenzial.“ ?",
          "answer": "Die Möglichkeiten, die Hausaufgaben bieten, sind noch nicht ausgeschöpft.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Hausaufgaben sind ein altbewährtes und nützliches Lernmittel.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Den Schülern sollen so viele Hausaufgaben wie möglich aufgegeben werden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3152,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Hausaufgaben bringen etwas Schnyder hat den Zusammenhang von Hausaufgabenmachen und Lernerfolg im Fach Französisch bei 1800 Achtklässlern aus den schweizerischen Kantonen Wallis, Freiburg und\nLuzern untersucht und kommt zum Schluss:\"",
          "question": "Was bedeutet hier der Ausdruck \"bringen etwas.\" ?",
          "answer": "lohnen sich",
          "distractors": [
            {
              "text": "bereichern etwas",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "erreichen etwas",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3153,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Doch es gilt, diesen Befund richtig zu lesen, nämlich mit Betonung auf „engagiert“ und „sorgfältig“. Die bloße Zeit, die Schüler für die Hausaufgaben aufwenden, spielte dagegen nicht nur keine Rolle, sie war sogar negativ mit dem Erfolg verbunden:\"",
          "question": "Was bedeutet hier der Satz „Doch es gilt, diesen Befund richtig zu lesen.“ ?",
          "answer": "Wichtig jedoch ist, dieses Ergebnis richtig zu interpretieren.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wichtig jedoch ist, sich in der richtigen Verfassung zu befinden.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wichtig jedoch ist, die richtigen Worte zu lesen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3154,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die gängige Praxis sieht anders aus. Lehrer, die in ihrer Ausbildung meist wenig zum Thema Hausaufgaben mitbekommen hätten, praktizierten meist das, was bisher immer üblich gewesen sei, erzählt Schnyder. Ihre Untersuchungen zeigen, dass es in erster Linie um Fertig-Machen, Üben und Repetieren geht, um die Nachbearbeitung eines Stoffes also.\"",
          "question": "Was bedeutet hier der Ausdruck \"gängige\" ?",
          "answer": "übliche",
          "distractors": [
            {
              "text": "gelegentliche",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gültige",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3155,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"Doch vorbereitende Aufgaben für die nächste Stunde könnten die Motivation besser fördern, wie überhaupt variierte Hausaufgaben wichtig seien. „Wenn Schüler Hausaufgaben als interessant und nützlich empfinden, erledigen sie diese sorgfältiger, und das wiederum führt zu mehr Leistung“, erklärt Schnyder. Weil Interesse mit Sorgfalt gekoppelt ist, hat sich das Urteil der Schüler über ihre Hausaufgaben als relevanter erwiesen als das der Lehrer.\"",
          "question": "Was bedeutet hier der Ausdruck \"fördern\"?",
          "answer": "unterstützen",
          "distractors": [
            {
              "text": "abverlangen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "beanspruchen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3156,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Im Text steht: \"Er kann zu emotional extrem belastenden Situationen führen, die für den Lernprozess kontraproduktiv und sinnlos sind.\"",
          "question": "Was bedeutet hier der Satz \"Er kann zu emotional extrem belastenden Situationen führen, die für den Lernprozess kontraproduktiv und sinnlos sind\"?",
          "answer": "Es entsteht ein gefühlsmäßiger Druck, der den Lernprozess hemmt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Der Lernprozess wird erst produktiv, wenn die Emotionen mitspielen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Negative Gefühle lassen sich beim Lernprozess nie ganz ausschalten.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 62,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "General",
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Was bedeuten die markierten Wörter in den folgenden Aussagen aus dem Text? Kreuzen Sie die passende Option im Sinne des Textes an.",
      "notes": "KPG C1 2013A, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 185,
        "title": "Peter Rosei: Entwurf zu einer Reise ohne Ziel",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3157,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Porto und seine Bewohner leben heute davon, dass die Stadt ihre Anziehungskraft auf die Bauern der Umgebung noch nicht verloren hat. Für diese stellt Porto noch immer die Metropole dar, die es einmal gewesen ist, und die Stadtbewohner setzen alles daran, sie in diesem Glauben zu bestärken. Sie haben die Stadt in einen Jahrmarkt, in einen von falschem Flitterwerk bedeckten Rummelplatz verwandelt.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"die Stadtbewohner setzen alles daran, sie in diesem Glauben zu bestärken.\" richtig wieder?",
          "answer": "die Stadtbewohner zerstören ihre Illusionen nicht.",
          "distractors": [
            {
              "text": "die Stadtbewohner sind um sie besorgt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Stadtbewohner wollen, dass sie stärker sind.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3158,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Tagsüber rasten sie in den Quartieren und tauchen nur zu den Mahlzeiten aus dem Dahindösen auf. Abends aber erwachen sie zum Leben, stehen Flöte spielend, bunte Tücher schwenkend oder sonstwie die Aufmerksamkeit auf sich ziehend auf den Schwellen ihrer Lokale und locken auf diese Art die Besucher an, denen sie, wenn nicht der eine, so der andere, alles Geld restlos aus den Taschen ziehen.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Tagsüber rasten sie in den Quartieren und tauchen nur zu den Mahlzeiten aus dem\nDahindösen auf.\" richtig wieder?",
          "answer": "Sie dösen den ganzen Tag in ihren Wohnungen und stehen nur zum Essen auf.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Tagsüber rasten sie in ihre Häuser und kamen nur zu den Mahlzeiten zurück.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Während sie sich unter Tags in ihren Quartieren ausruhen, tauchen sie zu den Mahlzeiten auf, um zu dösen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3159,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Freilich werden sie dabei auch selbst nicht reich, denn bis zu einem gewissen Grad sind sie selber Opfer ihrer eigenen Fallen geworden. Es gibt kaum einen unter ihnen, der nicht trinken und spielen würde. Viele sind dem Opium und anderen Rauschmitteln verfallen, und was nicht diese Laster selbst aufzehren, wird für Tand und Kram förmlich aus dem Fenster geworfen.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"bis zu einem gewissen Grad sind sie selber Opfer ihrer eigenen Fallen geworden.\" richtig wieder?",
          "answer": "sie sind mehr oder weniger in ihre eigenen Fallen gegangen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sie wurden zum Teil ihren eigenen Fallen geopfert.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "teilweise sind sie selber hingefallen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3160,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Ihnen scheint das Leben der Bewohner von Porto ein endloser, leichter, unbekümmerter Traum zu sein. Während sie, die um ihr Geld schwer arbeiten müssen, jahraus, jahrein sparen und knausern, geben es diese, denen es wie im Spiel in den Schoß fällt, ebenso leicht wieder aus.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Ihnen scheint das Leben der Bewohner von Porto ein endloser, leichter, unbekümmerter Traum zu sein.\" richtig wieder?",
          "answer": "Ihnen kommt das Leben der Bewohner von Porto wie ein sorgenfreier Traum vor.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie träumen von dem unbekümmerten Leben der Bewohner von Porto.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie sind der Meinung, dass die Bewohner von Porto wunderschöne Träume haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3161,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Der große Irrtumder Bauern besteht darin, dass sie glauben, das Leben der Leute von Porto bestünde in ununterbrochenem Nichtstun. Das Nichtstun ist zwar ununterbrochen, aber das Nichtstun ist nicht das Leben, im Gegenteil, es muss mit dem Leben bezahlt werden.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Das Nichtstun ist zwar ununterbrochen, aber das Nichtstun ist nicht das Leben, im\nGegenteil, es muss mit dem Leben bezahlt werden.\" richtig wieder?",
          "answer": "Im ununterbrochenen Nichtstun findet man nicht das Leben, sondern verliert es.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wer ununterbrochen nichts tun will, kann wenigstens leben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Das Leben besteht nicht aus ununterbrochenem Nichtstun, sondern aus dem Gegenteil.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3162,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"Da alle in dieser Stadt spüren, auf welch schwankendem, hoch in die Finsternis aufragendem Gerüst sich das Leben abspielt, haben sie auf der einen Seite die Maske bloß vorgegebener Gleichgültigkeit übergestülpt, auf der anderen Seite eine Art von Galgenhumor entwickelt, und sind zum dritten, und das ist die Seite, die sie den Weil alle spüren, dass das Leben gefährlich ist, Schwachen und Unterworfenen zeigen, brutal und rücksichtslos geworden.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Da alle in dieser Stadt spüren, auf welch schwankendem, hoch in die Finsternis\naufragendem Gerüst sich das Leben abspielt,\" richtig wieder?",
          "answer": "Weil alle spüren, dass das Leben gefährlich ist, ",
          "distractors": [
            {
              "text": "Weil alle spüren, dass das Leben keinen Sinn hat,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Weil alle spüren, dass das Leben keinen Spaß macht,",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 61,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "General",
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2013A, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 185,
        "title": "Peter Rosei: Entwurf zu einer Reise ohne Ziel",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 300,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Erzähler sieht das Leben der Einwohner von Porto ...",
          "answer": "negativ.",
          "distractors": [
            {
              "text": "positiv.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "indifferent.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 301,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Der Erzähler ist von dem Verhalten der Einwohner von Porto ...",
          "answer": "selbst betroffen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nicht betroffen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "schockiert.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 302,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Welche der folgenden Aussagen ist aus dem Textausschnitt zu erschließen?",
          "answer": "Das Leben in Porto ist für die Bewohner der umliegenden Dörfer attraktiv.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Porto war früher eine arme Stadt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "In Porto müssen alle Bewohner Schulden abbezahlen.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 60,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an!",
      "notes": "KPG C1 2012A, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 183,
        "title": "Lilli Beck: Reich heiraten!",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3163,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Wenn ich schlechte Laune habe, stelle ich erst mal meine Möbel um. Das verändert den Blickwinkel. Anstatt Tabletten zu schlucken oder zu einem Seelenklempner zu gehen, würde ich mir eher ein neues Möbelstück kaufen. Andere Frauen kaufen Schuhe, ich kaufe\nEinrichtungsgegenstände. Seit vielen Jahren auch beruflich.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Wenn ich schlechte Laune habe, stelle ich erst mal meine Möbel um. Das verändert den Blickwinkel.\" richtig wieder? ",
          "answer": "Bin ich schlecht gelaunt, räume ich erst mal meine Möbel um, damit ich die Welt ein bisschen anders sehen kann.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Bei schlechter Laune stelle ich erst mal meine Möbel weg, um mehr sehen zu können.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Wenn ich schlecht gelaunt bin, sehe ich mir meine Möbel aus einem anderen Blickwinkel an.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3164,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Ein elegant gekleideter Mann, mit glänzenden dunklen Haaren, tritt mir entgegen. Sein Blick wirkt  etwas irritiert, als er mich von oben bis unten mustert. Ich kenne das, mein Aussehen kommt eben nicht bei allen Leuten gut an. Dabei sehe ich heute doch völlig normal aus. Jedenfalls soweit eine verwaschene Jeans mit Umschlag, verstaubte rote Turnschuhe, ein pinkfarbenes T-Shirt mit Che- Guevara-Porträt und ein übergroßes Jackett normal sind für eine Frau mit achtundfünfzig, die einige Pfunde zu viel und langes graumeliertes Haar hat.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Sein Blick wirkt etwas irritiert, als er mich von oben bis unten mustert.\" richtig wieder? ",
          "answer": "Er wundert sich über mein Äußeres, als er mich von Kopf bis Fuß anschaut.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es ist mir unangenehm, dass er mich von oben bis unten betrachtet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Es ist mir unangenehm, dass er mich von oben bis unten betrachtet.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3165,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Ich beginne das Gespräch mit einem Kompliment über die ausgesucht schönen Stücke in seinem Laden. Das ist durchaus ernst gemeint; Möbel, die mir nicht gefallen und die ich nicht auch selbst gerne besitzen würde, schaue ich mir nämlich gar nicht erst an.\n«Vielen Dank, Frau Singer, sehr freundlich.» Er ist sichtlich geschmeichelt. «Darf ich Sie herumführen?»\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Ich beginne das Gespräch mit einem Kompliment über die ausgesucht schönen Stücke in seinem Laden.\" richtig wieder? ",
          "answer": "Ich beginne das Gespräch damit, dass ich die Auswahl seiner Möbel lobe.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ich beginne das Gespräch, indem ich die schönsten Stücke in seinem Laden aussuche.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ich mache ihm ein Kompliment über die schönen Stücke, die er für mich ausgesucht hat.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3166,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"In seiner Begleitung schlendere ich durch drei große, ineinander übergehende Räume, streichle liebevoll über Tische, Stühle und Schränke, bewundere Lampen und Spiegel und frage nach der Herkunft der Stücke, die mir besonders auffallen. Später erzähle ich ihm von meinem Großauftrag. Interessiert hebt er die Augenbrauen. Er scheint zu ahnen, dass sich mein Besuch für ihn lohnen könnte. Aber ich weiß, wie Preise zustande kommen, und auch wie man sie herunterhandelt. Dieses Mal spielt Geld allerdings keine Rolle, was selten vorkommt. Bei reichen Leuten spielt Geld nämlich meistens eine wichtige Rolle, sonst wären sie nicht reich.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Er scheint zu ahnen, dass sich mein Besuch für ihn lohnen könnte.\" richtig wieder? ",
          "answer": "Anscheinend vermutet er, dass mein Besuch für ihn ein gutes Geschäft werden könnte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Offenbar hält er meinen Besuch bei ihm für eine Anerkennung.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er ahnt wohl, dass ich ihn für meinen Besuch belohnen werde.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 58,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "General",
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2012A, A.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 182,
        "title": "Freizeit",
        "topic": "everyday life",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 288,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Was ist das für ein Text?",
          "answer": "Er ist in einer Zeitschrift oder Zeitung erschienen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es ist ein Ausschnitt aus einem Sach- oder Fachbuch.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Er stammt aus einer Enzyklopädie.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 289,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Welcher Meinung ist der Autor? Er ist der Meinung, dass Freizeit ...",
          "answer": "bald nicht mehr gefragt ist.",
          "distractors": [
            {
              "text": "schädlich ist.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "notwendig ist.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 290,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Welche Aussage trifft zu?",
          "answer": "Freizeit gibt es schon lange.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Das Wort \"Freizeit\" gibt es schon lange.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Unter Freizeit versteht man dasselbe wie unter Muße.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 57,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1 2011A, A.5",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 181,
        "title": "Siegfried Lenz: Da half kein Rufen",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3167,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Mein Haus, für dessen Errichtung ich das Geld von Jugend an gesammelt hatte, besaß einen einzigartigen Geschmack für mich, den Geschmack des Weines etwa auf der Zunge. Dieses Haus gehört mir und was damit gesagt ist, wird nur der recht verstehen können, dem das ungewöhnliche Gefühl des Besitzenden nie fremd geworden ist.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Mein Haus, für dessen Errichtung ich das Geld von Jugend an gesammelt hatte, \" richtig wieder?",
          "answer": "Mein Haus, auf das ich schon in meiner Jugend gespart hatte, ",
          "distractors": [
            {
              "text": "Mein Haus, für das ich schon in meiner Jugend genügend Geld zusammen hatte,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Mein Haus, das ich schon in meiner Jugend gebaut hatte,",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3168,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Auf der Rückseite befindet sich ein Hinterhof, auf dem Müllkästen stehen und wo meine Untermieter über selbstgezimmerten Holzställen ihre Taubenschläge haben. Sie kamen zu mir und baten mich um Einwilligung, hier bauen zu können, und ich gab sie ihnen.\nHeute hat mein Haus nicht mehr den Geschmack des Weins für mich und ich bin mit mir selbst zu Rate gegangen, ob ich es verkaufen soll oder nicht.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Sie kamen zu mir und baten mich um Einwilligung, hier bauen zu können, \" richtig wieder?",
          "answer": "Sie kamen zu mir und fragten, ob sie hier bauen dürften,",
          "distractors": [
            {
              "text": "Sie besuchten mich, um mich zu fragen, ob ich hier bauen will,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Sie kamen zu mir und baten mich, hier zu bauen,",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3169,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Ich war empört darüber, dass sie über den Rasen liefen und mit ihren eiligen Füßen zertraten, was ich für mein Geld hatte anlegen lassen, ich wollte sie zuerst anrufen und mein Schimpfen hätte ausgereicht, um sie zu vertreiben, als mich ein Vorfall unvermutet schweigen ließ.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"als mich ein Vorfall unvermutet schweigen ließ. \" richtig wieder?",
          "answer": "als mich ein Vorfall plötzlich zum Schweigen brachte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "als ich unvermutet den Vorfall verschwieg.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "als mich vermutlich ein Vorfall zum Schweigen brachte.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3170,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"Ein fünfjähriges, schmutziges Mädchen mit abstehenden Zöpfen rief etwas - das ich jedoch am Fenster nicht verstehen konnte - und sogleich liefen alle Kinder zu ihm hin, legten sich auf den Rasen und starrten auf eine Stelle, als ob es da etwas Besonderes zu schauen gäbe. Die Kinder waren still und im gleichen Augenblick bemächtigte sich meiner die Neugierde, und ich trat vom Fenster zurück, verließ meine behagliche Wohnung und ging zu den Kindern hinunter. Sie bemerkten mich nicht, sie starrten immer noch auf eine Stelle im Rasen.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"im gleichen Augenblick bemächtigte sich meiner die Neugierde.\" richtig wieder?",
          "answer": "im selben Moment wurde ich von Neugier gepackt, ",
          "distractors": [
            {
              "text": "im selben Augenblick verlor ich mein Interesse,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "im selben Augenblick konnte ich meine Neugierde beherrschen,",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3171,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Die Kinder fuhren sofort auf und liefen schreiend davon. Den Bengel zog ich zu mir empor und schrie ihn an, er solle mit seinen Freunden gefälligst auf dem Hinterhof spielen, bei den Taubenschlägen und den runden, blechernen Müllkästen. Da sah er mich an und lief fort. Ich bückte mich nun und suchte nach dem, was die Kinder schweigen gemacht und ihr Spiel unterbrochen hatte.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"er solle mit seinen Freunden gefälligst auf dem Hinterhof spielen,\" richtig wieder?",
          "answer": "er und seine Freunde sollten auf dem Hinterhof spielen, ",
          "distractors": [
            {
              "text": "es würde ihm viel besser gefallen, mit seinen Freunden auf dem Hinterhof zu spielen,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "er und seine Freunde sollten freundlicherweise auf dem Hinterhof spielen,",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3172,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"So ging ich wieder zu meinem Zimmer hinauf und verbrachte gute Zeit damit, mir zu überlegen, was die Kinder entdeckt haben mochten. Da ich jedoch selbst nichts gefunden hatte - auch dann nicht, als ich noch einmal hinunterging und nachsuchte -‚ musste ich annehmen, dass sie dieser Butterblume soviel Aufmerksamkeit geschenkt hatten.\" ",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"verbrachte gute Zeit damit, mir zu überlegen, was die Kinder entdeckt haben mochten.\" richtig wieder?",
          "answer": "dachte eine ganze Weile darüber nach, was die Kinder entdeckt hatten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "dachte eine ganze Weile darüber nach, was die Kinder entdeckt hatten.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verbrachte meine Zeit recht angenehm mit der Überlegung, was die Kinder entdeckt  haben.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 56,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2010A, A4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 179,
        "title": "Hermann Hesse Demian. Die Geschichte von Emil Sinclairs Jugend",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 272,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Welcher der folgenden Sätze gibt die Bedeutung richtig wieder?",
          "question": "Ich wollte ja nichts als das zu leben versuchen, was von selber aus mir heraus wollte.",
          "answer": "Ich wollte immer nur versuchen so zu leben, wie es mir entsprach.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Ich wollte nie etwas anderes versuchen als ein Leben, das sich ganz von alleine ergab.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Ich wollte nie etwas anderes erleben als mich selbst.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 273,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Welcher der folgenden Sätze gibt die Bedeutung richtig wieder?",
          "question": "Um meine Geschichte zu erzählen, muss ich weit vorn anfangen.",
          "answer": "Ich muss ganz vorne anfangen, wenn ich meine Geschichte angemessen erzählen will.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Weit vor dem Anfang muss ich mit dem Erzählen meiner Geschichte beginnen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Damit ich meine Geschichte erzählen kann, muss ich einen Anfang finden.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 274,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Welcher der folgenden Sätze gibt die Bedeutung richtig wieder?",
          "question": "Die Dichter, wenn sie Romane schreiben, pflegen so zu tun, als seien sie Gott ...",
          "answer": "Romanautoren schreiben üblicherweise als seien sie Gott ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "Wenn Dichter einen Roman schreiben, schreiben sie wie Gott selbst ...",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Dichter, die einen Roman geschrieben haben, benehmen sich normalerweise wie Gott  ...",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 275,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Welcher der folgenden Sätze gibt die Bedeutung richtig wieder?",
          "question": "Was das ist, ein wirklich lebender Mensch, das weiß man heute allerdings weniger als\njemals, ...",
          "answer": "Ein wirklich lebender Mensch – was das ist, weiß man heute nicht mehr so richtig, ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "Was ein wirklich lebender Mensch ist, das wusste man niemals so gut wie heute, ...",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Was ein Mensch ist, der wirklich lebt, das weiß man erst heute, ...",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 276,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Welcher der folgenden Sätze gibt die Bedeutung richtig wieder?",
          "question": "Jeder Mensch aber ist nicht nur er selber, ...",
          "answer": "Jeder Mensch ist mehr als nur er selbst, ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "Jeder Mensch ist jedoch nicht nur bei sich selbst, ...",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Jeder Mensch ist aber einmalig, ...",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 277,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Welcher der folgenden Sätze gibt die Bedeutung richtig wieder?",
          "question": "..., wie ich leichter sterben werde, wenn ich diese Geschichte fertig geschrieben habe.",
          "answer": "..., wie es auch mir nach dem Schreiben dieser Geschichte leichter fallen wird zu  sterben.",
          "distractors": [
            {
              "text": "..., wie auch ich wahrscheinlich sterben werde, wenn ich diese Geschichte fertig  geschrieben habe.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "..., wie auch ich sterben werde, weil mich das Schreiben dieser Geschichte fertig  macht.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 278,
          "question_order": 7,
          "anchor": "Welcher der folgenden Sätze gibt die Bedeutung richtig wieder?",
          "question": "Das Leben jedes Menschen ist ein Weg zu sich selber hin, ...",
          "answer": "Jeder Mensch ist zeitlebens auf dem Weg zu sich selbst, ...",
          "distractors": [
            {
              "text": "Jeder Mensch findet seinen Weg im Leben, ...",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Jeder Mensch muss sich auf den Weg zu sich selbst machen, ...",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 55,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen. Welche Alternative gibt die Bedeutung im Sinne des Textes richtig wieder? Kreuzen Sie an.",
      "notes": "KPG C1 2009A, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 177,
        "title": "Ausflug nach Robinson",
        "topic": "travel",
        "cefr_level": null
      },
      "questions": [
        {
          "id": 3111,
          "question_order": 1,
          "anchor": "Im Text steht: \"Über die Stadt Paris kann man dreihunderterlei Meinungen haben - über ihre Umgebung nur eine. Sie ist bezaubernd, und doppelt bezaubernd, weil sie gar nicht von der Nähe der Großstadt angeknabbert ist. Eine halbe Stunde von Paris ist man wirklich tief im Lande, auf dem Lande.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"doppelt bezaubernd, weil sie gar nicht von der Nähe der Großstadt angeknabbert ist.“ richtig wieder?",
          "answer": "noch bezaubernder, da man ihr die Nähe zur Großstadt nicht anmerkt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "umso bezaubernder, als sie gar nicht in der Nähe der Großstadt liegt.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "doppelt bezaubernd, weil sie sich gar nichts daraus macht, nahe der Großstadt zu liegen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3114,
          "question_order": 2,
          "anchor": "Im Text steht: \"Robinson liegt ein halbes Stündchen von Sceaux, man fährt von der Gare du Luxembourg mit einer Bahn hinaus, die zu stolz ist, zu bimmeln. Sie sollte es aber doch tun - denn sie repräsentiert die alte Zeit, im Gegensatz zur neuen, die die Métro nun auch bis hierher legen\nwill. [...] An diesem Sonntag war die Luft ganz zart, ein feiner Dunst lag auf der Landschaft, wie ein warmer Hauch. Dabei war es kalt, man sah seinen Atem. Und man hatte den Eindruck, an einem frischen Vorfrühlingstag an Kulissen vorbeizugehen, an Kulissen des Sommers.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"im Gegensatz zur neuen, die die Métro nun auch bis hierher legen will.\" richtig wieder?",
          "answer": "während die neue Zeit die Métrolinie bis hierher verlängern will.",
          "distractors": [
            {
              "text": "im Gegensatz zur neuen Zeit, die die Lage der Métro hier ändern will.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "anders als die neue Zeit, die mit der Métro hierher fährt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3121,
          "question_order": 3,
          "anchor": "Im Text steht: \"Robinson liegt ein halbes Stündchen von Sceaux, man fährt von der Gare du Luxembourg mit einer Bahn hinaus, die zu stolz ist, zu bimmeln. Sie sollte es aber doch tun - denn sie repräsentiert die alte Zeit, im Gegensatz zur neuen, die die Métro nun auch bis hierher legen will. [...] An diesem Sonntag war die Luft ganz zart, ein feiner Dunst lag auf der Landschaft, wie ein warmer Hauch. Dabei war es kalt, man sah seinen Atem. Und man hatte den Eindruck, an einem frischen Vorfrühlingstag an Kulissen vorbeizugehen, an Kulissen des Sommers.\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Und man hatte den Eindruck, an einem frischen Vorfrühlingstag an Kulissen vorbeizugehen,“ richtig wieder? ",
          "answer": "Und es war, als ginge man an einem frischen Vorfrühlingstag an Kulissen vorbei,",
          "distractors": [
            {
              "text": "Und es fühlte sich an wie das Vorbeigehen eines frischen Vorfrühlingstages an Kulissen,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Und man hatte den Eindruck, dass ein frischer Vorfrühlingstag an Kulissen vorbeigeht",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3124,
          "question_order": 4,
          "anchor": "Im Text steht: \"»Hier können Familien Kaffee kochen« - gibt es nicht. Aber dafür steht doch an den kleinen Cafés: »On reçoit les clients avec leurs provisions«, was also schließen lässt, dass man da seine mitgebrachten Stullen zu dem hellen Wein verzehren darf. Aber Stullen gibt es ja auch nicht! Man hat's mitunter schwer, die Kulturen zu vermitteln\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Man hat's mitunter schwer, die Kulturen zu vermitteln“ richtig wieder? ",
          "answer": "Es ist nicht immer leicht, jemandem eine fremde Kultur nahe zu bringen",
          "distractors": [
            {
              "text": "Es ist manchmal schwer, in der Mitte zwischen den Kulturen zu stehen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Es fällt einem mitunter schwer, Kulturen einander anzupassen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3127,
          "question_order": 5,
          "anchor": "Im Text steht: \"Kinder reiten auf Eseln, auf Papas - alle Lauben sind besetzt, von Schmausenden. Es sind Sonntagspreise, das ist wahr - aber wie sauber ist alles, wie höflich sind Kellner und Wirte noch in dem kleinsten Lokal, und ich muss an das in schlechtem Fett gebratene Schnitzel und an die Weinterrassen meiner Heimat denken ... Alle Welt ist ehrlich vergnügt, nirgends sieht man das Gesicht von einem, der auszog, das Amüsieren zu lernen. Wie nett und fröhlich ist dieses Land -!\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"Es sind Sonntagspreise, das ist wahr - aber wie sauber ist alles,\" richtig wieder? ",
          "answer": "Es ist alles nicht gerade billig - dafür herrscht überall Sauberkeit, ",
          "distractors": [
            {
              "text": "Alle Preise sind fein säuberlich aufgeschrieben, wie an einem Sonntag,",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Am Sonntag ist es so billig, und trotzdem ist alles sauber,",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 3128,
          "question_order": 6,
          "anchor": "Im Text steht: \"Kinder reiten auf Eseln, auf Papas - alle Lauben sind besetzt, von Schmausenden. Es sind Sonntagspreise, das ist wahr - aber wie sauber ist alles, wie höflich sind Kellner und Wirte noch in dem kleinsten Lokal, und ich muss an das in schlechtem Fett gebratene Schnitzel und an die Weinterrassen meiner Heimat denken ... Alle Welt ist ehrlich vergnügt, nirgends sieht man das Gesicht von einem, der auszog, das Amüsieren zu lernen. Wie nett und fröhlich ist dieses Land -!\"",
          "question": "Welche Alternative gibt die Bedeutung von \"nirgends sieht man das Gesicht von einem, der auszog, das Amüsieren zu lernen.\" richtig wieder?",
          "answer": "nirgends sieht man einen, der sich nicht amüsieren kann.",
          "distractors": [
            {
              "text": "nirgends ist jemand, der andern das Amüsieren lehren will.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "nirgends sieht man jemanden, der sich hier amüsieren will.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 54,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "General",
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2008A, A.6",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 175,
        "title": "Gehörloser sollte Radiogebühr zahlen ",
        "topic": "society",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 261,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Welcher der folgenden Untertitel passt zum Text:",
          "answer": "Bürokratische Engstirnigkeit",
          "distractors": [
            {
              "text": "Autoradios für Hörbehinderte",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Steuern- und Versicherungseinnahmen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 262,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Die GEZ fordert Geld für das Autoradio ein, weil ...",
          "answer": "der Mann das Auto nicht nur privat nutzt.",
          "distractors": [
            {
              "text": "auch Gehörlose diese Gebühren unter allen Umständen bezahlen müssen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "der Mann für seine Mitfahrer das Radio hat spielen lassen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 263,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Die Gebührenpflicht sollte den hörbehinderten Mann eigentlich nicht erfassen,\nweil ...",
          "answer": "er das bereits eingebaute Radio nicht verwenden kann.",
          "distractors": [
            {
              "text": "er als Vertrauensmann für Gehörlose arbeitet.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "er über die Gebührenregelung nicht informiert war.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 264,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Die GEZ schlägt dem Mann vor, das Autoradio auszubauen und abzumelden.\nDann ...",
          "answer": "müsste er die bisher angefallenen Gebühren allerdings bezahlen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "müsste er überhaupt nichts bezahlen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "könnte er einen neuen Antrag auf Gebührenbefreiung stellen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 265,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Die Inkassozentrale gab dem Mann letztendlich Recht mit der Begründung, dass...",
          "answer": "es in diesem Fall unverhältnismäßig streng ist, Radiogebühren einzufordern.",
          "distractors": [
            {
              "text": "sich der Bundestagsabgeordnete Olaf Scholz einschaltete.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "die Gebührenbefreiung auch für den beruflichen Bereich Geltung hat.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 53,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1 2008A, A.4",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 174,
        "title": "Die gerettete Zunge. Geschichte einer Jugend Geburt des Bruders",
        "topic": "culture",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 257,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Der Erzähler erinnert sich so genau an die Geburt seines Bruders, weil ...",
          "answer": "er dann zum ersten Mal Hosen tragen durfte.",
          "distractors": [
            {
              "text": "er damals schon älter war.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "er so stolz auf ihn war.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 258,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Dr. Menachemoff schaute ihn böse an, weil ...",
          "answer": "alle um das Leben der Mutter bangten.",
          "distractors": [
            {
              "text": "er diesmal kein Liedchen vorgesungen hat.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "er ihn ständig ansprach und störte.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 259,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Der Erzähler blieb zeitlebens stolz auf ...",
          "answer": "seine Position in der Familie.",
          "distractors": [
            {
              "text": "seinen Namen.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "seine Herkunft.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 260,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Warum droht ihm der Cousin mit dem Finger?",
          "answer": "Weil er dessen Anwesenheit ungewollt verraten hat.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Weil er ihm sein Fahrrad wegnahm.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Weil er auch ein Fahrrad haben will.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 52,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading",
        "Vocabulary"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort. Welche Alternative gibt die Bedeutung von markierten Wörtern richtig wieder.",
      "notes": "KPG C1 2008A, A.3",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 173,
        "title": "Das Märchen vom Superweib Zu schön um wahr zu sein: Die moderne Mutter, die Kinder, Haushalt und Job entspannt unter einen Hut bringt, ist nichts als ein Supermythos",
        "topic": "family and generations",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 249,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "Im Text: „Während sich die Rabenmutter (karrieregeil, männerfeindlich, anspruchsvoll,\nintellektuell) anmaßt, …“. Was bedeutet hier der Ausdruck \"sich … anmaßt\"?",
          "answer": "keine Hemmungen hat",
          "distractors": [
            {
              "text": "sich weigert",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "sich schämt",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 250,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Im Text: „Wer genug Energie aufbringt, um Frauenzeitschrifts-Idealen, Männerphantasien\nund dem Arbeitgeber gerecht zu werden, ...“.\nWas bedeutet hier der Ausdruck \"gerecht zu werden\"?",
          "answer": "zu entsprechen",
          "distractors": [
            {
              "text": "zu rechtfertigen",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "zu korrigieren",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 251,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "Im Text: „In der erfolgreichen TV-Serie ‚Desperate Housewives‛ flüchtet die patente\nMehrfach-Mutter Lynette heulend vor ihrem wildgewordenen Nachwuchs ...“. Was bedeutet hier der Satz?",
          "answer": "Lynette flieht vor ihrem wildgewordenen Nachwuchs.",
          "distractors": [
            {
              "text": "Lynette fleht ihren wildgewordenen Nachwuchs an.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Lynette flucht auf ihren wildgewordenen Nachwuchs.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 253,
          "question_order": 4,
          "anchor": "",
          "question": "Im Text: „Kein Wunder: Kaum eine Frau, die das Heldenlied von der Allesschafferin\nverinnerlicht hat, hält dieses Leben und diese Haltung lange durch.“ Was bedeutet hier der Ausdruck \"hält durch\"?",
          "answer": "ertrögt",
          "distractors": [
            {
              "text": "hält fest",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "gibt auf",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 254,
          "question_order": 5,
          "anchor": "",
          "question": "Im Text: „Kein Wunder, dass die Zahl der kinderlosen Akademikerinnen bei 40 Prozent\nliegt.“ Was bedeutet hier \"Akademikerinnen\"?",
          "answer": "Hochschulabsolventinnen",
          "distractors": [
            {
              "text": "Mitglieder einer Akademie",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "Hochschulprofessorinnen",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 255,
          "question_order": 6,
          "anchor": "",
          "question": "Im Text: „Was das heißt? Dass die Lebenswirklichkeit in Deutschland Frauen eher davon\nabhält, zu glauben, Beruf und Familie ließen sich problemlos vereinbaren, …“ Was bedeutet hier der Ausdruck \" davon abhält\"?",
          "answer": "daran hindert",
          "distractors": [
            {
              "text": "nahe legt",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "verleitet",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 256,
          "question_order": 7,
          "anchor": "",
          "question": "Im Text: „... Beruf und Familie ließen sich problemlos vereinbaren, ohne dabei endlos\ndraufzuzahlen.“ Was bedeutet hier der Ausdruck \"ohne draufzuzahlen\"?",
          "answer": "ohne überlastet zu sein",
          "distractors": [
            {
              "text": "ohne sich zu verschulden",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ohne finanzielle Unterstützung",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": 51,
      "activity_type": "multiple_choice",
      "linguistic_competence": [
        "Reading"
      ],
      "language": "DE",
      "description": "Lesen Sie die folgenden Aussagen und kreuzen Sie die richtige Antwort an.",
      "notes": "KPG C1- C2 2025B, A.6.1",
      "status": "pending_review",
      "split": null,
      "text": {
        "id": 842,
        "title": "Talent ist eine Illusion – was wirklich über Erfolg und Können entscheidet",
        "topic": "science",
        "cefr_level": "C1"
      },
      "questions": [
        {
          "id": 239,
          "question_order": 1,
          "anchor": "",
          "question": "In diesem Text ...",
          "answer": "wird die Rolle des Talents bei Erfolg neu definiert.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird die Bedeutung des Talents besonders hervorgehoben.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird Talent mit Hochbegabung gleichgesetzt.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 240,
          "question_order": 2,
          "anchor": "",
          "question": "Detailliert ...",
          "answer": "wird ergründet, wie man sein Entwicklungspotenzial fördern kann.",
          "distractors": [
            {
              "text": "wird dargestellt, wie das Gehirn effizienter funktionieren kann.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "wird erklärt, warum Unternehmen talentiertes Personal unterschätzen.",
              "order": 2
            }
          ]
        },
        {
          "id": 241,
          "question_order": 3,
          "anchor": "",
          "question": "\"Talent\" ...",
          "answer": "ist eine Wechselwirkung von Disziplin, Lernbereitschaft und Durchhaltevermögen.",
          "distractors": [
            {
              "text": "betrifft außergewöhnliche Leistungen in Sport, Kunst oder Beruf.",
              "order": 1
            },
            {
              "text": "ist der entscheidende Faktor für den Erfolg.",
              "order": 2
            }
          ]
        }
      ]
    }
  ]
}
